<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
    <channel>
        <title>Хайтек</title>
        <link>https://hightech.fm/</link>
        <description>Хроника наступления роботов, дешевой неуглеродной энергии, цифровой медицины, тотального блочейна и искусственного интеллекта в режиме онлайн.</description>
        <language>ru</language>
        <copyright>АНО «Иннополис Медиа», 2016 - 2018</copyright>
        <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 04:31:48 +0000</pubDate>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title>&#34;Умное&#34; покрытие может менять твердость и самовосстанавливаться</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/self-healing-material</link>
            <description>
                <![CDATA[Специалисты Харбинского политехнического университета изобрели покрытие для смартфонов, которое может быть одновременно жестким и мягким, и способно восстанавливаться после царапин и трещин, как живая кожа.
]]>
            </description>
            <author>Георгий Голованов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49250.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:04:26 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;Мы разработали самовосстанавливающееся покрытие, которое по прочности приближается к зубной эмали и при этом повторяет структуру эпидермиса, - говорит изобретатель Мин Ян. &ndash; Это самая желательная комбинация свойств для современных самовосстанавливающихся материалов и покрытий&raquo;.</p>

<p>Умные самовосстанавливающиеся покрытия могли бы помочь сэкономить огромные суммы и снизить объем электронных отходов, но обычно они не обладают достаточной жесткостью и быстро изнашиваются. Изобретение китайских ученых не имеет этого недостатка &ndash; оно служит долго и не так быстро ломается.</p>

<p>Его секрет заключается в использовании многослойной структуры. Сверху размещается твердый слой оксида графена, который обеспечивает прочность, сравнимую с зубной эмалью. Под ним &ndash; мягкий слой, причем именно их сочетание обеспечивает материалу уникальные свойства восстановления, которые не присущи ни одному из них по-отдельности. Такой принцип может оказаться применимым для любой самовосстанавливающейся полимерной системы, считает Ян.</p>

<p>В результате получается гораздо более долговечное покрытие, которое может защитить все, от экранов телефонов до зданий, а его антибактериальные свойства могут найти применение в создании медицинских инструментов, <a href="https://www.inverse.com/article/40725-self-healing-material-smart-coating">пишет</a> Inverse. Изготовить прототип инженеры обещают через 1 -2 года.</p>

<p>Недавно японские исследователи <a href="https://hightech.fm/2017/12/19/self-healing-glass">сообщили</a> о создании &laquo;вечного&raquo; стекла для смартфонов, способного восстанавливаться без применения высоких температур. Оно обладает взаимоисключающими свойствами - высокой механической прочностью и&nbsp;способностью к&nbsp;восстановлению.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/self-healing-material</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые открыли новый способ остановки света</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/stopping-light</link>
            <description>
                <![CDATA[Свет, который движется в вакууме со скоростью 300&nbsp;000 км/с, можно замедлить и даже остановить, поймав в кристалл или ультрахолодное облако атомов. В новом исследовании Израильского технологического института ученые теоретически продемонстрировали новый способ остановки света в &laquo;особых точках&raquo;, в которых два состояния света соединяются в волноводы с определенным типом симметрии.
]]>
            </description>
            <author>Петр Громов</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49254.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 06:55:39 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В отличие от большинства других методов остановки света этот можно настроить на работу с широким спектром частот и диапазонов, что является важным преимуществом для практического применения замедленного света.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>По словам ученых, особые точки можно создавать в волноводах непосредственно, меняя параметры так, чтобы два состояния света соединились в одно. Хотя свет останавливается в этих особых точках, в большинстве систем большая часть его при этом теряется. Исследователи показали, что эта проблема может быть решена при помощи волноводов с симметрией четности-времени, поскольку эта симметрия обеспечивает равновесие прибыли и убытка. В результате, когда свет приближается к особой точке, его интенсивность остается постоянной.</p>

<p>Для того чтобы запустить движение света обратно и поднять его скорость до обычной, эти параметры прибыли и убытка надо обратить. Наиболее важным свойством нового метода является то, что особые точки можно приспособить для работы с любой частотой света, опять же настроив эти параметры.</p>

<p>Ученые считают, что этот метод может применяться для других типов волн, помимо света, например, звуковых. Они намерены исследовать эти возможности в будущем, <a href="https://phys.org/news/2018-01-exceptional.html">сообщает</a> Phys.org.&nbsp;&nbsp;</p>

<p>Недавно международная группа физиков <a href="https://hightech.fm/2017/12/01/absorb-light">продемонстрировала</a> другой необычный оптический эффект, заставив прозрачный материал полностью поглотить свет. Для этого они применили особые математические свойства к&nbsp;рассеивающей матрице</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/stopping-light</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Разработан новый метод диагностики ВИЧ на ранних стадиях</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/quick-hiv-method</link>
            <description>
                <![CDATA[Специалисты Имперского колледжа Лондона разработали эффективный и надежный тест на ВИЧ, способный быстро диагностировать вирус иммунодефицита (а также другие вирусные заболевания) на ранних этапах развития.
]]>
            </description>
            <author>Георгий Голованов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49406.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:45:23 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Современные недорогие методы быстрой диагностики инфекционных заболеваний, предназначенные в основном для развивающихся стран, действуют не всегда эффективно, особенно если речь идет о крайне низком содержании маркеров в крови, свойственном начальным стадиям развития болезни. Новый диагностический инструмент, созданный британскими учеными в рамках программы i-sense для ВИЧ, отличается не только низкой ценой и надежностью, но и высокой чувствительностью.</p>

<p>&laquo;Насколько мы знаем, разработанный нами тест &ndash; это самый простой и самый чувствительный колориметрический инструмент диагностики ВИЧ на основе бумаги, существующий на сегодня&raquo;, - говорит соавтор опубликованной в журнале ACS Nano статьи профессор Майк Томас.</p>

<p>Новая технология основана на методе иммунохроматографического анализа, но гораздо более чувствительна, то есть может обнаружить маркер ВИЧ, белок р24, даже когда его уровень в крови очень низок, то есть на ранних стадиях заражения. Это стало возможно благодаря включению в обычный процесс иммунохимического анализа &laquo;усилителя&raquo;, который увеличивает сигнал этого маркера в 100 раз.&nbsp;</p>

<p>Хотя тест был разработан для выявления ВИЧ, исследователи уверены, что он может быть перенастроен на работу с широким спектром инфекционных заболеваний, в частности, сможет оказаться полезен в предотвращении вспышек лихорадок Эбола и Зика, <a href="https://phys.org/news/2018-02-quick-hiv-method-early-disease.html">пишет</a> Phys.org.</p>

<p>Препарат, способный <a href="https://hightech.fm/2017/12/27/drug-ideally-suppresses-hiv">подавлять</a> ВИЧ, создали молекулярные биологи Йеля. Он блокирует работу фермета, который встраивает вирусную ДНК в&nbsp;клетки.&nbsp;Действенность лекарства уже доказали эксперименты на грызунах.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/quick-hiv-method</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>“Клонов воспримут в обществе как людей второго сорта”</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/01/clones</link>
            <description>
                <![CDATA[Истории о клонированных животных давно не ограничиваются <a href="https://hightech.fm/2017/11/24/dolly-sheep">овечкой Долли</a> - ученые уже клонируют <a href="https://hightech.fm/2017/07/05/robot-clone">коров</a> и <a href="https://hightech.fm/2016/07/06/korea-dog">собак</a>, а с недавних пор и <a href="https://hightech.fm/2018/01/25/clone-monkeys">обезьян</a>. Клонирование человека пока под вопросом, но эксперты по биоэтике уже обдумывают, во что может вылиться такой эксперимент. Издание <a href="https://futurism.com/experts-answer-should-allowed-create-own-clone/">Futurism</a> выяснило у экспертов, как будут воспринимать клонов в обществе и кому клонированные люди могут принести выгоду.
]]></description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Мнения</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49316.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 06:46:33 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В конце января китайские ученые впервые получили потомство клонированных макак, выведенных с помощью соматического ядерного переноса. Именно эту методику применяли для клонирования овечки Долли и многих других животных в последующем. Хотя китайское научное сообщество более гибко подходит к вопросам этики, после успешного эксперимента с клонированием исследователи сразу заявили, что на людях проводить подобные опыты они не планируют.</p>

<p>С технической точки зрения ограничений для экспериментов по клонированию человека уже нет, но этические вопросы пока делают ее невозможной. Еще в 2002 году Американская ассоциация содействия развитию науки (AAAS) <a href="https://www.aaas.org/page/american-association-advancement-science-statement-human-cloning">объявила</a>, что выступает против клонирования людей с репродуктивными целями. Научное сообщество инициативу поддержало.</p>

<p>Маргарет Р. МакЛин, директор по биоэтике из Центра прикладной этики Марккула, считает, что ученые пока придерживаются таких взглядов, потому что не видят в клонировании коммерческой выгоды. Другие эксперты допускают, что ученых может заинтересовать производство клонов для последующего получения донорских органов. Хотя о подобных опытах речи пока не идет, МакЛин уверена, что проблему пора обсуждать публично: &ldquo;Я выступаю за открытое обсуждение клонирования, генного редактирования и ИИ&rdquo;.</p>

<p>Представительница AAAS Джоанн Карни поддерживает технологию клонирования, но только для производства клеток в исследовательских целях. Исследования в области репродуктивного клонирования допустимы, но в ограниченном формате, считает Карни. При этом эксперт ставит под сомнение техническую возможность клонирования человека: &ldquo;Это крайне сложный процесс, и мы многого о нем не знаем&rdquo;.</p>

<p>По словам биоэтика Джейкоба Эппела, главная проблема в вопросах клонирования - это безопасность. Так, овечку Долли пришлось подвергнуть эвтаназии спустя 7 лет после ее рождения - у животного развился артрит. Тогда эту проблему связали с клонированием, но недавно ученые <a href="https://hightech.fm/2017/11/24/dolly-sheep">доказали</a>, что Долли старела точно так же, как и другие особи. И все же здоровье клонированных особей до сих пор мало изучено.</p>

<p>&ldquo;Если же клонированные люди будут жить столько же, сколько обычные, и будут при этом здоровыми, то я не вижу никаких непреодолимых препятствий для клонирования&rdquo;, - отметил Эппел. Однако он добавил, что обычные люди могут отнестись к клонам негативно. &ldquo;Некоторые будут считать их людьми второго сорта. Кто-то даже может посчитать, что он вправе рассчитывать на &quot;бонусы&quot; - например, на донорскую почку или костный мозг&rdquo;, - полагает биоэтик. Он также отметил, что права клонов придется защищать точно так же, как права расовых меньшинств.</p>

<p>В среднем успешность процедуры клонирования не превышает 10%. Чаще всего причиной неудачи становится гибель эмбриона, неудачная пересадка или поврежденная плацента. Но ученые <a href="https://hightech.fm/2016/12/13/cow-gene-clones">считают</a>, что даже незначительная вероятность успеха говорит о том, что животные выработали пластичность, которая позволяет им выживать даже в самых неблагоприятных обстоятельствах.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/01/clones</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Как адаптировать дом для робота-прислуги</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/home_for_robots</link>
            <description>
                <![CDATA[Современные домашние роботы все еще напоминают маленьких детей - за ними постоянно нужно наблюдать, а окружающая среда должна быть адаптирована под их нужды. Эксперт по дизайну Майя Кэкмак поделилась с <a href="https://www.wired.com/story/optimize-your-home-for-robots/">WIRED</a> несколькими советами о том, как лучше обустроить жилье для роботизированной прислуги, которая появится во многих домах в США в ближайшие годы.
]]></description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49336.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 06:59:19 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Главная проблема большинства роботов-помощников по хозяйству - это отсутствие гибкости и умения подстраиваться под изменения обстановки. Если человек знает, как обойти внезапное препятствие или как сохранить равновесие, то робота этому нужно обучать. Именно поэтому Кэкмак советует начинать с пола.</p>

<p>Скорее всего, роботы будет использовать для передвижения колесики или гусеницы. А значит, в доме должно быть как можно меньше ступенек, а коридоры следует сделать попросторнее, чтобы роботу было где развернуться. От паркета и ламината придется отказаться - лучше застелить полы ковролином, чтобы смягчить звук движущегося робота.</p>

<p>Вероятно, в ближайшем будущем дома еще на стадии строительства будут оборудовать специальными RFID-метками. Они помогут роботам ориентироваться в пространстве и подскажут, в каком направлении искать нужные предметы.</p>

<p>Первое время роботы будут совершать ошибки. Поэтому лучше не давать им &ldquo;в руки&rdquo; хрупкие предметы. Бьющуюся посуду придется заменить пластиковой, а округлую мебель - квадратной. Лучше также обезопасить прозрачные и сверкающие предметы, потому что у робота могут возникнуть сложности с их распознаванием.</p>

<p>В отличие от человека, роботу сложно распознать кнопку на устройстве и тем более нажать ее. Андроидам проще взаимодействовать с предметами по Wi-Fi или BlueTooth. Это касается как бытовых приборов, так и дверей.</p>

<p>Для роботов-уборщиков желательно создать безбарьерную среду. Бортики помешают ему почистить ванну или забраться в душевую кабину. Впрочем, в некоторых случаях устройство все равно придется устанавливать вручную, так что поручить робопылесосу почистить ванную, гостиную и спальню, пока вас нет дома, не удастся.</p>

<p>В дополнение ко всем упомянутым реновациям жилища в нем также придется установить станцию подзарядки, особенно если роботизированных устройств будет несколько. Также придется разрешить роботу следить за хозяином. Для этого владельцу придется установить приложение на смартфон или использовать носимое устройство. Отслеживание поможет роботу понять, когда хозяина лучше не беспокоить.</p>

<p>Недавно президент Microsoft Брэд Смит и вице-президент компании по ИИ Гарри Шум <a href="https://hightech.fm/2018/01/22/AI_after_20y">представили</a> свое видение одного дня из жизни человека в 2038 году. Авторы предполагают, что круглые сутки его будет сопровождать ИИ-ассистент, все сервисы будут максимально персонализированными, а робомобили и AR-очки станут обыденным явлением.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/home_for_robots</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Назальный наноспрей доставляет обезболивающее прямо в мозг</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/nasal-spray</link>
            <description>
                <![CDATA[Исследователи из Университетского колледжа Лондона создали назальный спрей, доставляющий обезболивающие препараты непосредственно в мозг. Как сообщает <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2018/feb/01/natural-painkiller-nasal-spray-could-replace-addictive-opioids-trial-indicates">Guardian</a>, эксперименты с животными прошли успешно и теперь ученые намерены перейти к клиническим испытаниям на людях.
]]></description>
            <author>Сергей Коленов</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49482.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:50:09 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Рецептурные опиоиды помогают бороться с болью, но они вызывают быстрое привыкание и несут риск передозировки. Так, в США они вызвали настоящую эпидемию, унесшую уже тысячи жизней. Альтернативной этим опасным препаратам могли бы стать естественные опиоиды, но, к сожалению, при попадании в кровоток они быстро разрушаются в печени. Кроме того, они неспособны преодолеть гематоэнцефалический барьер.</p>

<p>Команда исследователей из Университетского колледжа Лондона доказала, что можно преодолеть эти трудности, доставляя лекарства непосредственно в мозг с помощью назального спрея. В эксперименте с животными они использовали растворимые наночастицы на основе полимеров, в которые был упакован естественный опиоид энкефалин.</p>

<p>Миллионы таких капсул обеспечивали достаточную защиту, чтобы действующее вещество могло достичь отделов мозга, ответственных за восприятие боли. После растворения наночастиц продукты их распада без проблем выводились из организма. Испытания не выявили у лабораторных животных никаких признаков толерантности к эффекту препарата, что означает пониженный риск передозировки. Это совпадает с предположениями о том, что риск привыкания к естественным опиоидам ниже, чем в случае с их синтетическими аналогами.</p>

<p>В настоящее время исследователи собирают средства на первые клинические испытания спрея на людях. В первую очередь необходимо оценить его безопасность для человека. Добровольцы проверят, поможет ли препарат легче переносить боль от погружения руки в ледяную воду. Если тесты пройдут успешно, ученые перейдут к следующему этапу &ndash; оценке эффективности спрея для пациентов с раком кости, которые испытывают внезапные и мучительные приступы боли.</p>

<p>Организм - агрессивная среда, и препаратам трудно добраться до цели по кровотоку или через желудок. К тому же подобный прием лекарств грозит побочными эффектами. Чтобы сделать лечение более эффективным, исследователи из МИТ <a href="http://hightech.fm/2018/01/26/drugs-brain">создали</a> наноиглу для инъекций непосредственно в мозг.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/nasal-spray</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Facebook вредит обществу больше, чем McDonald&#39;s</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/facebook-worse</link>
            <description>
                <![CDATA[Возможно, Walmart и McDonald&#39;s&nbsp;и вредят обществу, но по степени негативного воздействия Facebook удалось перегнать их обоих. По крайней мере, так ответили 2000 американцев в опросе исследовательской компании Honest Data, <a href="http://www.businessinsider.com/facebook-worse-for-society-than-walmart-or-mcdonalds-survey-2018-2">пишет</a> Business Insider.&nbsp;
]]></description>
            <author>Ольга Гоголадзе</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49402.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:41:04 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Респонденты должны были выбрать, какая из предложенных в списке компаний наносит максимальный урон обществу. Среди прочих, в нем были Marlboro, Walmart, Facebook, McDonald&#39;s и Coca-Cola. Самой вредоносной компанией 43% американцев признали Marlboro. Facebook оказался на втором месте, набрав 27%. Далее идут McDonald&#39;s (21%) и Walmart (18%). Правда, 36% респондентов поставили &laquo;галочку&raquo; напротив пункта &laquo;Ни одна из вышеперечисленных&raquo;.</p>

<p>По словам основателя Honest Data Тэйвиса МакГинна, он совсем не удивлен такому отношению к Facebook, учитывая, сколько обвинений компания была вынуждена выслушать за минувший год. &laquo;Люди все чаще задаются вопросом, какое влияние социальные сети оказывают на их психологическое состояние&raquo;, - написал он.<br />
<br />
Бывший вице-президент Facebook Чамат Палихапития <a href="http://hightech.fm/2017/12/12/facebook-exec">высказался</a>&nbsp;гораздо более категорично, заявив, что чувствует &laquo;невероятную вину&raquo; за&nbsp;то, какого &laquo;монстра&raquo; помог вырастить. Палихапития уверен, что Facebook &ndash; это инструмент, разрывающий социальную структуру общества и призывает отказаться от использования соцсетей. Подобные заявления сделали первый инвестор компании Шон Паркер и бывший менеджер по&nbsp;продукту Facebook Антонио Гарсиа-Мартинез.</p>

<p>Их слова подтверждают и последние исследования в области психологии. Люди, проводящие огромное количество времени в соцсетях, гораздо больше подвержены депрессии, беспокойству и суицидальным настроениям. И, похоже, здесь прослеживается не корреляция, а причинно-следственная связь.<br />
<br />
В другом опросе американцы должны были выбрать технологическую компанию, оказавшую наихудшее влияние на общество. Лидером снова стала Facebook, сразу на ней идет Twitter. А вот Google, Netflix, и LinkedIn остались далеко позади. Однако, пункт &laquo;Ни одна из вышеперечисленных&raquo; отметили 53% опрошенных.</p>

<p>Разумеется, Марк Цукерберг не мог оставить такую ситуацию без внимания. На днях он заявил, что <a href="http://hightech.fm/2018/02/01/facebook-profit">пользователи</a> Facebook стали&nbsp;на 50 млн часов меньше&nbsp;проводить в&nbsp;социальной сети. Это произошло благодаря новым алгоритмам, которые показывают меньше вирусных роликов, делая акцент на&nbsp;постах друзей и&nbsp;интересных людей.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/facebook-worse</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Intel решила продать свое AR-подразделение</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/intel-ar-glasses-unit</link>
            <description>
                <![CDATA[Компания Intel, по некоторой информации, продает контрольный пакет акций своего бизнес-подразделения, работающего с технологией дополненной реальности. Судя по всему, планам корпорации уже в этом году выпустить смарт-очки под брендом Vaunt, сбыться не суждено,&nbsp;<a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-02-01/intel-is-said-to-plan-sale-of-majority-stake-in-ar-glasses-unit">пишет</a> Bloomberg.&nbsp;
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49445.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:55:19 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Intel надеется продать свой AR-бизнес за $350 млн, сказал Bloomberg источник, знакомый с ситуацией. Планы компании не являются публичными, сообщает агентство.&nbsp;Представитель Intel отказался от комментариев. Подразделение, которое предположительно планируется продать, разрабатывает смарт-очки, подключающиеся к смартфону по Bluetooth. Пользователи смогут видеть информацию с помощью лазерного луча, отражающегося от линз.&nbsp;</p>

<p>Выпуском продукта должна была заниматься тайваньская компания Quanta Computer. Внутри Intel технология известна как Superlite, но бизнес, который будет продан, скорее всего, будет называться Vaunt.</p>

<p>Intel уже отказалась от некоторых своих потребительских продуктов, когда ей не удалось добиться успеха на рынке носимых устройств. Теперь компания намерена привлекать инвесторов, которые могут внести вклад в этот бизнес, имея надежные каналы продаж, отраслевые или дизайнерские знания, вместо обычных финансистов.</p>

<p>По оценкам Goldman Sachs, мировой рынок оборудования для дополненной и виртуальной реальности может оцениваться в сумму до $110 млрд к 2025 году, при этом выручка от профильного программного обеспечения составит еще $72 млрд.&nbsp;</p>

<p>Стартап Let Glass выпустил <a href="https://hightech.fm/2017/12/07/let_glass">очки</a>, в которые интегрирована Alexa, сообщает Digital Trends. Из средства для корректировки зрения очки Let Glass превратились в умный прибор, с помощью которого можно управлять смартфоном, домашними гаджетами, а также слушать музыку и совершать звонки.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/intel-ar-glasses-unit</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Новый стандарт памяти удвоит скорость работы смартфонов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/ufs3_jedec</link>
            <description>
                <![CDATA[Комитет инженерной стандартизации&nbsp;JEDEC&nbsp;представил новый стандарт флеш-памяти для портативных девайсов &ndash; UFS 3.0. Он придет на смену версии 2.1, <a href="https://www.engadget.com/2018/02/01/flash-storage-spec-doubles-speeds-on-future-smartphones/">пишет</a> Engadget. Стандарт обеспечит гаджетам доступ к памяти на скорости до 23,2 Гбит/с
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49344.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 07:42:12 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Такой скорости хватит, чтобы без особой нагрузки для ресурсов смартфона записывать 4К видео с частотой 60 к/с. При этом новый стандарт менее энергозатратный, а диапазон его рабочих температур от -40 &deg;С до 105 &deg;С. Это позволит использовать данный вид памяти в самых экстремальных условиях. Ожидается, что улучшения, связанные с температурой, будут горячо восприняты автопроизводителями. Они смогут устанавливать данный вид памяти в свои автомобили без страха потерять данные. Плюс к этому новый стандарт подразумевает ряд страхующих данные механизмов.&nbsp;</p>

<p>&laquo;UFS 3.0, UFSHCI 3.0 и обновление расширения карт UFS предлагают множество улучшений по сравнению с предыдущими версиями этих стандартов. Эти улучшения помогут разработчикам продуктов значительно улучшить мобильные устройства и связанные с ними приложения. А добавление функций специально для автомобильного рынка подчеркивает приверженность членов JEDEC к дальнейшему развитию экосистемы UFS для удовлетворения потребностей этой отрасли и потребителя&raquo;, &ndash; объяснил Миан Куддус, председатель правления JEDEC.</p>

<p>UFS &ndash; один из стандартов флеш-памяти. Говорят, что он является чем-то средним между стандартами&nbsp;eMMC и SSD. Сейчас он чаще используется на дорогих флагманских моделях смартфонов. Первая версия стандарта была опубликована JEDEC в 2011 году. С тех пор комитет выпускает новые версии стандарта, последний из которых был 2.1.&nbsp;</p>

<p>И именно этот стандарт приняла Samsung,&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2016/07/07/ufs256">представив</a>&nbsp;соответственно UFS-карты на 32, 64, 128, и 256 ГБ в 2016 году.&nbsp;Скорость чтения UFS-накопителей от&nbsp;Samsung составляет почти полгигабайта в&nbsp;секунду, то&nbsp;есть примерно в&nbsp;5&nbsp;раз быстрее самых современных флеш-карт формата microSD. При такой скорости чтения полнометражный Full HD&nbsp;фильм на&nbsp;5&nbsp;Гб будет считываться за&nbsp;рекордные 10&nbsp;секунд. Скорость записи при этом составляет 170&nbsp;Мб/с&nbsp;&mdash; в&nbsp;2-3 раза быстрее аналогов формата microSD.​</p>

<p>Все преимущества UFS 3.0 пока теоретические. Устройств, поддерживающих этот стандарт и самих накопителей пока нет. Но ожидается, что они появятся на рынке к концу этого года либо в первой половине следующего.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/ufs3_jedec</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Разработана новая технология 3D-печати из живых клеток</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/03/3d-bioprint</link>
            <description>
                <![CDATA[При помощи новой технологии &laquo;воздушной микрогидродинамики&raquo; биологи нидерландского Университета Твенте напечатали трехмерные структуры из живых клеток, которые можно использовать для восстановления поврежденных тканей организма.
]]>
            </description>
            <author>Даниил Ревадзе</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49414.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/49416.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 08:54:08 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Микрогидродинамика занимается управлением крошечными каплями жидкости размером от микрометра до миллиметра. Чаще всего ученые отслеживают их движение по каналам особых микросхем &ndash; лабораторий на чипах. Хотя потенциально у этих устройств огромные возможности, на деле их ограничивает скорость прохождения капли через чип, которая обычно составляет микролитр в минуту. Для клинического или промышленного применения это слишком медленно &ndash; заполнение объема в кубический сантиметр займет 17 часов. Новая технология справляется с задачей за пару минут.</p>

<p>В новой технологии струи жидкости проходят не через микроканалы, а по воздуху. Скорость при этом может быть в 100 &ndash; 1000 раз больше, чем в лаборатории на чипе, а создать такую струю &ndash; относительно просто. Скорость &ndash; не единственное преимущество. Если струи содержат разный тип жидкости, в результате их столкновения появляется новый материал, который можно использовать в 3D-печати.</p>

<p>Таким образом, внутрь этого материала легко можно поместить живую клетку. Получившиеся строительные элементы выглядят как губка, наполненная клетками и жидкостью, а структура биоматериала напоминает структуру живой ткани. Многие технологии аддитивной печати применяют тепло или ультрафиолет, которые губительно действуют на живые клетки. Новый подход лишен этого недостатка, <a href="https://phys.org/news/2018-02-d-cells.html">пишет</a> Phys.org.</p>

<p>Высокоточный метод <a href="https://hightech.fm/2017/12/28/bio-ink">соединения</a> биочернил разработали японские эксперты из&nbsp;Университета Осаки. Они использовали ферменты, которые позволяют напечатанным клеткам не&nbsp;терять форму, что дает возможность создавать сложные биологические структуры.&nbsp;&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/03/3d-bioprint</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Tesla начнет продавать солнечные панели и батареи в супермаркетах</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/03/tesla_shops</link>
            <description>
                <![CDATA[В США компания Илона Маска договорилась о сотрудничестве с одной из крупнейших сетей супермаркетов Home Depot. Теперь в 800 из 2200 магазинов сети будет продаваться продукция Tesla: солнечная крыша и домашние аккумуляторы, <a href="https://cleantechnica.com/2018/02/01/tesla-sell-solar-products-800-home-depot-stores/">пишет</a> Clean Technica.&nbsp;
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49410.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 08:46:16 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>К июлю в каждом из 800 магазинов у Tesla появится по собственному киоску. По словам сотрудников компании, через эти киоски будут продаваться и продвигаться все энергетические продукты компании: панели, солнечная крыша и батареи Powerwall. Часть торговых точек оборудуют стендами с интерактивными демонстраторами. Ранее компания уже<a href="https://hightech.fm/2017/08/14/tiny_house"> экспериментировала</a> с такими стендами.</p>

<p>Таким образом Tesla собирается продвигать систему энергонезависимого дома в массы. С появлением солнечной крыши линейка продуктов для дома стала завершенной и самостоятельной, поэтому сейчас появление отдельных точек для торговли домашними энергетическими технологиями выглядит вполне логичным решением. Тем более, что Home Depot - популярная сеть, и у людей с самым разным достатком и уровнем осведомленности о продуктах Tesla будет шанс узнать больше о ее товарах и о способах самостоятельно производить электроэнергию.</p>

<p>Сейчас Tesla продает солнечные панели и домашние батареи в автомобильных салонах, но это обеспечивает слишком маленький охват аудитории. Большая часть &quot;солнечного&quot; бизнеса Tesla строится на мощностях купленной компанией Маска SolarCity. Ее маркетинговая политика не предполагала специализированных торговых точек. Торговые представители ходили от двери к двери. Поэтому для Tesla продвижение оборудование для домашних электростанций через супермаркеты &ndash; абсолютно новая идея. Ожидается, что она не только увеличит продажи, но и позволить существенно экономить. Подсчитано, что во времена торговых представителей стоимость продуктов SolarCity на треть формировалась из их комиссии и других издержек, связанных с такой формой распространения.&nbsp;</p>

<p>Напомним, последней крупной энергетической новинкой Tesla стала солнечная черепица Solar Roof. Она позволяет превратить крышу в источник энергии, при этом не испортив ее вид мрачными черными панелями. Черепица Маска продается в нескольких цветовых вариантах, она более прочная, чем традиционные панели и обещает в итоге обойтись <a href="https://hightech.fm/2017/08/01/roof">дешевле</a> стандартной черепицы. Кстати, компания уже <a href="https://hightech.fm/2017/08/03/Tesla">начала ставить</a>&nbsp;солнечную черепицу на первые дома. Но Bloomberg предполагает, что в новых точках продаж ее начнут предлагать не сразу. Первое время на полках будут аккумуляторы и обычные солнечные панели.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/03/tesla_shops</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Новый электромотоцикл Alta Motors полностью заряжается за 1,5 часа</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/alta</link>
            <description>
                <![CDATA[Небольшой стартап из Кремниевой долины Alta Motors занимается успешным производством электромотоциклов. И год за годом команде удается повышать характеристики своих моделей при снижении цен. На этот раз компания опубликовала информацию о модельном ряде 2018 года &ndash; заряжаются быстрее, едут дальше, стоят меньше, <a href="https://electrek.co/2018/02/01/alta-motors-new-redshift-electric-motorcycle/">передает</a> Electrek.&nbsp;
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49384.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49380.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49379.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49378.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49377.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:13:55 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В компании говорят, что самые большие изменения коснулись кроссовой модели MXR. Это электромотоцикл-внедорожник. В новой версии он стал легче, мощность увеличилась на 10 л. с. и составляет теперь 50 л. с. Это при крутящем моменте 200 Нм. Байк полностью заряжается за полтора часа. Стоит MXR&nbsp;$12 тысяч.</p>

<p>MRX &ndash; вторая снизу по цене модель в линейке. Самая дешевая имеет индекс MX и стоит&nbsp;$10,5 тысяч. Но низкая цена не значит низкой производительности. Именно&nbsp;Alta Motors MX&nbsp;<a href="http://hightech.fm/2016/10/26/electric-moto">стал</a>&nbsp;первым в истории электромотоциклом,&nbsp;победившем в суперкроссе Red Bull. Так же приятным моментом является то, что с того выигрыша цена на эту модель снизилась почти на $4 тысячи.&nbsp;</p>

<p>Каждый мотоцикл компании оснащается аккумулятором на&nbsp;5,8 кВт-ч. Производитель заявляет, что этого хватит на 100 км по обычным дорогам и на 65 км веселья в офф-роуде. Кстати, аккумуляторы компания производит сама.&nbsp;Alta Motors держит технологию производства своих аккумуляторов в&nbsp;секрете&nbsp;&mdash; для этого стартап даже открыл собственную фабрику в&nbsp;Калифорнии. По&nbsp;словам руководства, аккумуляторы Alta Pack на&nbsp;80% мощнее других подобных систем на&nbsp;рынке в&nbsp;соотношении запаса хода и&nbsp;массы&nbsp;и&nbsp; опережает средний показатель по&nbsp;отрасли на&nbsp;пять лет.</p>

<p>3,5 года назад&nbsp;стартапу удалось привлечь $17&nbsp;млн. Среди инвесторов Alta Motors&nbsp;<a href="http://hightech.fm/2016/05/31/alta_motors">оказались</a>&nbsp; сооснователи Tesla&nbsp;Марк Тарпеннинг и&nbsp;Мартин Эберхард. В дальнейшем стало известно, что они во многом консультировали стартап.&nbsp;</p>

<p>Компания очень долго разрабатывала свои модели, работала с прототипами и начала производство только два года назад, хотя компания появилась в 2010. Сейчас у Alta Motors достаточно конкурентов, создающих самые разные модели электробайков. Так, совсем недавно был <a href="https://hightech.fm/2018/01/29/kalk">представлен</a> Kalk&nbsp;&mdash; беззвучный электромотоцикл для бездорожья.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/alta</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые в 4 раза увеличили допустимый порог ошибок квантового компьютера</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/quantum-hack</link>
            <description>
                <![CDATA[Вычислительные блоки квантовых компьютеров &ndash; кубиты &ndash; очень нестабильны и подвержены ошибкам, что мешает развитию вычислительных машин нового типа. Недавно австралийские ученые обнаружили, что модификация &laquo;поверхностных кодов&raquo;, а проще говоря - взлом квантовой кодировки, позволяет в несколько раз улучшить систему коррекции квантовых ошибок, <a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2018/02/180201104615.htm">пишет</a> Science Daily.
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49448.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 08:26:30 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Ученые из IBM, Google, Microsoft и университетов по всему миру стремятся создать готовый к практическому применению квантовый компьютер, но нестабильность&nbsp; кубитов &ndash; большая технологическая проблема. На кубиты влияет окружающая среда, которая вызывает помехи&nbsp; и потерю вычислительными блоками своих свойств. Именно поэтому разработчики включились в квантовую гонку, наращивая число кубитов с целью создать полноценный квантовый компьютер, на работу которого ошибки влиять не будут. Но рост числа кубитов пока не привел к желаемому результату.&nbsp;</p>

<div>Разрешение проблемы нестабильности кубитов имеет жизненно важное значение для успешного развития квантовых технологий. Ученые из Университета Сиднея &ndash; Дэвид Такет, Стивен Бартлет и Стивен Фламиа &ndash; нашли способ в несколько раз улучшить систему исправления квантовых ошибок. &laquo;Это достигается путем адаптации нашего квантового декодера к свойствам помех, влияющих на кубиты&raquo;, &ndash; говорит Фламия. &laquo;В этом смысле мы взламываем общепринятое кодирование для исправления ошибок&raquo;, &ndash;поясняет профессор Бартлет. На практике необходимо не исправлять ошибки кубитов, которые вытекают из самой их природы, а создавать такую архитектуру квантового компьютера, которая позволит ему эффективно работать при любом количестве ошибок.</div>

<div>&nbsp;</div>

<div>В теории архитектура квантовых компьютеров может допускать лишь 1% ошибок, чтобы производить более-менее полезные вычисления. В реальном мире такой компьютер может работать максимум при 10,9% ошибок. Предполагая идеальное оборудование, работа сиднейских ученых обеспечивает допустимый порог ошибок в 43,7% - четырехкратное улучшение по сравнению с нынешним уровнем теоретической модели архитектуры квантового вычислительного устройства.</div>

<div>&nbsp;</div>

<div>На практике это означает, что для одного квантового логического элемента или базовой квантовой схемы потребуется меньше физических кубитов, которые могут выполнять полезный расчет. Теперь ученые хотят применить &laquo;квантовый взлом&raquo; к реальным прототипам квантового компьютера, чтобы увидеть, как их метод работает в &laquo;шумной&raquo; среде.</div>

<p>Ученые из&nbsp;Констанцского университета (Германия), Принстонского университета (США) и&nbsp;Университета Мэриленда (США) создали стабильный <a href="https://hightech.fm/2017/12/12/quantum-v">кремниевый квантовый вентиль</a> для двухкубитной системы. Это ключевой элемент квантового компьютера.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/quantum-hack</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>ОАЭ построят космический госпиталь</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/space-hospital</link>
            <description>
                <![CDATA[На проходящей в настоящее время в Дубае выставке &laquo;Arab Health 2018&raquo; было объявлено, что ОАЭ планируют построить в космосе больницу для нужд астронавтов. Сенсационный проект обнародовало министерство здравоохранения страны, сообщают <a href="http://gulfnews.com/news/uae/health/uae-to-build-space-hospital-to-treat-astronauts-1.2164797">Gulf News</a> и <a href="https://www.khaleejtimes.com/nation/dubai/uae-ready-to-treat-astronauts-with-worlds-first-space-hospital">Khaleej Time</a>.&nbsp;
]]></description>
            <author>Сергей Коленов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49437.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:02:04 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Arab Health 2018 &ndash; четырехдневная выставка достижений в области медицины, крупнейшая на Ближнем Востоке. Неудивительно, что для объявления о создании космической больницы было выбрано именно это мероприятие. План ее строительства был обнародован в понедельник. Согласно проекту, значительную роль в лечении космонавтов будут играть нанотехнологии. А управлять лечением будут врачи, находящиеся на Земле.</p>

<p>Авторы инициативы признают, что создание больницы &ndash; дело очень далекого будущего: по плану, она появится лишь в 2117 году. Однако для них важно объявить партнерам о начале пути к осуществлению проекта и приступить к разработке технологий для него уже сейчас. Развитие инноваций, необходимых для постройки космического госпиталя, будет реализовываться в рамках инициатив &laquo;Национальная космическая программа&raquo;, &laquo;Искусственный интеллект&raquo; и &laquo;Четвертая промышленная революция&raquo;. Первым шагом станет марсианская миссия ОАЭ, назначенная на 2020 год.</p>

<p>Помимо этого, министерство объявило о ряде инициатив в области лечения хронических заболеваний, таких как рак, диабет, депрессия и сердечно-сосудистые заболевания. ОАЭ планируют начать клинические испытания терапии диабета с помощью стволовых клеток и запустить новую методику борьбы с раком, основанную на магнитных полях. Также местные врачи разработают носимые устройства для регуляции уровня сахара и артериального давления и приложение для борьбы с депрессией.</p>

<p>Планируется, что первый космонавт из ОАЭ <a href="http://hightech.fm/2017/10/03/uae-first-spaceflight">отправится</a> в космос уже в 2021 году. Миссия станет частью стратегической программы страны по освоению космоса.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/space-hospital</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Значительное глобальное потепление произойдет в ближайшие 5 лет</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/forecast-2018</link>
            <description>
                <![CDATA[Метеорологическая служба Великобритании рассчитала, что за ближайшие 5 лет произойдет повышение средней годовой температуры Земли по сравнению с доиндустриальной эпохой (1850 &ndash; 1900) на 1,5 &deg;C.&nbsp;
]]>
            </description>
            <author>Даниил Ревадзе</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49354.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:32:58 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Также в докладе говорится, что имеется небольшой &ndash; 10% - шанс, что минимум на один год за период с 2018 по 2022 средняя температура поднимется выше 1,5 &deg;C, хотя и не в этом году. Впервые британские эксперты прогнозируют такое значительное глобальное потепление.&nbsp;Напомним, Парижское соглашение о климате требует сдержать потепление в пределах 2 &deg;C, а в идеале &ndash; на отметке 1,5 &deg;C по сравнению с доиндустриальной эпохой.</p>

<p>Следует отметить, что в прогнозе британских метеорологов говорится о временном колебании среднегодовой температуры. &laquo;Сейчас мы видим небольшую, но реальную возможность временно превзойти уровень 1,5 &deg;C, но должны помнить, что Парижское соглашение говорит о долгосрочном достижении этого уровня, а не о временном колебании&raquo;, - говорит Даг Смит, один из представителей Метеорологической службы.</p>

<p>Тем не менее, эта тенденция свидетельствует о том, что такое развитие событий вполне вероятно, хотя и отличается по своим предпосылкам от более долговременного повышения температуры. В прошлом временные колебания совпадали с таким явлением в Тихом океане, как Эль-Ниньо.</p>

<p>По словам профессора Скайфе, длительные выбросы парниковых газов могут в ближайшие годы увеличить шансы на рост среднегодовой температуры более 1,5 &deg;C. Подробные сведения о вероятности развития такого сценария можно будет узнать из доклада Межправительственной группы экспертов по изменению климата, который будет опубликован в 2018 году,&nbsp;<a href="https://www.metoffice.gov.uk/news/releases/2018/decadal-forecast-2018">сообщает</a>&nbsp;сайт Метеорологической службы Великобритании.</p>

<p>Среди возможных последствий глобального потепления, как предсказывают компьютерные модели, - таяние льдов, окисление океанов,&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/03/arid-planet">засуха</a>, которая поразит четверть планеты, лесные пожары и массовое&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/09/21/sixth-mass-extinction">вымирание</a>&nbsp;многих видов животных. Под угрозой затопления окажутся прибрежные города. Начнется гуманитарная катастрофа.&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>

<p>Согласно недавно вышедшему <a href="https://hightech.fm/2018/01/18/future-climate">докладу</a> специалистов Эксетерского университета, наиболее мрачные прогнозы последствий климатического изменения, скорее всего, не&nbsp;сбудутся. То есть, средняя температура поднимется, но не катастрофически.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/forecast-2018</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Y Combinator запускает школу для инвесторов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/investor-school</link>
            <description>
                <![CDATA[Стартап-инкубатор Y Combinator запускает собственную школу для инвесторов. Главное требование для участников &ndash; состояние не меньше $1 млн или годовой доход свыше $200 тысяч, <a href="https://www.forbes.com/sites/alexkonrad/2018/02/01/y-combinator-launches-online-startup-investor-program/#37e4b66e28ef">пишет</a> Forbes.
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49441.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:57:24 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Программа называется Startup Investor School и рассчитана на четыре дня. Занятия можно посещать онлайн или же в офисе компании в Калифорнии. Выпускники получат приглашение на эксклюзивный Demo Day от Y Combinator &ndash; закрытое мероприятие, на котором лучшие стартапы представляют свои проекты узкому кругу инвесторов.</p>

<p>В общей сложности, занятия продлятся восемь часов, из них прослушать необходимо как минимум шесть, чтобы получить приглашение. Программа стартует 5 марта, а главное требование для участников &ndash; состояние как минимум $1 млн, либо годовой доход не менее $200 тысяч.</p>

<p>Основатель школы &ndash; Джеоф Ралстон, партнер Y Combinator c 2011 года. Он также руководит собственным ИТ-акселератором в области образования &ndash; Imagine K12. &laquo;Главная задача курса &ndash; разрешить дилеммы людей, которые хотят стать инвесторами, &ndash; говорит он. &ndash; Существует большой спрос на инвесторов-ангелов, но многие не знают, с чего начать. Если бы на рынке было больше посевных инвестиций, то больше хороших стартапов получили бы шанс на развитие&raquo;.</p>

<p>Для Y Combinator выгодно, чтобы в инкубаторе увеличивался капитал для инвестиций, в том числе за счет людей, не имевших отношение к ИТ. Первые раунды новичков смогли бы проверять &laquo;зубры&raquo; из Google и Facebook. В прошлом году Y Combinator запустил школу для основателей стартапов &ndash; Startup School. Более 10 тысяч компаний прислали заявки на участие, но только 1 тысяча прошла до конца 10-недельный курс.</p>

<p>Бизнес-инкубатор Y&nbsp;Combinator объявил о&nbsp;запуске новой инициативы <a href="https://hightech.fm/2018/01/12/yc-bio">YС&nbsp;Bio</a>&nbsp;&mdash; программе по&nbsp;финансированию молодых биологических компаний, которые занимаются увеличением продолжительности жизни и&nbsp;борьбой с&nbsp;возрастными заболеваниями.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/investor-school</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Индия запретит использование криптовалют</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/india-crypto</link>
            <description>
                <![CDATA[Правительство Индии намерено полностью ограничить использование криптовалют в платежной системе. Об этом во время своего выступления перед парламентом объявил министр финансов Арун Джетли. Решение было принято после того, как власти Индии обнаружили, что за последние 17 месяцев индийцы провели транзакции с криптовалютами на сумму $3,5 млрд.
]]>
            </description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Блокчейн</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49460.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/49466.gif" type="image/gif"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:11:19 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Министр финансов Индии Арун Джетли объявил, что правительство страны не признает криптовалюты законным платежным средством, а также не относит их к категории монет. &ldquo;[Правительство] примет все необходимые меры, чтобы полностью исключить использование криптоактивов для финансирования незаконной деятельности и проведения платежей&rdquo;, - цитирует Джетли <a href="https://www.reuters.com/article/us-india-budget-cryptocurrency/india-vows-to-eliminate-use-of-cryptocurrencies-idUSKBN1FL56T?feedType=RSS&amp;feedName=technologyNews">Reuters</a>.</p>

<p>Во время своего выступления в парламенте Индии министр финансов также заметил, что отказываться от технологии блокчейна власти не планируют. &ldquo;[Блокчейн] поможет нам быстрее перейти на цифровую экономику&rdquo;, - добавил Джетли.</p>

<p>В декабре налоговая служба Индии начала проводить проверку незаконных транзакций на криптобиржах. Департамент подоходного налога&nbsp;<a href="https://www.reuters.com/article/us-markets-bitcoin-india-taxes/india-sends-tax-notices-to-cryptocurrency-investors-as-trading-hits-3-5-billion-idUSKBN1F8190?utm_campaign=trueAnthem:+Trending+Content&amp;utm_content=5a63607f04d3013aee752148&amp;utm_medium=trueAnthem&amp;utm_source=twitter">обнаружил</a>, что за последние 17 месяцев общая сумма транзакций с криптовалютами достигла $3,5 млрд. Ежемесячный оборот криптовалюты в стране превышает 20 млрд индийских рупий ($315 млн), и каждый месяц число участников криптоторговли вырастает на 200 000.</p>

<p>Налоговая служба разослала криптоинвесторам письма с требованием сообщить данные о своих сбережениях и источниках доходов, а также уплатить налоги на доход от прироста капитала.&nbsp;</p>

<p>Ранее министерство финансов Индии выступило против криптовалют, сравнив их с финансовыми пирамидами Чарльза Понци.</p>

<p>Эксперты опасаются, что заявление индийского правительства приведет к еще большему падению курса биткойна, который продолжает дешеветь уже несколько недель. Январь стал <a href="https://www.cnbc.com/2018/02/01/january-was-bitcoins-worst-month-on-record-heres-how-to-stay-calm.html">худшим месяцем</a> в истории популярной криптовалюты. В 2017 году общая капитализация BTC достигла $200 млрд, но в минувшем месяце из-за снижения курса эта сумма <a href="https://www.theguardian.com/technology/2018/feb/01/bitcoins-january-fall-wipes-off-44bn-in-value">сократилась</a> на $44 млрд. В начале декабря курс биткойна доходил до рекордных $20 000, но на данный момент он колеблется на $8000-$9000.</p>

<p>Причиной снижения курса, предположительно, послужили заявления властей <a href="https://hightech.fm/2018/01/16/china_crackdown">Китая</a> и <a href="https://hightech.fm/2018/01/12/south_korea_ban">Южной Кореи</a>, которые планировали ограничить операции с криптовалютами. За этим последовало несколько громких случаев мошенничества, в том числе самое крупное хищение криптовалюты на сумму более $500 млн, которую хакеры вывели с криптобиржи Coincheck. Позднее американский финрегулятор <a href="https://hightech.fm/2018/01/31/crypto-exchange">обвинил</a> в мошенничестве криптобиржу Bitfinex - разработчика &quot;обеспеченной долларами&quot; криптовалюты Tether.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/india-crypto</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Первая генная терапия рака успешно прошла клинические испытания</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/03/t-cells-novartis</link>
            <description>
                <![CDATA[Результаты глобального клинического исследования препарата tisagenlecleucel-T, первой в мире противораковой терапии Т-клетками, разработанной специалистами Пенсильванского университета, показали высокий процент постоянной ремиссии, а основная часть побочных эффектов оказалась временной и обратимой.
]]>
            </description>
            <author>Петр Громов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49495.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 12:52:11 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В августе прошлого года Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США <a href="https://hightech.fm/2017/08/31/FDA">одобрило</a> использование препарата tisagenlecleucel-T под маркой Kymriah для детей и молодежи до 25 лет. Коммерциализацией препарата занимается корпорация Novartis. Это было первое разрешение, которое FDA выдало генной терапии, а также первое, которое получила терапия клетками CAR-T, химерными антигенными рецепторами Т-клеток. Исследование, финансируемое Novartis, проходило в 25 медицинских центрах 11 стран мира.</p>

<p>Терапия химерными рецепторами антигена генетически меняет иммунные клетки пациента, заставляя их искать и уничтожать клетки лейкемии (рака крови). Этот метод был разработан командой ученых под руководством Карла Джуна из Пенсильванского университета в сотрудничестве с Педиатрической больницей Филадельфии, первым учреждением, в котором будут проходить лечение дети, больные раком крови. Из 75 пациентов младше 25 лет, проходивших испытания, у 61 пациентов (81%) был зафиксирован отклик на лечение в виде полной ремиссии. Рецидивы спустя полгода отсутствовали у 80% из этих 81% пациентов, а через год &ndash; у 59%. Общий процент выживаемости составил у всех 75 больных 90% в первые полгода и 76% - к концу года, <a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-01/chop-tct012618.php">сообщает</a> EurekAlert.</p>

<p>В среднем, Т-клетки с химерными рецепторами антигена оставались в организме пациентов 20 месяцев после единственной инъекции. Наиболее серьезным побочным эффектом оказался синдром выброса цитокинов, проявившийся в сильном жаре, мышечных болях, неврологических симптомах и затрудненном дыхании. Примерно половине участников испытаний потребовалась медицинская помощь после осложнений, но их последствия оказались кратковременными.</p>

<p>&laquo;Некоторые из наших пациентов серьезно заболели, но большая часть токсических эффектов оказалась кратковременной и обратимой, и давала возможность нашим больным добиться продолжительной, полной ремиссии. Это крайне благоприятный исход для детей, у которых до сих пор было мало шансов на выживание&raquo;, - говорит Стефан Групп, директор программы раковой иммунотерапии Педиатрической больницы Филадельфии.&nbsp;&nbsp;</p>

<p>Существенным ограничением генной терапии является ее высокая <a href="https://hightech.fm/2018/01/15/unequal-gene-therapy">стоимость</a>. Одну инъекцию препарата Novartis собирается продавать за сотни тысяч долларов. Дело в&nbsp;том, что препараты Kymriah требуют индивидуального подхода, квалифицированного персонала и наблюдения за ходом лечения, а рынок у этой технологии не такой уж большой.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/03/t-cells-novartis</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Amazon вложила $2,5 млн в систему тестирования приложений для Echo</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/amazon-alexa</link>
            <description>
                <![CDATA[Amazon инвестировала $2,5 млн в компанию Pulse Labs, которая занимается тестированием приложений для Echo и других смарт-устройств на реальных людях. Это позволит решить проблему слабого использования голосовых помощников, <a href="https://www.recode.net/2018/2/1/16958432/amazon-alexa-pulse-labs-jeff-bezos-madrona-skills-voice-apps-google">пишет</a> Recode.
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49456.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:21:53 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Создатели умных колонок Amazon Echo и Google Home стали сталкиваться с проблемой пассивности пользователей после первоначального взлета продаж приложений. Люди почему-то перестают интересоваться приложениями для голосовых помощников, как только опробуют их.&nbsp;Цель Pulse Labs &ndash; получить обратную связь от реальных людей, чтобы улучить востребованность приложений из библиотек Alexa Skills и Actions от Google перед их публичным запуском. Для этого компания разработала онлайн-платформу для испытателей, которые получают вознаграждение в обмен на участие в опросах и составление отзывов. Pulse уже работает с Alexa, а продукты Google будут добавлены в течение ближайших нескольких месяцев.</p>

<p>Неудивительно, что работа, которую проводит Pulse Labs, привлекла внимание основателя Amazon Джеффа Безоса, который вложил в нее $2,5 млн через фонды Bezos Expeditions и Alexa Fund вместе с Madrona Venture Group и Techstars Ventures.</p>

<p>Pulse Labs уже обнаружила первые проблемы с Alexa. В частности, пользователям не нравится, что голосовой помощник не прощается перед закрытием приложения и переходом в основное меню. Из-за этого многие не понимают, завершилась ли сессия или нет. Также Alexa не умеет разрешать конфликтные ситуации, когда пользователь случайно отвечает &laquo;Да&raquo; или &laquo;Нет&raquo; на вопрос, предполагающий несколько вариантов ответа.</p>

<p>&laquo;Разработка голосовых приложений имеет свои особенности, &ndash; говорит Абхишек Сутен, соучредитель и исполнительный директор Pulse Labs. &ndash; У потребителей разные ожидания относительно того, как приложение должно реагировать, поэтому мы хотим помочь дизайнерам разобраться в этих требованиях&raquo;.</p>

<p>После жалоб пользователей на&nbsp;&laquo;христианскую цензуру&raquo;, Google <a href="https://hightech.fm/2018/01/29/Google-Assistant">запретила</a> своему голосовому помощнику Google Assistant отвечать не&nbsp;только на вопросы про Иисуса Христа, но&nbsp;также про Мухаммеда, Будду и&nbsp;Сатану. По&nbsp;словам компании, это связано с&nbsp;тем, что устройство часто выдает оскорбляющие религиозные чувства ответы, находя их&nbsp;в&nbsp;интернете.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/amazon-alexa</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Приложение позволяет повесить на реальную стену виртуальную картину</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/augmented-reality-art</link>
            <description>
                <![CDATA[Если вы перед покупкой захотите посмотреть, как будет выглядеть картина на стене у вас дома, приложение Art.com позволит сделать это с помощью технологии дополненной реальности. Генеральный директор компании Кира Вамплер считает, что это положительно повлияет на продажи предметов искусства, <a href="https://techcrunch.com/2018/02/01/art-com-adds-augmented-reality-art-viewing-to-its-ios-app/?ncid=rss">пишет</a> TechCrunch.
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49452.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:30:38 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Art.com &ndash; крупнейший в США интернет-магазин постеров и картин, существующий уже порядка 20 лет. По выражению издания, он имел &laquo;долгую, сложную историю&raquo;, но сильно изменился после того, как главой компании стала Кира Вамплер, бывшая главой по маркетингу в такси-приложении Lyft. Одним из главных изменений стало полностью обновленное мобильное приложение.</p>

<p>В приложении, помимо выбора картин, представлена функция дополненной реальности ArtView, позволяющая &laquo;примерить&raquo; будущую покупку на стену. Эта функция применима к более двум миллионам постеров, которые можно купить на Art.com, и может использоваться с разными типами кадрирования.</p>

<p>&laquo;AR может использоваться не только в играх, &ndash; говорит Вамплер. &ndash; С нашим приложением мы можем решить реальную проблему клиентов и дать им то, чего им на самом деле не хватает&raquo;.</p>

<p>По словам Вамплер, компания стремится соответствовать новейшим тенденциям дизайна, согласно которым в моду входит объединение нескольких картин вместе. В приложении пользователь может изучить рекомендации, выбрать картины-дополнения, увидеть, как они смотрятся вместе, и сразу же купить их. Новые функции приложения доступны на устройствах Apple, работающих на iOS 10 и более поздних версий.</p>

<p>Приложение Laurel &amp; Wolf <a href="https://hightech.fm/2017/01/08/2017_startups">сводит</a> дизайнеров интерьеров с клиентами онлайн. Менять пространства стало проще и дешевле. Чем дальше заходит экономика совместного потребления, тем популярнее становятся подобные сервисы.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/augmented-reality-art</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Sidewalk Labs поможет оптимизировать транспортную систему городов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/sidewalk_labs</link>
            <description>
                <![CDATA[Принадлежащее Alphabet подразделение <a href="https://www.sidewalklabs.com/">Sidewalk Labs</a> обещает помочь городам построить эффективную и слаженную транспортную систему. Облачная платформа <a href="https://coord.co/">Coord</a> откроет компаниям и разработчикам доступ к обширной базе городских данных, доступной в режиме реального времени. Ресурс позволит оценить не только загруженность парковок, но даже рассчитать количество свободных мест для стоянки на тротуарах и во дворах.
]]></description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49470.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:34:00 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Sidewalk Labs запускает новую облачную платформу Coord на основе городских данных. Разработчики транспортных сервисов смогут получить платный доступ к информации. Как пишет <a href="https://www.engadget.com/2018/02/01/coord-feeds-real-time-transportation-info-into-navigation-apps/">Engadget</a>, в системе будут собраны сведения об установленных в городе транспортных пошлинах, о запрещенных и разрешенных местах для высадки пассажиров, а также о наличии мест для парковки. Предоставлять информацию Coord будет в режиме реального времени.</p>

<p>Транспортные компании смогут транслировать эти данные в свои приложения и на свои сайты, используя API. Предполагается, что конечные пользователи смогут в онлайн-режиме следить за транспортной обстановкой в городе и подстраиваться под нее.</p>

<p>Например, в приложении для вызова такси можно будет увидеть разные маршруты до конечной точки с учетом всех городских данных. Клиенты смогут выбрать не только маршрут, но и транспорт, в том числе в сервисах райдшеринга, каршеринга или байкшеринга. Информация об общественном транспорте также будет доступна в режиме реального времени.</p>

<p>Создатели Coord называют проект &ldquo;операционной системой&rdquo;, которая станет посредником между горожанами и частными транспортными компаниями. Также в Sidewalk Labs надеются, что с помощью платформы города смогут понять, какая транспортная инфраструктура не выполняет свои функции и нуждается в реновации.</p>

<p>В Coord обещают не использовать данные о гражданах и их перемещениях. Учитываться будут только сведения, связанные с инфраструктурой. Один из инструментов Coord - это система Surveyor, которая позволяет с помощью технологии дополненной реальности собирать информацию о свободных&nbsp;местах для парковки. Составить цифровой &ldquo;портрет&rdquo; целого квартала можно всего за 4 минуты.</p>

<p>Основанная Alphabet организация Sidewalk Labs помогает городам внедрять новые технологии и перестраивать инфраструктуру с учетом новых требований. Один из проектов Sidewalk Labs - это умный <a href="https://hightech.fm/2017/10/18/-internet-city">район</a> в Торонто площадью 8 кв. км. На его территории появится обновленная транспортная инфраструктура, доступное жилье, автономные транзитные линии и экологичные энергетические системы.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/sidewalk_labs</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Разработан дисплей на квантовых точках, передающий миллиард цветов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/quantum-dots-hd</link>
            <description>
                <![CDATA[Международная команда инженеров разработала новую технологию создания дисплеев на квантовых точках для телевизоров HD и экранов мобильных устройств. Открытие исследователей заключается в том, что когда квантовые точки &ndash; фрагменты полупроводника из перовскитов &ndash; собраны вместе, их свечение увеличивается, как и спектр возможных цветов. Это позволит в десятки раз увеличить цветоразрешение дисплеев.
]]>
            </description>
            <author>Даниил Ревадзе</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49394.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:55:39 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Это открытие было сделано учеными Университета Квинс в Белфасте (Великобритания) вместе с коллегами из Швейцарии, США и Тайваня, которые изготовили квантовые точки с содержанием перовскитового материала MAPbBr3. Они обнаружили, что если расположить материалы в ламеллярной структуре &ndash; тонкими, перемежающимися слоями &ndash; человеческий глаз будет реагировать на видимый свет очень активно. По мнению исследователей, это означает, что материал переизлучает большой объем абсорбированного света и создает очень яркие цвета. Такой процесс они назвали излучением, вызванным агрегацией.</p>

<p>Благодаря этому открытию число цветов дисплея может увеличиться многократно. На практике это означает возникновение нового типа HD-дисплеев, до появления которых на полках магазинов осталось 3-4 года, считает Элтон Сантос, руководитель исследовательской группы. Кроме того, перовскитовые наноструктуры излучают свет очень быстро и позволяют значительно снизить потребление энергии.</p>

<p>&laquo;Процесс AIE может совершить революцию в цветопередаче телевизоров, поскольку базовыми цветами являются красный, синий и зеленый. При помощи AIE мы можем создать самый яркий зеленый цвет, который только был доступен для наноматериалов. Как только он будет интегрирован в остальные два цвета, число новых цветовых комбинаций превысит возможности современных дисплеев. Новейшая технология квантовых точек, которая скоро появится на рынке, позволяет передавать один миллиард цветов, что в 64 раза больше, чем обеспечивает нынешний телевизор&raquo;, - считает Сантос. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>

<p>Сейчас ученые изучают возможность повторить тот же процесс для синего и красного цветов, чтобы можно было создать экран, который отображает все цвета, доступные человеческому глазу, <a href="https://www.theengineer.co.uk/quantum-dots-hd-displays/">пишет</a>&nbsp;Engineer.</p>

<p>С помощью технологии квантовых точек можно не только <a href="https://hightech.fm/2016/10/18/quantum_display">изготавливать</a> мониторы и телевизоры с высоким разрешением. Как показали американские ученые, их&nbsp;можно использовать в&nbsp;качестве &laquo;фотоокислительно-восстановительного катализа&raquo; для создания углеродно-углеродных связей, то есть дешевле <a href="https://hightech.fm/2017/05/30/quantum-dots">синтезировать</a> химические вещества, не прибегая к редким металлам, которые используются для этих целей сейчас.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/quantum-dots-hd</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Чикагский стартап хочет поставить биопечать сердец на поток</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/heart-cells</link>
            <description>
                <![CDATA[Через несколько месяцев в Чикаго откроется лаборатория, которая может перевернуть историю трансплантологии. Ее сотрудники намерены совершить невероятное &ndash; напечатать работающее сердце из клеток пациента. Об амбициозном проекте рассказывает <a href="https://www.fastcompany.com/40519642/working-beating-hearts-will-soon-be-3d-printed-from-patients-own-cells">Fast Company</a>.
]]></description>
            <author>Сергей Коленов</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49491.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:16:59 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Большинство людей, которым трансплантируют сердце, после операции живут не более десяти лет. Их жизнь подвержена огромным рискам: иммунная система может отвергнуть орган, а препараты, сдерживающие ее активность, ослабляют защиту организма от многих заболеваний, например, рака. Еще одна проблема &ndash; небольшое количество донорских сердец, доступных для трансплантации.&nbsp;</p>

<p>Стартап Biolife4D намерен преодолеть эти трудности с помощью единственной технологии &ndash; биологической 3D-печати на основе собственных клеток пациента. Если печать будет поставлена на поток, дефицит донорских органов исчезнет. А сердце, являющееся генетической копией сердца пациента, не вызовет реакции иммунной системы. У него будет больше шансов прижиться, и больному не придется принимать иммуннодепрессанты.</p>

<p>Чтобы создать полностью жизнеспособное сердце, необходимо будет пройти несколько этапов. Сначала сердце пациента просканируют с помощью МРТ, чтобы получить его точное цифровое изображение. Зачем извлеченные из образцов клетки крови преобразуют в стволовые и вырастят из них кардиомиоциты. Полученные клетки сердца смешают с питательными веществами и гидрогелем для создания биочернил, которые можно будет использовать в специализированном 3D-принтере.</p>

<p>За раз будет печататься один слой. Основой послужит биоразлагаемый каркас, копирующий форму исходного органа. В биореакторе, куда поместят напечатанное сердце, клетки начнут самосборку. Когда орган станет достаточно крепким, каркас расплавят, повысив температуру среды. После этого сердце будет готово к пересадке. На пути исследователей стоит ряд сложностей &ndash; например, создание сети кровеносных сосудов в напечатанных сердцах. Однако они полны решимости справиться с ними в ближайшие годы.</p>

<p>Первой задачей стартапа станет производство миниатюрных сердец для тестирования лекарств. В настоящее время препараты испытываются на животных, и результаты таких исследований не всегда хорошо переносятся на человека. Затем команда перейдет к печати сердец для мелких животных, потом перейдет на крупных и, наконец, людей.&nbsp;</p>

<p>Первая пересадка сердца была проведена в середине XX века, но за прошедшее с тех пор время так и не стала распространенной операцией. Помочь тысячам людей, нуждающихся в пересадке сердца, должны&nbsp;генномодифицированные <a href="http://hightech.fm/2017/11/13/united_theraupetics">свиньи</a> или более совершенные <a href="http://hightech.fm/2017/12/05/heart-transplants">протезы</a>.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/heart-cells</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В США начнут разводить суперкур, которым не нужны антибиотики</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/super-chickens</link>
            <description>
                <![CDATA[Специалисты Министерства сельского хозяйства США научились определять кур с врожденным иммунитетом к опасным бактериям, чтобы вывести из них новые породы суперкур, которым будут не страшны патогены и не нужны антибиотики.
]]>
            </description>
            <author>Петр Громов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49372.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:03:13 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Выявление птиц с крепким иммунитетом стало возможно благодаря двум химическим веществам: цитокинам и хемокинам. Попав в кровеносную систему, они ведут себя как стражи, оповещая лейкоциты о местоположении вредоносных агрессоров. Таким образом, иммунная система кур мобилизуется, что позволяет им лучше справляться с опасными патогенами.</p>

<p>С помощью этих данных птицеводы-селекционеры смогут проверить и отсортировать кур по силе иммунитета, а затем вывести устойчивые к заболеваниям породы. Что, в свою очередь, благотворно скажется на качестве куриного мяса и позволит сэкономить миллиарды долларов, <a href="https://qz.com/1195862/super-chickens-with-extra-powerful-immune-systems-could-reduce-antibiotic-use-on-poultry-farms/">пишет</a> Quartz.</p>

<p>Взять, к примеру, кампилобактериоз, одну из многих опасных для человека пищевых инфекций, которая поражает в год 1,3 млн людей только в США. Она вызывает диарею, лихорадку, а в некоторых случаях &ndash; и опасные для жизни заболевания. Обычно инфекция развивается в печени и кишечнике кур и коров, и попадает в организм человека через мясо или зерно, которое выросло на почве, удобренной пометом кур или коровьим навозом. По оценкам экспертных организаций, экономическое бремя одной только этой бактерии составляет около $2 млрд в год.</p>

<p>Поскольку фермеры обычно регулярно кормят животных антибиотиками, предназначенными для лечения, а не для профилактики кампилобактериоза, бактерии выработали к ним сопротивляемость. Под давлением общественного мнения птицеводческие компании ищут альтернативные пути, в том числе, те, которые описаны в статье журнала Poultry Science. И если выведение суперкур с повышенным иммунитетом пройдет успешно, количество патогенов, которые попадут вместе с их мясом на прилавки магазинов значительно уменьшится.</p>

<p>А для тех, кто в принципе не готов рисковать с натуральными продуктами, компании вроде Memphis Meats выпускают искусственное мясо, выращенное в лаборатории. В марте прошлого года <a href="https://hightech.fm/2017/03/16/memphis_meats">появилось</a> первое мясо кур и уток, которое развивалось из клеток в биореакторе.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/super-chickens</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Intel инвестировала в летающее такси Joby</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/intel_joby</link>
            <description>
                <![CDATA[В индустрии летающих такси появляется все больше денег. Крупные компании много вкладывают в развивающуюся отрасль. На этот раз Intel возглавила раунд инвестиций в стартап Joby. Всего стартап собрал 100 млн на реализацию своей идеи, <a href="https://newatlas.com/joby-aviation-funding/53232/">пишет</a> New Atlas.
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49398.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:15:57 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Впервые компания Joby заявила о себе в 2015 году. Тогда была представлена идея летательного аппарата с технологией вертикального взлета и посадки. Модель была оснащена сложной системой горизонтально ориентированных пропеллеров, которые должны приводить аппарат в движение. Сообщалось, что они помогают экономить энергию при полете, потому что, набрав высоту, часть из них поворачиваются в положение обычных винтов самолета. У такси есть жесткие крылья, которые позволяют совершать эффективный горизонтальный полет.&nbsp;</p>

<p>Спустя два года, когда подобные проекты появились и у других стартапов, в компанию пришли крупные инвесторы. В раунде B&nbsp;Joby собрала 100 млн. Точный вклад каждого инвестора не раскрывается, но если судить по суммам, то больше всего в стартап поверила Intel. Пишут, что именно эта компания возглавила список инвесторов. Так же там можно найти Toyota.&nbsp;Joby не обещает чего-то радикально отличающегося от конкурентов. Обещания уже привычные для подобных компаний: увеличить городскую мобильность, повысить эффективность транспорта, снизить выбросы.&nbsp;</p>

<p>Joby&nbsp;только предстоит построить рабочий прототип своего транспорта. Тем временем, конкуренты уже показывают что-то готовое. Например,&nbsp;Volocopter, в которую также инвестировала Intel, на прошедшей CES&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/10/volocopter-ces">подняла</a>&nbsp;рабочий прототип своего такси на глазах у публики. Компания&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/12/06/taxi">рассчитывает</a>&nbsp;запустить сервис летающих такси к 2021 году. Компания&nbsp;Workhorse&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/05/workhorse-ces">получила разрешение</a>&nbsp;от FAA на испытания&nbsp; гибридного пассажирского дрона SureFly.&nbsp;</p>

<p>К летающим такси и автомобилям сейчас повышенный интерес. Голландская PAL-V уже&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/15/pal-v-flying-car">принимает</a>&nbsp; предзаказы на первый в мире сертифицированный летающий автомобиль. Авиастроительный гигант Airbus&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/01/17/flying_cars">обещает</a>&nbsp;выпустить свой образец. А китайский производитель дронов Ehang&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/15/flying-cars">предоставит</a>&nbsp;свои одноместные беспилотники властям Дубая - их внедрение начнется этим летом. Разработку воздушного автотранспорта малой вместимости также ведут стартапы Zee.Aero и Kitty Hawk. Один из основателей Google Ларри Пейдж&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2016/06/10/page-flying-cars">инвестировал</a>&nbsp;в эти компании около $100 млн. А компания&nbsp;Passenger Drone&nbsp; <a href="https://hightech.fm/2017/09/28/passenger-drone-flying-taxi">протестировала</a>&nbsp;свой первый пассажирский дрон в&nbsp;Европе.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/intel_joby</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>МТИ раскроет тайны человеческого интеллекта и обучит на этой основе ИИ</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/mti-ai</link>
            <description>
                <![CDATA[В последнее время инициатива в разработке систем искусственного интеллекта перешла от академических ученых к технологическим корпорациям. Массачусетский технологический институт (США) намерен вернуть себе лидерство в области ИИ. С этой целью он запускает амбициозную программу, о которой рассказывает <a href="https://www.ft.com/content/6a295184-0692-11e8-9650-9c0ad2d7c5b5">Financial Time</a>.
]]></description>
            <author>Сергей Коленов</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49474.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:38:48 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Проект MIT Intelligence Quest (или MIT IQ), в котором примут участие сотни исследователей, должен раскрыть тайны человеческого интеллекта, после чего эти знания применят для разработки умных машин. Планируется, что для поддержки инициативы будут собраны сотни миллионов долларов частных и государственных средств. В настоящее время над проблемами искусственного и естественного интеллекта работает около 200 ученых института, и новый проект должен объединить и подстегнуть их усилия.</p>

<p>MIT IQ должен ответить на два главных вопроса: &laquo;Как работает человеческий интеллект с технической точки зрения?&raquo; и &laquo;Как можно использовать глубокое понимание его работы для создания более &quot;умных&quot; и полезных машин?&raquo;. Чтобы достичь этого, будут созданы две связанные группы. Первая, &laquo;Ядро&raquo;, будет изучать работу человеческого и машинного интеллекта в целом. Помимо решения фундаментальных проблем, она займется разработкой алгоритмов машинного обучения для конкретных приложений.</p>

<p>Вторая группа, &laquo;Мост&raquo;, применит открытия в области естественного и искусственного интеллекта к широкому кругу дисциплин, включая диагностику заболеваний, создание лекарств, биологию, производство новых материалов и финансы. Она будет сотрудничать с лабораториями по всему миру. В планах исследователей &ndash; имитировать процесс развития разума ребенка, применить технологии &quot;умного дома&quot; для нужд людей с хроническими заболеваниями и оценить социально-этические последствия внедрения ИИ по всему миру.</p>

<p>МТИ является передовым центром исследования ИИ с 1950-х, но в последние годы ему &ndash; и всей академической науке &ndash; угрожают технологические корпорации, которые переманивают в свои лаборатории лучших университетских ученых и инженеров. Компании постепенно признают, что такой подход лишает вузы лекторов и возможности проводить фундаментальные исследования. В конечном счете это подрывает корни самой индустрии. Чтобы компенсировать свое негативное воздействие, корпорации готовы пойти на значительное финансирование университетов и широкое сотрудничество с ними. Проектом МТИ уже заинтересовалась Google, а IBM в прошлом сентябре вложила $240 млн в другую инициативу института.</p>

<p>Для развития искусственного интеллекта необходимы не только талантливые исследователи, но и люди, готовы финансировать их работу. Один из них &ndash; Эндрю Ын, основавший <a href="https://hightech.fm/2018/01/31/andrew-ng">фонд поддержки ИИ-стартапов</a>, нацеленных на решение мировых проблем.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/mti-ai</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В Eвросоюзе возобновляемая энергетика впервые обошла угольную</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/renewables-surpassed-coal</link>
            <description>
                <![CDATA[По данным торгующей квотами на выбросы парниковых газов организации&nbsp;Sandbag, в минувшем году за счет возобновляемых источников в Евросоюзе было произведено 679 тераватт-час электроэнергии, по сравнению с 669 тераватт-часами, выработанными угольными электростанциями, <a href="https://futurism.com/electricity-generated-renewables-surpassed-coal-power-europe-last-year/">сообщает</a> Futurism
]]></description>
            <author>Андрей Смирнов</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49424.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:53:38 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Однако прежде чем открывать шампанское, разлитое в биоразлагаемые бутылки, стоит пристальнее взглянуть на энергобаланс Европы. Уголь вместе с другими видами твердого топлива, по данным Евростата, обеспечивает только 19% генерации электроэнергии в ЕС. Получается, что установленный по итогам 2017 года рекорд означает лишь то, что возобновляемые источники обеспечивают теперь примерно пятую часть энергопотребления в странах ЕС. При этом четверть энергобаланса приходится на долю не менее экологически вредных, чем уголь, нефти и газа. Остальное обеспечивает атомная энергетика, к которой у экологов претензий также хватает.&nbsp;</p>

<p>Скептики, кроме того, указывают, что сжигание бытовых, лесопромышленных и сельскохозяйственных отходов, которые записывают в возобновляемые источники, также ведет к выбросам парниковых газов и глобальному потеплению. Исследователи из ряда европейских университетов опубликовали статью в журнале&nbsp;Environmental Research Letters, согласно которой электрогенерация за счет сжигания биомассы (например брикетов из древесных опилок) в краткосрочной перспективе лишь повышает уровень CO2&nbsp; в атмосфере.</p>

<p>Тем не менее, успехи европейской возобновляемой энергетики невозможно отрицать. Всего лишь пять лет назад угольная генерация вдвое превосходила объемы электричества, вырабатываемого в Евросоюзе за счет энергии ветра, солнца и сжигания биомассы. Настолько быстрый рост &quot;чистой&quot; энергетики, обогнавшей по итогам прошлого года угольную генерацию, не может не вдохновлять. При этом властям европейских стран следует, прежде всего, поощрять развитие наиболее экологически чистых источников электроэнергии.</p>

<p>Среди крупнейших стран Западной Европы по темпам перестройки энергетического сектора лидирует Франция. На прошедшем недавно Всемирном экономическом форуме французский президент Эммануэль Макрон <a href="https://hightech.fm/2018/01/25/france-coal-power-station">объявил</a>, что его страна закроет все угольные электростанции уже к 2021 году. Больших экономических жертв это, впрочем, не потребует: угольная генерация обеспечивает лишь 1% энергопотребления во Франции.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/renewables-surpassed-coal</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Китайские женщины тратят миллионы на виртуальных бойфрендов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/01/chinas-female</link>
            <description>
                <![CDATA[Молодые женщины в Китае одержимы мобильной игрой &laquo;Любовь и продюсер&raquo;, где пользователь выступает в роли телевизионного продюсера-женщины, которая должна спасти продюсерскую компанию своего отца, развивая романтические отношения с четырьмя героями. По некоторым оценкам, в январе китаянки потратили не менее $32 млн, совершая покупки в этой игре, <a href="https://qz.com/1193912/love-and-producer-chinas-female-gamers-are-spending-millions-of-dollars-on-virtual-boyfriends/">пишет</a> Quartz.&nbsp;
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49312.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:37:51 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;Любовь и продюсер&raquo; (Love and Producer) &ndash; самая популярная игра среди молодых женщин Китая на данный момент. По данным исследовательской компании Jiguang, игра собрала более 2 млн активных пользователей с момента ее запуска в декабре, причем подавляющее большинство из них &ndash; молодые женщины в возрасте около двадцати лет.&nbsp;Сейчас игра занимает первое место среди самых популярных приложений в китайском App Store. По оценкам Jiguang, в январе игроки потратили не менее 200 млн юаней, или около $32 млн в процессе игры.&nbsp;</p>

<p>Сюжет игры построен на идее спасения девушкой продюсерской компании отца через возрождение популярного шоу. По сюжету в героиню влюбляются четверо героев: Ли Зейан, молодой основатель и генеральный директор, &laquo;жесткий снаружи, но мягкий внутри&raquo;, Бай Ци, сотрудник спецназа, который дает женщине почувствовать себя защищенной, Сюй Мо, гениальный ученый с ультравысоким IQ, и Чжоу Цилуо, поп-икона, беззаботный и романтичный герой.&nbsp;</p>

<p>Конечно, все это не бесплатно. В ходе игры нужно тратить &laquo;фиолетовые бриллианты&raquo;, чтобы ходить на свидания с виртуальными героями. И чтобы продюсерская студия работала, вам нужно продолжать создавать шоу, используя &laquo;склеивающие карты&raquo; разного достоинства, которые повышают ключевые преимущества вашей компании, такие как &laquo;принятие решений&raquo; и &laquo;креативность&raquo;. И алмазы, и карточки предоставляются в качестве вознаграждения, когда героиня выполняет миссии, но их всегда можно получить намного быстрее, если она готова платить за них реальные деньги.</p>

<p>&laquo;Любовь и продюсер&raquo; &ndash; это, по сути, &laquo;визуальный роман&raquo;, жанр интерактивной игры, возникший в Японии в 90-х. Игрокам просто нужно нажимать на экран, чтобы продолжать повествование. По пути они должны делать выбор, который приведет к повороту сюжета. Главное отличие новой игры в том, что женщины могут даже получать телефонные звонки от своих &laquo;бойфрендов&raquo;, но могут отвечать только на них по тексту из списка подготовленных ответов.</p>

<p>Игра разработана компанией Pape Games, расположенной в Сучжоу, городе недалеко от Шанхая. Последним хитом компании стал Miracle Nikki &ndash; модная игра, выпущенная в 2015 году, в которой игрокам нужно было разблокировать причудливую одежду, обувь и прически для своей героини. Pape Games не ответили на запрос комментария для этой истории.</p>

<p>RealBotix <a href="http://hightech.fm/2017/11/27/ai-sex-dolls">запустит</a> сервис роботизированных сексуальных партнеров. В секс-роботов можно будет загрузить любой тип личности. А если вы вдруг не сойдетесь характерами, компания предлагает ежегодную подписку на обновления индивидуальности и манеру общения робота.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/01/chinas-female</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Роботы начали захватывать склады</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/01/warehouse_robots</link>
            <description>
                <![CDATA[Автоматизированные устройства использовались на складах десятилетиями, однако в последнее время роботы значительно &ldquo;поумнели&rdquo;. Крупнейшие ритейлеры все чаще поручают машинам более сложные задачи, а сотрудники складов все острее ощущают конкуренцию. О нашествии складских роботов рассказывает <a href="https://www.ft.com/content/a7e8d282-e0e1-11e7-a0d4-0944c5f49e46">Financial Times</a>.
]]></description>
            <author>Юлия Красильникова</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49332.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:05:49 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Бум электронной коммерции повысил стандарты работы онлайн-магазинов. Из-за высокой конкуренции и растущих запросов ритейлеры пытаются как можно быстрее собирать и доставлять товары. Многие начинают экспериментировать с дронами и беспилотными фургонами. Но автоматизация в крупных масштабах по-настоящему разворачивается на складах.</p>

<p>Британский онлайн-супермаркет <a href="https://www.ocado.com/">Ocado</a> давно взял на вооружение роботов. Робосклад компании расположен неподалеку от Андовера - небольшого городка на юге Англии. В одном из отделов склада миниатюрные <a href="https://hightech.fm/2017/11/14/ocado_speed">кубические тележки</a>, оборудованные фарами и антеннами, перемещаются по навесным рельсам и отбирают товары для доставки. Если раньше посылку из 50 позиций приходилось собирать два часа, теперь на процесс уходит несколько минут.</p>

<p>Это лишь один пример внедрения автоматизации в сфере онлайн-ритейла. На складах также можно встретить автоматизированные конвейерные ленты и желобы, которые сортируют десятки коробок в секунду. На помощь складским рабочим приходят и роботы-манипуляторы, которые упаковывают товары в коробки.</p>

<p>В центре обработки заказов курьерской службы UPS автоматические сортировщики обрабатывают 190 000 посылок в час, а конвейерная система тянется на 40 км.</p>

<p>На складах Amazon уже несколько лет трудятся роботы-погрузчики. Еще в 2012 году компания <a href="https://hightech.fm/2017/07/24/bezos-move-spurs">приобрела</a> стартап Kiva, который занимался разработкой роботизированных модулей. Теперь роботы выходят под брендом Amazon Robotics, а их число на складах компании в сентябре <a href="https://hightech.fm/2017/09/15/amazon_robot_workers">достигло</a> 100 000. Похожие автоматизированные мини-грузчики <a href="https://hightech.fm/2017/03/17/warehouse_robots_japan">работают</a> и на складах в Китае.</p>

<p>Большинство компаний признает, что внедрение роботов помогает освободить сотрудников от рутинной работы и чрезмерной нагрузки - в том числе и физической. Чаще всего роботы трудятся обособленно - в специальных зарешеченных отсеках.</p>

<p>Но есть и исключения. К примеру, курьерская служба DHL использует коботов - роботов-коллабораторов от Rethink Robotics, которые работают в одной среде с людьми. Автоматизированные манипуляторы помогают сотрудникам упаковывать товары в коробки и повышают производительность на 15-20%. Роботы понимают простейший язык жестов и легко&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/08/ko-bot-Sawyer">поддаются</a>&nbsp;обучению.</p>

<p>Владельцы складов уверяют, что сотрудникам не о чем беспокоиться. Машины не лишат людей работы, наоборот, они повысят производительность и позволят компаниям открыть новые склады и создать новые рабочие места. Однако уже очевидно, что заниматься ручным трудом людям придется все меньше и меньше, а значит, скоро им понадобятся базовые навыки программирования и умение управлять распределенными системами.</p>

<p>Роботы захватывают не только склады, но и порты. Так, в терминале TraPac порта Лос-Анджелеса роботы-грузчики&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/31/port-automation">поднимают</a> контейнеры массой 5 тонн, а автоматизированные краны-штабелеры сортируют их и переставляют на подъезжающие тягачи. Человек в этом процессе уже не участвует.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/01/warehouse_robots</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Eco Marine оснастит грузовые суда солнечными парусами</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/01/eco_marine</link>
            <description>
                <![CDATA[Японская компания&nbsp;Eco Marine обещает оснастить грузовые корабли универсальными парусами. Они позволят сразу использовать и энергию ветра, и энергию солнца, <a href="https://cleantechnica.com/2018/01/31/eco-marine-power-testing-solar-sails-ocean-going-cargo-ships/">пишет</a> Clean Technica. Они&nbsp;смогут обеспечивать корабль энергией, например, в порту или помочь двигателям во время плавания, выполняя роль обычных парусов.&nbsp;
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49340.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 01:47:48 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Компания хочет объединить паруса с солнечными батареями. Сети из таких жестких солнечных парусов, по планам компании, будут устанавливаться на грузовые корабли. Они будут синхронизироваться с бортовыми хранилищами энергии и системами ее распределения. Ожидается, что это снизит издержки на грузоперевозки.&nbsp;</p>

<p>В течение 2018 года компания будет проводить тесты и делать расчеты, чтобы подтвердить экономическую целесообразность своего решения. В рамках таких тестов паруса установят на несколько балкеров &ndash; специальных кораблей, предназначенных для перевозки грузов насыпью, например, зерна, руды, угля. Эти тесты дадут понять, сколько энергии движения можно получить из таких парусов и какое эффективное количество солнечных панелей можно на них разместить. После этого будет выбран уже один грузовой корабль, который полностью оборудуют этой системой и и подвергнут испытаниям длительностью 12-18 месяцев.</p>

<p>Прибрежные и океанские грузовые суда являются значительными источниками глобальных выбросов CO2. В компании считают, что инициативы по уменьшению их влияния на окружающую среду будут приветствоваться и обществом, и инвесторами. За пределами территориальных вод судоходство практически не регулируются, что позволяет легко игнорировать правительственные директивы и политику в области ограничения выбросов. Но пока переход на возобновляемую энергию для судоходных компаний не выгоден, они не станут ничего менять. Поэтому&nbsp;Eco Marine хочет сделать солнечные паруса не только экологической инициативой, но и экономически выгодным решением.&nbsp;</p>

<p>Судостроители давно живут идеей сделать суда полностью автономными. И один из ключевых элементов на этом пути &ndash; солнце. Именно его энергия может позволить полностью покрыть энергопотребление кораблей. И дизайнеры, и производители яхт и кораблей часто предлагают новые проекты. В Китае прошлой осенью&nbsp;<a href="https://hightech.fm/search?query=яхта&amp;page=1">спустили</a> на&nbsp;воду первый в&nbsp;мире электрический сухогруз. Дизайнерская фирма Duffy London <a href="http://hightech.fm/2016/09/14/solaris_future_yacht">занялась</a> созданием яхты Solaris, которая сможет вырабатывать 100% требуемой ей&nbsp;энергии из&nbsp;солнечного света. Есть и менее масштабные проекты.&nbsp;Электрояхта Dasher от&nbsp;компании Hinckley <a href="https://hightech.fm/2017/09/18/hinckley_yacht">оборудована</a> аккумуляторами электромобиля BMW i3&nbsp;и&nbsp;электромоторами Torqeedo. Компания утверждает, что это первая в&nbsp;мире яхта класса люкс, которая использует электротягу. Так что водный транспорт вслед за сухопутным тоже электрифицируется.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/01/eco_marine</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft открывает институт повышения уровня &#34;интеллекта&#34; Cortana</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/cortana-intelligence-institute</link>
            <description>
                <![CDATA[Компания Microsoft анонсировала планы создания исследовательского института, который займется улучшением способностей виртуального помощника Cortana, в особенности, повышением его производительности при работе в офисах.
]]>
            </description>
            <author>Георгий Голованов</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49368.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:15:08 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Cortana Intelligence Institute объединит усилия специалистов и студентов Мельбурнского королевского технологического университета (Австралия), Microsoft Research и недавно сформированного Cortana Research, <a href="https://venturebeat.com/2018/02/01/microsoft-opens-cortana-intelligence-institute-to-make-its-ai-assistant-smarter-in-the-workplace/">пишет</a> VentureBeat.</p>

<p>Сейчас Cortana, как и многие другие виртуальные помощники, умеет проигрывать музыку, рассказывать новости, заносить встречи и другие предстоящие события&nbsp; в календарь и напоминать о них, а также находить информацию в профилях LinkedIn, напоминать об обещаниях, данных в электронной переписке, и (вскоре) договариваться с сотрудниками о времени совещаний. Институт поможет ИИ-ассистенту сфокусироваться на основной специализации Cortana &ndash; умении выполнять комплексные многоэтапные задачи, требующие понимания контекста.</p>

<p>Специалисты института будут работать над тем, чтобы Cortana принимала в расчет информацию о местоположении и физической активности пользователей, историю посещения сайтов и активности приложений, а также взаимодействия в социальных сетях.</p>

<p>&laquo;Сейчас большинство помощников довольно тупые &ndash; они просто ведут односложные диалоги, но наша цель &ndash; сложные диалоги, которые требуют настоящего понимания естественного языка&raquo;, - заявил глава Microsoft Сатья Наделла на заседании, посвященном квартальному отчету компании.</p>

<p>Напомним, что в прошлом августе Amazon и Microsoft <a href="https://hightech.fm/2017/09/01/alexa_cortana">договорились</a> объединить усилия, чтобы Cortana могла говорить с Alexa, а устройства Echo могли общаться с Cortana. С тех пор Microsoft ведет разговоры о разработке голосовых приложений для бизнеса, а Amazon также предпринимает шаги в этом направлении, запустив Alexa for Business.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/cortana-intelligence-institute</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Летающее такси от Airbus прошло летные испытания</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/vahana_test</link>
            <description>
                <![CDATA[Разработанный Airbus пассажирский VTOL-самолет Alpha One поднялся на высоту 5 метров и продержался в воздухе 53 секунды. Совершенствовать эти показатели компания будет в ближайшие три года. Первое летающее такси под брендом <a href="https://hightech.fm/2017/11/14/vahana">Vahana</a> должно выйти на рынок к 2020 году.
]]></description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49478.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:22:54 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Первое летное испытание беспилотного электрического аппарата Alpha One состоялось в городе Пендлтон, штат Орегон. Небольшой летательный аппарат совершил вертикальный взлет на высоту 5 метров, продержался в воздухе 53 секунды, после чего опустился на землю.</p>

<p>В испытаниях участвовала полномасштабная модель Alpha One шириной 6,1 м, длиной 5,6 и высотой 2,8 м. Аппарат весит 744 кг и вмещает одного пассажира.</p>

<p>&ldquo;Мы давно хотели создать одноместный VTOL-самолет на электротяге, который решил бы проблему городского транспорта&rdquo;, - отметил руководитель проекта Зак Ловеринг в <a href="https://vahana.aero/vahanas-first-flight-a-success-ade26d26ba02">блоге</a> на Medium.</p>

<p>Ранее Airbus <a href="https://vahana.aero/vahana-passenger-experience-3290120070b">сообщала</a>, что планирует использовать аппараты Vahana в качестве &quot;летающих такси&quot;. Пользователь сможет вызвать БПЛА через приложение и добраться из одной точки в другую как в черте города, так и за его пределами. К примеру, из Сан-Хосе в Сан-Франциско можно будет долететь за 18 минут, оплатив $77 за 77 км пути.&nbsp;</p>

<p>Как сообщает&nbsp;<a href="https://www.theverge.com/2018/2/1/16961688/airbus-vahana-evtol-first-test-flight">Verge</a>, выпустить готовую к эксплуатации модель Alpha One компания планирует к 2020 году, а обслуживать пассажиров Vahana собирается начать в 2022 году.</p>

<p>Число проектов, ведущих разработку &ldquo;летающих автомобилей&rdquo;, растет с каждым годом. Недавно Intel <a href="https://hightech.fm/2018/02/02/intel_joby">инвестировала</a> в стартап Joby, который работает над прототипом летательного аппарата с технологией вертикального взлета и посадки. Миниатюрные пассажирские VTOL-самолеты также создают компании <a href="https://hightech.fm/2017/11/21/surefly-drone">SureFly</a>, <a href="https://hightech.fm/2017/12/06/taxi">Volocopter</a> и <a href="https://hightech.fm/2018/01/05/workhorse-ces">Workhorse</a>.</p>

<p>Со временем разработчиков летающих такси станет еще больше. В конце января онлайн-школа Udacity <a href="https://hightech.fm/2018/01/24/flying-car">открыла</a> прием заявок на курс по разработке &quot;летающих автомобилей&quot;. Обучение делится на два семестра, за каждый из которых придется заплатить по $1200.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/vahana_test</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В Пекине будут платить автовладельцам за отказ от вождения</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/dont_drive</link>
            <description>
                <![CDATA[&laquo;Не садитесь за руль!&raquo;, &ndash; призывают власти Пекина жителей города. В столице Китая запускают программу поощрения тех, кто отказался от автомобиля в пользу общественного транспорта,&nbsp;<a href="http://www.xinhuanet.com/english/2018-01/30/c_136936894.htm">сообщает</a> сайт информационного агентства &quot;Синьхуа&quot;.
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49364.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:40:55 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Платформа&nbsp;China Beijing Environment Exchange запустила сервис поощрения&nbsp;Lvxingzhe. Каждому водителю за отказ от собственного транспорта на день сервис выплачивает половину юаня &ndash; примерно 4,5 рубля. Если верить сайтам с ценами на автобусные билеты в Пекине, то за неделю отказа от автомобиля автовладелец сможет покрыть стоимость одной автобусной поездки.&nbsp;</p>

<p>Предложение не позволит разбогатеть, даже не покроет транспортные расходы, но важен, скорее сам тренд и заинтересованность китайцев в подобных инициативах. Для участия в программе ее авторы договорились о партнерстве с WeChat. Специально под это дело мессенджер выпустил гаджет, который будет фиксировать, что автомобиль не использовался. А если использовался, то будет высчитываться количество выбросов CO2, им произведенных.&nbsp;</p>

<p>Загрязнение воздуха &ndash; серьезная проблема для Китая. Чиновники ищут самые разные способы, чтобы исправить ситуацию. Одно из главных направлений &ndash; электрификация транспорта. Долгое время в стране действовали большие <a href="https://hightech.fm/2017/09/29/china-fossil-fuels">льготы</a> для производителей и покупателей электромобилей и электробусов.&nbsp;</p>

<p>Сейчас Китай &ndash; крупнейший рынок электромобилей. Шэньчжэнь, мегаполис на юго-востоке Китая с 12 млн населения,&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/11/shenzhen-completes">завершил перевод</a>&nbsp;наземного общественного транспорта на электрическую тягу &ndash; ни один городской автобус теперь не загрязняет воздух.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/dont_drive</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Столица Тайваня станет умным городом на базе распределенного реестра</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/taipei_iota</link>
            <description>
                <![CDATA[В Тайбэе готовят к запуску новые сервисы на основе распределенного реестра и интернета вещей. Первым проектом администрации города станет система цифровой идентификации граждан TangleID, а также портативные приборы для оценки экологической обстановки. Главным партнером города выступит <a href="https://iota.org/">IOTA Foundation</a>, а также стартап <a href="http://biilabs.io/">BiiLabs</a>, который специализируется на DTL-технологиях.
]]></description>
            <author>Николай Авельсник</author>
            <category>Блокчейн</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49486.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:30:55 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Администрация Тайбэя переведет часть городских сервисов на вариант блокчейн-технологии от IOTA. Разработка компании - это технология направленного ациклического графа Tangle, в которой, в отличие от классического блокчейна, не используются блоки.</p>

<p>На основе Tangle столица Тайваня планирует создать систему электронной идентификации граждан. Каждый житель города получит именную карту TangleID и сможет использовать ее для получения медицинских и государственных услуг, а также для участия в выборах. За счет использования распределенного реестра данные граждан будут защищены от мошенников, сообщается в <a href="https://pr.blonde20.com/iota-taipei/">пресс-релизе</a>.</p>

<p>Вторым проектом для создания умного города станут карманные устройства со встроенными датчиками. С их помощью горожане смогут определить степень влажности, освещенности и загрязнения воздуха, а также определить температуру за окном. Система <a href="http://www.edimax.com/edimax/merchandise/merchandise_detail/data/edimax/global/air_quality_monitoring_semioutdoor/ai-1001w_v2/">Airbox</a> появится в домах и начальных школах Тайбэя. Ее разработкой займутся&nbsp;Edimax, Realtek, Asus, Academia Sinica и LASS.</p>

<p>Кроме того, IOTA планирует создать в столице Тайваня рынок данных и систему микроплатежей - также на криптоплатформе Tangle.</p>

<p>По <a href="https://hightech.fm/2018/01/25/smartcities">прогнозам</a> компании ABI Research, к 2026 году умные города смогут улучшить свою экономику и заработать триллионы, причем это будет касаться не только мегаполисов, но и других населенных пунктов. Аналитики полагают, что использование открытых данных принесет городам до $1 трлн, а применение ИИ и блокчейна увеличит ВВП на 2,8%.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/taipei_iota</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В Британии проведут процедуру зачатия ребенка «от трех родителей»</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/first-three-person-babies</link>
            <description>
                <![CDATA[Врачи медицинской клиники при Университете Ньюкасла&nbsp;получили разрешение на создание первых в Британии эмбрионов &laquo;от трех родителей&raquo;. Их имплантируют двум женщинам, страдающим неизлечимыми митохондриальными заболеваниями, которые могут передаться их будущим детям, <a href="https://www.theguardian.com/science/2018/feb/01/permission-given-to-create-britains-first-three-person-babies">пишет</a> The Guardian.
]]></description>
            <author>Ольга Гоголадзе</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49348.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:36:34 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Суть процедуры искусственного оплодотворения с использованием генетического материала от двух женщин и одного мужчины заключается в том, что ядро из&nbsp;яйцеклетки будущей матери переносится в донорскую яйцеклетку со здоровыми митохондриями. После чего производится искусственное оплодотворение сперматозоидами. Таким образом, ребенок унаследует внешность и полный набор из 46 хромосом от своих родителей, а митохондриальную ДНК &ndash; от женщины-донора.</p>

<p>Парламент Великобритании одобрил легализацию митохондриальной заместительной терапии (МЗТ) еще в 2015 году, а в марте 2017 Комитет Великобритании по&nbsp;оплодотворению и&nbsp;эмбриологии человека (HFEA) выдал медицинской клинике при Университете Ньюкасла&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/03/17/license-three-parent-babies">первую лицензию</a>&nbsp;на проведение данной процедуры.&nbsp;Все заявки на&nbsp;проведение операции будут индивидуально рассматриваться Комитетом, и две женщины уже получили разрешение на проведение МЗТ.<br />
<br />
The Guardian удалось выяснить, что обе женщины страдают от синдрома MERRF - миоклонической эпилепсии с рваными мышечными волокнами. Обычно оно диагностируется в раннем детстве или подростковом возрасте и проявляется у 1 из 100&nbsp;000 человек. Синдром MERRF вызывает внезапные спазмы, которые прогрессируют до потери мышечного контроля, слабости, глухоты и деменции. И, в итоге, приводят к ранней смерти.<br />
<br />
Изучив семейную историю болезни обеих женщин, HFEA пришел к выводу, что они с огромной вероятностью могут передать детям свое генетическое заболевание. При этом, обеим было бессмысленно проводить процедуру преимплантационной генетической диагностики &ndash; в их случае не было шансов, что хоть один из эмбрионов будет здоровым. Поэтому единственный способ родить детей без наследственных заболеваний - заменить пораженные митохондрии донорскими. Доктора клиники Ньюкасла не сообщают, удалось ли им уже создать здоровые эмбрионы и на какой стадии находится процедура, ссылаясь на врачебную тайну.</p>

<p>Первые в Британии &laquo;дети от трех родителей&raquo; не станут первыми в мире. Так, в 2016 году группа американских ученых уже&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2016/09/28/controversial-fertilization">применила</a>&nbsp;методику МЗТ для искусственного оплодотворения женщины с&nbsp;синдромом Лея&nbsp;&mdash; редким генетическим заболеванием, из-за которого у нее случилось четыре выкидыша и погибло двое детей.&nbsp;Правда, саму операцию пришлось производить в Мексике &ndash; законы США все еще запрещают подобные процедуры. Ребенок родился совершенно здоровым.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/first-three-person-babies</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Большинство американцев поддерживает ИИ и только половина - БОД</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/gallup_poll</link>
            <description>
                <![CDATA[Институт Гэллапа опросил более 3000 американцев, чтобы узнать их отношение к автоматизации, робомобилям и безусловному основному доходу. Оказалось, что большинство положительно относится к искусственному интеллекту, боится беспилотных грузовиков и верит в правительственное регулирование. В случае с БОДом мнения разделились поровну.
]]>
            </description>
            <author>Юлия Красильникова</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49464.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:03:46 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В <a href="http://news.gallup.com/reports/226475/gallup-northeastern-university-artificial-intelligence-report-2018.aspx">опросе</a> Института Гэллопа приняло участие 3297 американцев старше 18 лет. Участников исследования просили поделиться мнением об основных технологических и социальных трендах последних лет.&nbsp;Одной из главных тем опроса стала автоматизация и изменения на рынке труда. В восприятии большинства респондентов искусственный интеллект - это полезная технология, способная изменить мир к лучшему. Так считает 79% опрошенных. В то же время 76% согласны, что через 10 лет ИИ приведет к значительным изменениям в жизни людей, в том числе на рынке труда.</p>

<p>Несмотря на позитивную оценку, американцы осознают угрозу со стороны умных машин. Так, 73% опасаются, что ИИ истребит больше рабочих мест, чем сможет создать. А 63% предполагают, что технологии усилят неравенство между бедными и богатыми. Хотя участники опроса признают глобальные риски, о своей судьбе они не беспокоятся - три четверти опрошенных не боятся, что их заменят роботы и алгоритмы.</p>

<p>При этом синие воротнички больше обеспокоены нашествием новых технологий. Только 34% рабочих надеются, что смогут пройти переобучение и успешно построить карьеру, тогда как среди белых воротничков так считает 51%.</p>

<p>Чуть больше половины опрошенных (51%) полагает, что избежать безработицы помогут технические навыки. В первую очередь американцы называют математику, естественнонаучные дисциплины, программирование и науку о данных. Социальные компетенции (soft skills) ценятся чуть меньше.</p>

<p>Госрегулирование, по мнению большинства американцев (70%), поможет направить новые технологии в правильное русло и уберечь личные данные и приватность пользователей.</p>

<p>В условиях тотальной автоматизации и всеобщей безработицы на смену привычному доходу может прийти безусловный основной доход - выплаты по факту гражданства без каких-либо условий. Однако эта перспектива привлекает лишь 48% респондентов. Большинство из сторонников (80%) считают, что спонсировать БОД за счет налогов должны компании, использующие технологии ИИ. Только 45% готовы платить повышенные налоги ради введения программы, сообщает&nbsp;<a href="https://scienceblog.com/499255/higher-education-must-change-prepare-americans-artificial-intelligence-revolution/">Science Blog</a>. Отношение к БОДу во многом определяется политическими взглядами. Опрос показал, что концепцию выплат поддерживает 65% демократов и только 28% республиканцев.</p>

<p>Институт Гэллопа также выяснил, что 42% американцев испытывают дискомфорт от мыслей о робомобилях. В то же время 62% не хотели бы ездить по одним трассам с беспилотными грузовиками.</p>

<p>Ранее исследование American Automobile Association <a href="https://hightech.fm/2018/01/26/aiauto">показало</a>, что автомобилисты стали меньше бояться беспилотников. Согласно опросу, число американских водителей, готовых совершить поездку на робомобиле, за год выросло на 20 млн.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/gallup_poll</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В России собирают статистику о применении роботов в бизнесе</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/naur</link>
            <description>
                <![CDATA[Национальная Ассоциация&nbsp;Участников рынка робототехники (НАУРР) <a href="http://robotunion.ru/ru/novosti/154-robotics-in-russia-2017">запускает</a> статистическое исследование с целью изучить состояние сегодняшнего рынка робототехники в стране. Ассоциация предлагает всем компаниям, так или иначе связанных с производством или использованием роботов помочь с созданием точной картины.&nbsp;
]]></description>
            <author>Роман Окашин</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49499.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 03:33:44 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В ассоциации заявляют, что в 2017 году внимание к робототехнике в стране повысилось. Это должно стать поводом для положительной динамики, считают в НАУРР. Это особенно важно после неудачного 2016 года.</p>

<p>Tогда рынок промышленных роботов сократился на 35% - с 550 до 359 роботов. Причиной спада стало снижение спроса в автомобилестроении. Объем рынка промышленных роботов составил 1 млрд рублей, а робототехнических систем, куда входит инжиниринг, ПО, сопряженное оборудование &ndash; 3 млрд рублей.&nbsp;</p>

<p>При этом рынок&nbsp;сервисной робототехники остается неизведан. Он сильно сегментирован, основные игроки &ndash; малый бизнес, иногда с единичными продажами. В НАУРР признают, что для более точных результатов, необходимо большее число участников исследования. Поэтому организация призывает компании&nbsp;<a href="http://robotunion.ru/ru/novosti/154-robotics-in-russia-2017">участвовать</a>&nbsp;в ее анкетировании, чтобы удалось составить более ясное понимание о ситуации с робототехникой в стране.&nbsp;</p>

<p>Данные анкетирования ежегодно включаются в сборник&nbsp;<a href="https://ifr.org/">WorldRobotics</a>, самое авторитетное издание о мировом рынке робототехники от Международной Федерации Робототехники. Исследование НАУРР служит основным источником информации о развитии робототехники в России. Оно показывает реальный разрыв между нами и лидерами. Сегодня <a href="https://hightech.fm/2018/01/10/world-population-of-robots">в лидерах</a> азиатские страны. С большим отрывом впереди Южная Корея, где на&nbsp;10&nbsp;тысяч людей, занятых в&nbsp;промышленности, приходится 531&nbsp;робот. В&nbsp;Сингапуре&mdash; 398, в Японии &ndash;305, в Германии&nbsp;&mdash; 301, в России &ndash; 3.&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/naur</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Новый конкурент Gigafactory появится в Китае</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/02/chinese-battery-maker</link>
            <description>
                <![CDATA[Фабрика компании CATL проектной мощностью 24 ГВт*ч начнет свою работу в начале 2020-х. С ее помощью крупнейший производитель литий-ионных аккумуляторов в&nbsp;Китае сможет выйти на мировой уровень и стать поставщиком GM, Nissan и Audi, <a href="http://www.scmp.com/tech/science-research/article/2131563/chinese-battery-maker-will-soon-surpass-tesla-capacity">пишет</a>&nbsp;South China Morning Post.
]]></description>
            <author>Ольга Гоголадзе</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49376.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:30:57 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В чайной провинции на юго-востоке Китая появится прямой конкурент Gigafactory Tesla, в которую компания-производитель литий-ионных аккумуляторов Contemporary Amperex Technology Ltd (CATL) собирается вложить $1,3 млрд. Деньги на строительство новой фабрики компания планирует привлечь уже в этом году. CATL оценивается в $20 млрд, и в рамках IPO она предложит инвесторам 10% акций, заработав на этом $2 млрд.</p>

<p>Проектная мощность фабрики составит 24 ГВт*ч. Она начнет свою работу в городке Ниндэ не раньше 2020 года, что будет весьма кстати: к 2025 году Китай собирается семикратно увеличить производство электрических автомобилей и постепенно начать отказываться от транспорта с ДВС. Общий объем производства всех заводов CATL составит 41,5 ГВт*ч, что позволит компании обойти Tesla с ее Gigafactory мощностью 35 ГВт*ч.<br />
<br />
Не самая известная на западе фирма уже является поставщиком аккумуляторов для большинства китайских производителей электрокаров. С новым заводом по производству литий-ионных батарей CATL сможет выйти на мировой рынок и стать поставщиком GM, Nissan и Audi. А на внутреннем рынке аккумуляторы CATL начнут использовать Volkswagen, BMW, Hyundai, Toyota и Honda.<br />
<br />
Завоевывать западный рынок CATL потихоньку начинает уже сейчас: за $35 млн она купила 22% процента акций финской Valmet Automotive &ndash; контрактного производителя Mercedes-Benz и поставщика Porsche и Lamborghini. Теперь компания ведет переговоры о сотрудничестве с американскими автопроизводителями в Детройте.</p>

<p>Тот факт, что у&nbsp;Китая больше всего шансов <a href="http://hightech.fm/2017/12/06/ford">стать</a>&nbsp;лидером рынка электромобилей, признает даже председатель совета директоров корпорации Ford Уильям Клей Форд-мл. Во&nbsp;время своего выступления в&nbsp;Шанхае он заявил, что жесткий курс государства по&nbsp;переходу на&nbsp;электромоторы сделает китайский рынок самым стремительно развивающимся в мире. Поэтому зарубежные автопроизводители, вроде General Motors, Volkswagen, Daimler и Ford уже сейчас стремятся занять на нем свою нишу.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/02/chinese-battery-maker</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Представлен &#34;самый тонкий и легкий&#34; электросамокат Eagle</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/03/eagle</link>
            <description>
                <![CDATA[Швейцарско-литовский <a href="https://citybirds.lt/#">стартап</a> Citybirds представил на выставке ISPO в Мюнхене &laquo;самый тонкий и легкий&raquo;, по заверению его создателей, электрический самокат Eagle, который развивает скорость до 25 км/ч, подсказывает дорогу, предсказывает погоду и делится с хозяином другой полезной информацией.
]]></description>
            <author>Георгий Голованов</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49428.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49429.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49432.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49433.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49430.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/590x0/49431.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:46:26 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>К сожалению, пока об этой модели мало что известно, кроме того, что аккумулятор электросамоката, расположенный внутри деки, держит заряд на протяжении 15 км, а еще одна батарея, которую можно вставить в рулевую стойку, в два раза увеличивает это расстояние. Самокат можно заряжать с помощью установленного в багажнике автомобиля зарядного устройства. Электромотор на 36 вольт, вращающий переднее колесо, поможет разогнаться до 25 км/ч.</p>

<p>Показанный на ISPO прототип был выполнен из пластика, но серийные модели будут изготавливаться из углеволокна. Как и другие самокаты, Eagle складывается вдвое и удобно помещается на плече, хотя компактным его не назовешь.</p>

<p>Экранчик на руле показывает направление движения и основную информацию, но может также служить вторичным дисплеем для смартфона, если подключить его через Bluetooth, чтобы он сообщал новости, погоду, время или оповещал о входящих сообщениях.</p>

<p>Eagle еще находится на стадии разработки и вряд ли появится на рынке раньше, чем через год,&nbsp;<a href="https://newatlas.com/eagle-electric-kickscooter-citybirds/53223/">пишет</a>&nbsp;New Atlas.&nbsp;&nbsp;</p>

<p>Электрические самокаты &ndash; не новинка на рынке. Уже есть X2City от BMW и Metro Shark. А трехколесный самокат Immotor Go, который разгоняется до 32 км/ч, может <a href="https://hightech.fm/2016/10/26/smart_scooter_immotor_go">похвастаться</a> собственной ОС, которая управляет двумя встроенными батареями, а также позволяет с помощью ручек не только контролировать скорость движения, но и управлять плеером и делать селфи на&nbsp;ходу.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/03/eagle</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Amazon запатентовала браслеты для контроля за сотрудниками</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/01/amazon-wristband-tracking</link>
            <description>
                <![CDATA[Если новый ультразвуковой браслет внедрят в производство, работники на складах Amazon в буквальном смысле не смогут почесать нос без ведома начальства, <a href="https://www.theguardian.com/technology/2018/jan/31/amazon-warehouse-wristband-tracking">пишет</a> The Guardian.&nbsp;
]]></description>
            <author>Ольга Гоголадзе</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/49234.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/49236.jpeg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:22:43 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Amazon запатентовала дизайн браслета, который будет отслеживать положение рук сотрудников, когда они ищут те или иные товары на складе. Если работник пытается найти заказ не на той полке, браслет даст сигнал, что нужного товара здесь нет, чтобы не тратить лишнее время на его поиск. Также он помощью вибрации будет сообщать, что сотрудник движется в правильном направлении, и заказ находится именно в этом отсеке.</p>

<p>Дело в том, что скорость поиска &ndash; один из ключевых моментов работы Amazon. Когда покупатель делает заказ, все детали сразу же отправляются на планшеты сотрудников склада. Тогда им нужно как можно быстрее найти товар среди бесчисленных полок и отсеков, запаковать и ждать следующего заказа. Предполагается, что браслет сэкономит сотрудникам много времени и сил. Не нужно будет сканировать штрих-коды, привязанные к конкретному отсеку или лишний раз нажимать кнопки на соответствующем складском оборудовании.<br />
<br />
Кроме того, ультразвуковой браслет будет периодически отправлять импульсы в специальный приемник сигналов, с помощью которого можно отследить, в каком из складских помещений находится сотрудник, где конкретно он ищет товар и насколько эффективно выполняет заказы. По сути, работников таким образом полностью лишат приватности: при желании начальство будет знать, сколько раз за день они почесали нос.<br />
<br />
Amazon славится низкими зарплатами для персонала и неуемным стремлением превратить их в &laquo;живых роботов&raquo;, которые по таймеру выполняют монотонные задачи на складе. Поэтому идея тотальной слежки вряд ли понравятся сотрудникам, которые и без того уже устраивали забастовки, например, в прошлую &laquo;черную пятницу&raquo;.</p>

<p>Экономя на рабочих, Джефф Безос стал&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2018/01/10/jeff_bezos_extra_rich">самым богатым человеком&nbsp;</a>за&nbsp;всю историю. В&nbsp;первую неделю января состояние американского ИТ-предпринимателя достигло $105,1&nbsp;млрд. Предыдущий рекорд был установлен сооснователем Microsoft Биллом Гейтсом в&nbsp;1999&nbsp;году. Однако, глава Amazon обошел Гейтса как в&nbsp;рейтинге богатейших людей мира, так и&nbsp;в&nbsp;списке богатейших людей в&nbsp;истории.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/01/amazon-wristband-tracking</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
    </channel>
</rss>