<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
  <channel>
    <title>Хайтек</title>
    <link>https://hightech.fm/</link>
    <description>Хроника наступления роботов, дешевой неуглеродной энергии, цифровой медицины, тотального блочейна и искусственного интеллекта в режиме онлайн.</description>
    <language>ru</language>
    <copyright>АНО «Иннополис Медиа», 2016 - 2018</copyright>
    <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 08:08:12 +0000</pubDate>
    <ttl>60</ttl>
    <item>
      <title>Аудитория Telegram превысила 200 миллионов пользователей</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/23/telegram-200mil</link>
      <description><![CDATA[Число пользователей, хотя бы раз заходивших в мессенджер Telegram в течение месяца, превысило 200 миллионов человек. Об этом стало известно из <a href="https://telegram.org/blog/200-million">сообщения</a> основателя Telegram Павла Дурова в блоге компании
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51325.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 03:58:01 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;В отличие от других популярных приложений, у Telegram нет акционеров или рекламодателей, перед которыми нужно отчитываться. Мы не заключаем соглашений с участниками рынка, сборщиками данных или госорганами&raquo;, &mdash; отметил Дуров. &laquo;С момента запуска в августе 2013 года мы не раскрыли никому ни байта личных данных наших пользователей третьим лицам. Мы работаем так, потому что воспринимаем Telegram не как приложение или организацию. Для нас Telegram &mdash; это идея. Идея того, что каждый на планете имеет право на свободу&raquo;.</p>

<p>В компании также ожидают, что в ближайшее время аудиторно потеснят один из самых первых приложений в сегменте &mdash; Viber. Однако аудитория Telegram, по сравнению с самыми популярными мессенджерами, очень мала. У WhatsApp она составляет 1,3 миллиарда пользователей, у Facebook Messenger &mdash; 980 млн.</p>

<p>При этом в России Telegram снова находится под угрозой блокировки. 20 марта Верховный суд отклонил иск мессенджера об отмене приказа ФСБ, определяющего порядок передачи ключей шифрования. Почти сразу же Роскомнадзор направил в адрес Telegram уведомление о необходимости исполнения обязанностей организатора распространения информации. Если требование о передаче ключей не будет исполнено в течение 15 дней, Роскомнадзор получит право заблокировать мессенджер. Павел Дуров отказался выполнять требование Роскомнадзора и пообещал, что Telegram продолжит &laquo;стоять на страже свободы и конфиденциальности&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/23/telegram-200mil</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Погодные катаклизмы за последние 36 лет стали происходить чаще</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/23/weather</link>
      <description><![CDATA[Согласно научному <a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-03/eas-ndc031918.php">исследованию</a> &laquo;Экстремальные погодные явления в Европе&raquo;, они стали происходить чаще за последние 36 лет. При этом, большей частью, речь идет о наводнениях и других явлениях, которые раньше наблюдались намного реже
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51322.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 11:44:36 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Публикация принадлежит Научному консультативному совету европейских академий (EASAC) &mdash; органом, состоящим из 27 национальных академий наук в Европейском союзе, Норвегии и Швейцарии. Учитывая увеличение частоты экстремальных погодных явлений, EASAC призывает уделить более пристальное внимание к изменению климата во всем Европейском Союзе. По их мнению, политики должны повысить адаптивность инфраструктуры и социальных систем Европы к меняющемуся климату.</p>

<p>Что касается статистики, в глобальном масштабе, согласно новым данным, количество наводнений и других гидрологических событий увеличилось в четыре раза с 1980 года и удвоилось с 2004 года. Климатические явления, такие как экстремальные температуры, засухи и лесные пожары с 1980 года &mdash; удвоились.</p>

<p>&laquo;Наш отчет об экстремальных погодных явлениях 2013 года, который был основан на выводах Норвежской академии наук и литературы и Норвежского метеорологического института, был обновлен, и последние данные подтверждают наши первоначальные выводы: наблюдалось и по-прежнему наблюдается значительное увеличение частоты экстремальных погодных явлений, что делает климатическую защиту более актуальной&raquo;, &mdash; заявил профессор Майкл Нортон, директор программы по окружающей среде EASAC. &laquo;Адаптация и смягчение последствий должны оставаться краеугольным камнем борьбы с изменением климата. Это обновление является наиболее своевременным, поскольку Европейская комиссия должна опубликовать оценку своей климатической стратегии в этом году&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/23/weather</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Рыба-робот займется изучением глубоководных животных</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/23/robofish</link>
      <description><![CDATA[Исследователи из Лаборатории вычислительной техники и искусственного интеллекта Массачусетского технологического института <a href="https://mashable.com/2018/03/21/sofi-robot-fish-mit/?utm_cid=hp-r-1#PTjVAGEgqaq3">разработали</a>&nbsp;рыбу-робота под названием SoFi. Она может самостоятельно плавать и реалистична в своих движениях, чтобы не беспокоить других морских животных. Ее основной задачей станет наблюдение за жизнью глубоководных животных, до которым ученым трудно добраться самостоятельно
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51320.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 08:54:52 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>SoFi может плавать, обрабатывая электрические сигналы, которые подает ей ученый, фотографировать и снимать видео на глубине более 15 метров; один файл она может снять и отправить в течение 40 минут. Функциональные результаты были получены на испытательных погружениях, проведенных в Фиджи, и были задокументированы в журнале Science Robotics.</p>

<p>В том же научном издании можно прочитать о подробностях управления рыбой. Ученый-водолаз контролирует ее с помощью водонепроницаемого контроллера, позволяя двигаться по прямой, поворачивать или перемещаться вверх или вниз. В отличие от других автономных подводных аппаратов, SoFi не привязан к лодке или не оснащен громоздким пропеллером.</p>

<p>Вместо этого спина робота выполнена из силиконового каучука и гибкого пластика &mdash; это чехол, под которым скрывается электронная начинка. Кроме того, в корпусе робота установлена камера, позволяющая ему вести высококачественную съемку даже на большой глубине. Аппарат питается литиевым полимерным аккумулятором, который установлен на обычных смартфонах.</p>

<p>&laquo;Мы очень рады возможности использовать ​​систему, которая позволит приближаться к морской жизни на то расстояние, на которое не может приблизиться человек&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил автор статьи и один из разработчиков робота Роберт Кацманн. Ученые намерены и дальше улучшать SoFi &mdash; в первую очередь, это касается скорости, работы системы насосов и дизайна тела устройства.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/23/robofish</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Британские врачи впервые использовали стволовые клетки для восстановления зрения</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/22/eye-restore</link>
      <description><![CDATA[Врачи из глазной клиники Мурфилдс в Лондоне с помощью революционной методики <a href="https://www.sciencealert.com/stem-cell-therapy-reverses-macular-degeneration-british-patients">смогли восстановить</a> зрение двум пожилым пациентам. Ученые надеются, что эта форма терапии теперь появится в Британии в течение пяти лет. Методика и результаты исследования <a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4114">опубликованы</a> в журнале Nature Biotechnology
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51318.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 03:27:23 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Зрение удалось восстановить двум пожилым пациентам с макулярной дегенерацией &mdash;&nbsp;нарушением сетчатки, которое часто проявляется после 60-ти лет и примерно в половине случаев неполной слепоты; зачастую, она вызывает размытость и отдельные слепые пятна. Новый способ лечения болезни был разработан учеными из Университетского колледжа Лондона с помощью сотрудников Национального института исследований в области здравоохранения.</p>

<p>Ученые также описали процесс лечения: единичные эмбрионические стволовые клетки выращиваются на участке ткани в 6 миллиметров, содержащем 100 тысяч пигментных клеток сетчатки. Затем этот участок помещается в тонкую трубку, которая и вводится через небольшой разрез в глаза. Участок помещается позади сетчатки, где стволовые клетки со временем заменяют клетки, поврежденные болезнью. Процедура проводится всего за 45 минут под местной анестезией.</p>

<p>&laquo;За несколько месяцев до операции мое зрение был действительно ужасным, я не мог ничего видеть правым глазом. То, что они сделали &mdash;&nbsp;это замечательно, и мне повезло, что мне вернули зрение&raquo;, &mdash; сказал журналистам один из участников эксперимента, 86-летний Дуглас Уотерс. На сайте больницы исследователи сообщили, что оба пациента теперь могут читать до 60 &ndash; 80 слов в минуту.</p>

<p>12-месячное последующее клиническое наблюдение за Уотерсом и еще одним пациентом показало, что оба участника эксперимента продемонстрировали значительные улучшения. В то же время, трансплантированные клетки не были идеальной заменой, врачи фиксировали небольшие признаки отторжения. Тем не менее, оба пациента &laquo;оставались относительно здоровыми&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/22/eye-restore</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Индия разрабатывает «жилье» для астронавтов на Луне</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/22/india-can-into-space</link>
      <description><![CDATA[Индия <a href="https://www.ndtv.com/india-news/isro-experimenting-with-igloo-like-shelters-for-living-on-the-moon-1826875">начала исследовать</a> недорогие варианты постройки жилых помещений для астронавтов на Луне. Ученые, которые отправили орбитальный корабль на Марс примерно за десятую часть стоимости корабля NASA, отметили, что и в этом случае будут работать над тем, чтобы не потратить на проектирование и реализацию большие деньги
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51316.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:11:36 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;Индийская организация космических исследований, вместе с академическими институтами, проводит эксперименты над потенциальными конструкциями для лунного жилья&raquo;, &mdash; сказал законодателям заместитель министра по вопросам окружающей среды Джитендра Сингх. &laquo;Изучаются различные варианты требований и сложности с местами обитания&raquo;.</p>

<p>Заявление Сингха был ответом на вопрос о том, начала ли организация работу по созданию &laquo;мест обитания&raquo; на лунной поверхности для будущих миссий и как ведомство планирует использовать Луну в качестве форпоста. Текущее исследование больше связано с теми исследованиями, которые планируются в &laquo;далеком будущем&raquo;, &mdash; отметил Сингх. Основные же сложности при разработке подобных конструкций связаны с бескислородным пространством Луны и температурой на поверхности планеты.</p>

<p>Индийская организация космических исследований (ISRO) запустила космический корабль &laquo;Чандраян-1&raquo; на Луну в 2008 году; это была первая беспилотная миссия Индии. Он стоил 79 миллионов долларов, и должен был работать в космосе в течение двух лет, но ученые потеряли связь с космическим аппаратом. Однако Премьер-министр Нарендра Моди, возглавляющий космический портфель, попросил активизировать темпы разработки, объяснив это тем, что Индия в этом году планирует отправить на Луну орбитальный аппарат и посадочную машину, чтобы исследовать лунную топографию, минералогию и лунную экзосферу.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/22/india-can-into-space</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Создатель Twitter: «Через 10 лет биткойн станет единственной валютой»</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/22/bitcoin-tenyears</link>
      <description><![CDATA[Основатель Twitter, компании и одноименной криптовалюты Square Джек Дорси <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/bitcoin-will-become-the-worlds-single-currency-tech-chief-says-66slm0p6b">заявил</a>, что в течение десяти лет биткойн превратится в самую влиятельную валюту мира, которой будут пользоваться миллиарды людей по всему миру
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Мнения</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51314.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 08:39:39 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;В конечном итоге мир придет к единой валюте, интернет придет к единой валюте. Я лично считаю, что это будет биткойн&raquo;, &mdash; отметил он. Несмотря на то, что сейчас биткойн по-прежнему испытывает определенные проблемы, которые, по словам Дорси, мешают ему стать &laquo;эффективной валютой&raquo;, дальнейшие разработки и улучшения протокола, считает он, неизбежно приведут к изменениям. &laquo;Пока он медленный и дорогой, но по мере роста числа пользователей все это уйдет. Есть новые офчейн-технологии, которые делают блокчейн более доступным&raquo;, &mdash; добавил Дорси.</p>

<p>Дорси также отдельно высказался о, как ему кажется, самой важной проблеме криптовалюты &mdash; скорости. Бизнесмен, недавно инвестировавший в компанию под названием Lightning Network, которая направлена на решение проблем с долгой обработкой биткойна и платой за обработку с переменной скоростью, признал, что у биткойна &laquo;сейчас нет возможностей стать эффективной валютой&raquo;. Но он добавил, что &laquo;есть новые технологии, которые сделают ее более доступной&raquo;.</p>

<p>Бизнесмен не впервые высказывается о будущем биткойна &mdash;&nbsp;также он заявлял, что криптовалюта способна привлечь больше людей в &laquo;мир финансов&raquo;, а при запуске платформы Square отметил, что этот продукт не &laquo;про продажи и покупки&raquo;, а приложение, которое, с помощью новаторских подходов биткойна, способно изменить финансовую систему.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/22/bitcoin-tenyears</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>ИИ обнаружил 6 тысяч неизвестных ранее вирусов</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/21/new-viruses</link>
      <description><![CDATA[Исследователи <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-018-03358-3">использовали</a> искусственный интеллект для обнаружения почти 6 000 ранее неизвестных видов вирусов. По словам ученых, это открытие сможет стать новым инструментом для изучения огромного и в значительной степени неизвестного разнообразия вирусов на Земле
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51312.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 02:06:47 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В последние годы исследователи пытались обнаружить неизвестные вирусы путем <a href="https://postnauka.ru/longreads/468">секвенирования</a> ДНК в образцах, взятых из разных сред. Чтобы идентифицировать их, они искали генетические подписи известных вирусов и бактерий; сами ученые отмечали, что метод похож на функцию &laquo;найти&raquo; внутри текстового редактора, который ищет отдельные слова или буквы. Однако он часто терпит неудачу, потому что вирусологи не могут искать то, что им пока неизвестно. Искусственный интеллект обходит эту проблему, потому что может найти образцы в огромном массиве информации.</p>

<p>&laquo;Раньше у людей не было способа быстро и подробно изучать вирусы, &mdash; отметил Цзе Рен, вычислительный биолог из Университета Южной Калифорнии в Лос-Анджелесе. &laquo;Но теперь у нас есть инструменты, чтобы найти их&raquo;.</p>

<p>Для этого исследования Саймон Ру, вычислительный биолог из Объединенного института генома DOE в Уолнат-Крик, Калифорния, обучил компьютеры идентифицировать генетическую последовательность вирусов из необычного семейства Inoviridae. Эти вирусы живут в бактериях и изменяют поведение своего хозяина. Ученому удалось собрать массив геномных данных, а компьютер восстановил более 10 тысяч генов Inoviridae и сгруппировал их. Около 6 тысяч из них ранее известны науке не были.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/21/new-viruses</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>В Москве начали тестировать дронов-курьеров</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/21/drones-moscow</link>
      <description><![CDATA[Московские власти <a href="https://www.mos.ru/news/item/37921073/">начали</a> предварительное тестирование дронов в качестве курьеров. Сообщается, что они используются для доставки посылок небольших размеров и корреспонденции. Роботов изготовили в технополисе &laquo;Москва&raquo;.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51310.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 11:33:53 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Также разработчики представили мобильное приложение, с помощью которого управляются дроны. Однако, по их словам, использовать его придется минимально &mdash; оператор должен только заранее задать маршрут с помощью компьютера, планшета или смартфона. После этого аппарат будет ориентироваться по спутниковой навигации и геометкам на карте маршрута. Из плюсов автономности &mdash;&nbsp;это существенно увеличивает продолжительность полета дрона &mdash; до 30 километров на одном заряде.</p>

<p>&laquo;Летательные аппараты с таким программным обеспечением можно использовать на промышленных предприятиях, складах и в крупных магазинах. Они могут пригодиться, например, для срочной доставки мелких грузов и корреспонденции. Один дрон способен поднять груз весом до трех килограммов&raquo;, &mdash; рассказал руководитель департамента науки, промышленной политики и предпринимательства Москвы Алексей Фурсин.</p>

<p>Отмечается, что в рамках тестирования программное обеспечение установлено на двух десятках коптеров. В мэрии также рассказали о планах использовать дронов не только в качестве курьеров, но и для патрулирования местности. В частности, беспилотник поможет спасателям замечать купальщиков, которым требуются помощь, а также сообщать о нелегальных кострах, которые были зажжены в запрещенных для этого местах. Возможности дрона позволят, при необходимости, доставить самонадувающийся спасательный жилет.</p>

<p>Пока коптеры чаще используют не для доставки грузов, а для мониторинга местности, создания карт и 3D-макетов зданий. Дроны, оснащенные тепловизорами, сейчас уже применяются спасателями при чрезвычайных ситуациях.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/21/drones-moscow</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Глава Amazon прогулялся с собакой-роботом Boston Dynamics</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/21/boston-walk</link>
      <description><![CDATA[Основатель компании Amazon Джефф Безос прогулялся со своим псом-роботом SpotMini от компании Boston Dynamics. Фотографию и короткое описание прогулки он <a href="https://twitter.com/JeffBezos/status/975847153468768256?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fmeduza.io%2Fshapito%2F2018%2F03%2F20%2Fglava-amazon-vyshel-na-progulku-s-robotom-sobakoy-boston-dynamics">выложил</a> в своем твиттере
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51308.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 08:26:25 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Таким образом Безос продемонстрировал последние достижения в области разработки SpotMini &mdash; сейчас четырехногий робот с клешней-манипулятором вместо головы может поднимать предметы и открывать двери. При этом клешня &mdash; это одна из последних дополнений к роботу, которую сделала японская компания SoftBank; она в 2017 году купила Boston Dynamics у Google.</p>

<p>Прогулку миллиардер решил совершить на конференции MARS, которая посвящена последним достижениям в области робототехники, машинного обучения и исследовании космоса. SpotMini известна тем, что во время демонстрации приносила пиво хозяину и открывала двери с помощью роборуки.</p>

<p>Разработчики также отметили, что этот робот может быть снабжен дополнительным оборудованием &mdash; например, манипуляторями для взаимодействия с окружающей средой. Несколько из этих инструментов в действии можно увидеть на последних <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aFuA50H9uek">видео</a> от Boston Dynamics, где робот самостоятельно открывает запертые двери и даже кооперируется с другими роботами, выполняя совместные задачи.</p>

<p>Конференция MARS открылась в Калифорнии 19 марта. Джефф Безос представил гостям и другие устройства. В частности, это был робот-доставщик, который повсюду следует за своим хозяином. На конференции Безос также соревновался с роботом в точности бросания бутылки, однако ни у человека, ни у робота ничего не вышло.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/21/boston-walk</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>NASA построит корабль для защиты Земли от астероидов</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/20/nasa-defence</link>
      <description><![CDATA[Ученые из Ливерморской национальной лаборатории стали частью команды, которая <a href="http://www.spacedaily.com/reports/NASA_plans_giant_spacecraft_to_defend_Earth_by_nuking_deadly_asteroids_999.html">займется</a> &laquo;планетарной защитой&raquo;. В их планах &mdash; разработка космического корабля, чьей задачей станет отклонение астероидов, которые угрожают Земле. Будущий дизайн и техническое наполнение корабля опубликованы в журнале Acta Astronautica
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51306.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 05:30:40 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Девятиметровый корабль весом почти 9 тонн получил название HAMMER (Hypervelocity Astoid Mitigation Mission for Emergency Response vehicle). Он имеет модульную конструкцию, которая позволит ему служить тараном астероидов, но также он сможет перевозить ядерные устройства к космическим телам. HAMMER, в первую очередь, сосредоточится на защите Земли от астероида 101955 Bennu площадью 500 квадратных метров, сейчас кружащегося вокруг Солнца со скоростью около 63 000 миль в час. Исходя из имеющихся наблюдений, шанс на то, что он приблизится к нашей планете на близкое расстояние &mdash; 1 из 2700; это может случиться 25 сентября 2135 года. В случае столкновения кинетическая энергия этого воздействия будет эквивалентна 1200 мегатоннам &mdash; это в 80 000 раз больше энергии взрыва в Хиросиме.</p>

<p>&laquo;Вероятность столкновения сейчас кажется малой, но при этом последствия будут ужасными&raquo;, &mdash; сказала Кирстен Хоули, соавтор описания корабля. &laquo;Это исследование поможет нам понять, как человечество сможет ответить на угрозу в случае ее возникновения. Таким образом, у нас будет больше вариантов развития событий&raquo;.</p>

<p>Постройка корабля станет общим проектом NASA, которая займется обнаружением потенциально опасных астероидов в космосе, комиссии по ядерной безопасности и Ливерморской национальной лаборатории.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/20/nasa-defence</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Океаны на Марсе появились на 200 миллионов лет раньше, чем считалось</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/20/mars-oceans</link>
      <description><![CDATA[Первые океаны на Марсе появились примерно четыре миллиарда лет назад, почти сразу после формирования планеты. Это на 200-300 миллионов лет раньше, чем принято считать, заявляют ученые в статье, опубликованной в журнале <a href="http://dx.doi.org/10.1038/nature26144">Nature</a>
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51304.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 01:30:15 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;Наши коллеги предполагали, что плато Фарсида, крупнейшая вулканическая форма рельефа на Марсе, возникло до того, как родились океаны Марса &mdash; примерно 3,7 миллиарда лет назад. Мы выяснили, что океаны возникли или вместе с ним, или появились еще раньше&raquo;, &mdash; заявил Майкл Манга, геолог из университета Калифорнии в Беркли.</p>

<p>Сделать вывод о том, что в глубокой древности на поверхности Марса существовали реки, озера и целые океаны, которые по размерам можно сравнить с Северным Ледовитым, ученым помогло сразу несколько фактов &mdash; в основном, изучение структуры береговой линии предполагаемого океана. При детальном взгляде ученые заметили, что его отдельные черты выглядели древнее остальных. Это натолкнуло их на мысль, что структура родилась не до, а уже после формирования океанов Марса.</p>

<p>Руководствуясь этой идеей, ученые сопоставили то, как менялась береговая линия водоемов с тем, как быстро росла Фарсида на протяжении продолжительного времени. Это сравнение показало, что все искажения в береговой линии были связаны с тем, как деформировалось дно океана под действием растущих вулканов.</p>

<p>Однако в журнале Nature приводится и мнение ученых, которые придерживаются альтернативной точки зрения. Они считают, что в древние времена температура планеты была слишком низкой, и океаны могли находиться в жидком состоянии только во время извержений вулканов. К тому же многие планетологи сомневаются в самом существовании этой структуры &mdash; по их мнению одни его части были бы слишком глубокие, а другие &mdash;&nbsp;слишком мелкие и не могли составлять водоем с общим уровнем воды.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/20/mars-oceans</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Механическую руку научили переводить слова на язык жестов</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/20/deaf-signs</link>
      <description><![CDATA[Ученые <a href="http://metro.co.uk/2018/03/19/robot-arm-uses-sign-language-help-millions-deaf-people-7398862/">создали</a> механическую руку, которая способна переводить произносимые слова на язык жестов. Ее создатель Эрвин Смит отметил, что его разработка &laquo;изменит жизнь сообщества глухих&raquo; и станет дешевым персональным переводчиком для них
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51302.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 07:55:52 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Смит надеется, что в ближайшем будущем люди смогут носить механическую руку с собой в школу, университет и сделают из него своего рода персонального переводчика. Механизм работы устройства прост: он воспринимает человеческую речь, а затем, переведя ее в текст, проверяет наличие обновлений для языков со всего мира. После этого робот может изобразить сказанные предложения языком жестов.</p>

<p>Ученые также отмечают доступность механической руки &mdash; он может быть создан с использованием 3D-принтера и его стоимость в этом случае не превысит 400 фунтов. &laquo;То, что мы видим сейчас &mdash; это реальный разрыв и барьер между глухим сообществом и миром; наша разработка может уменьшить его. Количество часов, которое это сообщество может получить переводчиков &mdash; ограничено&raquo;, &mdash; отмечает Смит. Разработчик и раньше описывал свою идею похожим образом &mdash;&nbsp;&laquo;нечто дешевое, надежное, с возможностью программировать его на разных языках&raquo;.</p>

<p>Разработчики также рассказали, что сначала они пытались обучить руку показывать символы, а только затем им пришла в голову идея с языком жестов. Для этого им не потребовалось полностью копировать анатомию руки, а лишь внедрить в устройство шестнадцать суставов. Смит и его студенты, которые работали над проектом, надеются, что, в течение пяти лет рука поможет более чем 70 миллионам глухих людей во всем мире, которые полагаются на язык жестов. &laquo;Это недорогая роботизированная рука, которая, когда она будет доработана, может изменить жизнь всех людей, которые ее используют&raquo;, &mdash; отмечают они.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/20/deaf-signs</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Беспилотная машина Uber насмерть сбила человека</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/19/uber-kill</link>
      <description><![CDATA[Компания Uber <a href="https://www.nytimes.com/2018/03/19/technology/uber-driverless-fatality.html">приостановила</a> испытания беспилотных автомобилей во всех городах США после того, как одна из этих машин насмерть сбила человека. Инцидент произошел в городе Темпе, штат Аризона
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51300.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 07:20:18 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Глава компании Дара Хосроушахи принес свои соболезнования родственникам погибшей. &laquo;Наши мысли &mdash; с ее близкими, и мы сотрудничаем с местными правоохранительными органами, чтобы понять, что произошло&raquo;, написал он в твиттере.</p>

<p>Местные СМИ передают подробности случившегося: авария произошла 18-го марта около десяти часов вечера, однако детали произошедшего стали известны днем позже. Пострадавшая пересекала дорогу на велосипеде в темное время суток, где ее сбил беспилотный автомобиль, принадлежащий Uber. Женщина скончалась в больнице. Полиция расследует это дело и уже указало на то, что во время аварии в кабине находился водитель Uber &mdash; однако, судя по всему, в момент инцидента машина была на самоуправлении.</p>

<p>Это первая в истории смерть человека в ДТП с беспилотным автомобилем на дорогах общего пользования, утверждает The New York Times. В начале этого года власти Калифорнии одобрили изменения в правила дорожного движения в штате. С апреля в Калифорнии допускается эксплуатация автомобилей без водителей под удаленным контролем оператора. Чтобы получить разрешение на такие тесты, производителям автомобилей придется доказать, что их технологии безопасны и устойчивы к кибератакам. Похожие законы готовили и другие штаты США.</p>

<p>Год назад в Темпе произошла еще одна авария с участием беспилотного Uber. В том случае он въехал в Volvo XC90, водитель которого не уступил ему дорогу. В результате этого машина Uber перевернулась, но оператор, который находился на пассажирском сидении, не пострадал. Полиция заявила, что в аварии виноват водитель Volvo.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/19/uber-kill</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Apple разрабатывает свой дисплей</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/19/appledisp</link>
      <description><![CDATA[Apple начала разрабатывать собственный Micro-LED дисплей &mdash; об этом со ссылкой на внутренние источники <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-03-19/apple-is-said-to-develop-displays-to-replace-samsung-screens">сообщило</a> издание Bloomberg. Также оно выяснило, что компания специально для этого использует секретное производственное предприятие вблизи своего штаба в Калифорнии, чтобы сделать небольшое количество экранов для предварительного тестирования.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Идеи</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51298.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 03:09:12 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Издание не раскрывает конкретных цифр, однако сообщает, что Apple вложила в разработку &laquo;значительные средства&raquo;. Сотрудники компании, которые попросили Bloomberg сохранить анонимность, рассказали, что работают над экраном типа MicroLED следующего поколения. В них используются различные светоизлучающие вещества, и сотрудники Apple сообщают об амбициях создания гаджета, который станет более тонким, ярким и менее энергоемким, чем у любой другой компании, которая есть на рынке.</p>

<p>Это первая попытка компании по разработке собственного дисплея. В предыдущих гаджетах инженеры Apple использовали технологии других компаний. К примеру, в iPhone X, первый OLED-телефон Apple, использует технологию Samsung, а экран Apple Watch выполнен по технологии LG. Теперь же Apple хочет выделиться на фоне своих конкурентов, в частности, Samsung, который активно использует преимущества своих экранов в маркетинговых кампаниях.</p>

<p>Однако, по словам сотрудников компании, такого рода экраны производить намного сложнее, чем OLED-дисплеи, и компания потратила на это примерно год. Сейчас разработка находится на &laquo;продвинутой стадии&raquo;, однако пользователям, скорее всего, придется подождать несколько лет, прежде чем увидеть результаты работы.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/19/appledisp</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>В Университете Иннополис установили суперкомпьютер на базе графических процессоров Nvidia DGX-1</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/19/superkomp</link>
      <description><![CDATA[Nvidia DGX-1 &mdash; первый в мире компьютер, специально разработанный для задач глубокого обучения и нейронных сетей. С помощью нового оборудования специалисты российского ИТ-вуза разработают алгоритмы движения беспилотного Камаза, научат антропоморфного робота ходить по пересечённое местности и обработают массив данных при разработке 4D-геоинформационной платформы. Студенты получат доступ к компьютеру для работ над учебными и собственными проектами.
]]></description>
      <author>От редакции</author>
      <category>Иннополис</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51296.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 12:41:08 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В компьютере 8 графических процессоров Tesla V100: 5120 ядер и 21 млрд транзисторов внутри. Они помогают машине достичь производительности в 960 терафлопса (960 триллионов операций в секунду) при выполнении вычислений с плавающей запятой. Исследования производителя показали, что в работе с алгоритмами Deep Learning это устройство в 96 раз быстрее серверного компьютера на базе центрального процессора.</p>

<p>В системе 40 960 ядер CUDA &mdash; архитектура параллельных вычислений, увеличивающая производительность за счёт использования графических процессоров. По словам разработчиков, этой технологией уже пользуются 6 000 исследователей в академической среде, фармацевтические компании сокращают сроки создания новых лекарств. На финансовом рынке компании Numerix и CompatibL, используя CUDA в новом приложении анализа риска контрагентов, достигли ускорения работы в 18 раз.&nbsp;</p>

<p>Компьютер доступен и студентам для выполнения курсовых и дипломных проектов в области искусственного интеллекта, глубокого обучения и параллельных вычислений. Размер суперкомпьютера равен обычному серверному. Внутри устройства также два 20-ядерных процессора Intel Xeon E5-2698 v4 с частотой 2,2 ГГц, операционная система Ubuntu Linux и доступ к Nvidia Gpu Cloud &mdash; каталогу ПО для глубокого обучения и высокопроизводительных вычислений, оптимизированному под графические процессоры.&nbsp;</p>

<p>Суперкомпьютер будет задействован в решении задач машинного обучения для автономного вождения &mdash; проекта вуза по созданию беспилотной системы для Камаза с аэроразведкой территории дроном и для конкурса &ldquo;Зимний город&rdquo;, для которого мы создаём беспилотный автомобиль, адаптированный к движению зимой без разметки в разное время суток&raquo;, также компьютер будет использован для гранта с партнёром вуза &laquo;Андроидная техника&raquo; для вычислений алгоритмов ходьбы антропоморфных роботов.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/19/superkomp</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>VR позволит врачам изучать анатомию человека в 3D</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/19/vr-cure</link>
      <description><![CDATA[Интерактивная виртуальная реальность (VR)&nbsp;<a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-03/soir-ivr031318.php">позволит</a> врачам-радиологам изучать анатомию пациента в трехмерном виде. Это поможет им адаптировать свой подход к комплексным лечениям под конкретного клиента; особенно технология понадобится при выявлении таких заболеваний как аневризма, отметили ученые
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51294.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 12:09:30 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;Лечение аневризмы селезеночной артерии может быть очень трудным из-за природы болезни и анатомических изменений от пациента к пациенту&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил Златко Девчич, сотрудник интервенционной радиологии в Школе медицины Стэнфордского университета. &laquo;Новая платформа позволит просматривать устройство тела в трехмерном виде, как будто она прямо перед нами, что может помочь быстрее и тщательнее спланировать лечение, подготовить нужное оборудование и инструменты&raquo;.</p>

<p>Исследователи сравнили новую технологию VR с использованием изображений из системы визуализации, которая отображает организм пациента на стандартной двухмерной платформе, однако отметили качество визуализации как &laquo;прорывное&raquo;.</p>

<p>VR также способна превращать предпроцедурную компьютерную томографию пациента в трехмерное изображение, которое радиолог может перемещать и исследовать с помощью очков виртуальной реальности. Технология обеспечивает изучение органов и тканей пациентов, которые не были доступны без вмешательство в тело человека.</p>

<p>&laquo;Предварительное обследование, возможно, является самым важным шагом в успешном лечении пациента, поэтому ценность VR очень важна&raquo;, &mdash; отметил Девчич. &laquo;Эта технология дает нам совершенно другой взгляд на лечение и позволит безопасно спланировать подход к уходу за пациентами&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/19/vr-cure</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Walmart запатентовала использование беспилотников в сельском хозяйстве</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/19/walmart-drones</link>
      <description><![CDATA[Американская компания Walmart, которая управляет крупнейшей сетью оптовой и розничной торговли,&nbsp;<a href="https://www.reuters.com/article/us-walmart-farming-drones/walmart-patents-hint-at-future-where-its-drones-tend-the-farms-idUSKCN1GR0F1">подала</a> шесть патентов на использование дронов в сельском хозяйстве. Как сообщается в документации, предполагается, что они будут использованы в опылении растений и обработке их пестицидами
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51292.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:54:12 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В компании рассказали, что обеспокоились проблемой искусственного опыления из-за сокращения популяции пчел &mdash; они являются самой многочисленной группой естественных опылителей. Если опираться на исследования, популяция насекомого за 2014-2015 годы в Америке сократилась на 42%. Поэтому в Walmart задумывались об альтернативе пчелам и обратились к опыту автоматизированных роботов, которые уже занимаются мониторингом культур на крупных фермах.</p>

<p>Как выяснили СМИ, Walmart подала шесть похожих патентов на использование дронов в сельском хозяйстве, в каждом из них описывается разные роли беспилотников в работе с растительными культурами. Среди них &mdash; перекрестное опыление, а также защита урожая путем точечного распыления пестицидов &mdash; дрон видит растение, страдающее от вредителей, и обработает именно его. В компании надеются, что таким образом они снизят влияние на окружающую среду и сократят расходы на пестициды.</p>

<p>Walmart, с помощью новых технологий, планирует оптимизировать и стандартизировать выращивание сельскохозяйственных культур. В компании также рассказали, что это нововведение может повлиять и на маркетинг &mdash;&nbsp;в будущем сеть магазинов может сотрудничать только с фермерами, которые будут поставлять продукты, выращенные в соответствии с технологиями, запатентованными компанией. Однако реалистичность этих технологий оценить пока трудно, потому что зачастую патенты используются как средство, которое позволяет защитить право на нововведение, и, возможно, это решение даже не будет введено в работу.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/19/walmart-drones</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>NASA: у телескопа Kepler скоро закончится топливо</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/16/kepler-rip</link>
      <description><![CDATA[Орбитальный аппарат Kepler, который уже почти десять лет изучает Млечный Путь, скоро <a href="https://mashable.com/2018/03/15/kepler-space-telescope-running-out-of-fuel/?utm_cid=hp-h-1#g9zRBiOPJPq3">закончит</a> свою работу &mdash;&nbsp;у него заканчивается топливо. За все время исследований он обнаружил более 2500 планет вне Солнечной системы, их существование уже подтвердили ученые. На тридцати из них возможно существование воды.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51290.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 02:37:02 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Сейчас NASA разместило Kepler на расстоянии 94 миллионов миль от Земли на орбите вокруг Солнца. Таким образом, гравитация Земли и отраженный свет не мешают точным измерениям дальних планет. Как считают ученые, именно в этой области крайне маловероятно, что Kepler станет космическим мусором, угрожающим другим объектам.</p>

<p>В мае 2013 года телескоп вышел из строя, однако примерно через год специалисты NASA смогли вернуть его к работе &mdash; с тех пор Kepler обнаружил сотни экзопланет, более 300 из которых были подтверждены. После восстановления телескоп стал следить за разными участками небосвода, так как научной команде Kepler приходится постоянно поворачивать его таким образом, чтобы солнечный свет не попадал в объектив телескопа. В NASA уверяют, что будут использовать телескоп &laquo;до последней капли топлива&raquo;.<br />
<br />
Однако даже при этом он работает дольше, чем ожидали в NASA &mdash;&nbsp;по их предварительным расчетам, топлива должно было хватить на 30 месяцев, а не 51. Сейчас же ученые уверены, что Kepler прекратит работу уже в апреле. Однако в космос будет запущен аналог телескопа &mdash; орбительная обсерватория TESS, которая также будет заниматься сбором информации о Млечном Пути.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/kepler-rip</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Стартап нашел способ загрузить память в облако, но он смертельный</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/16/online-memory</link>
      <description><![CDATA[Американский стартап Netcome <a href="https://www.theguardian.com/technology/2018/mar/14/nectome-startup-upload-brain-the-cloud-kill-you">заявил</a> о разработке технологии, которая позволяет загрузить память клиента в облако. Однако, по словам сотрудников компании, этот процесс &laquo;на 100% смертелен&raquo;.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51267.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 09:07:05 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nectome, основанный в 2016 году исследователями Массачусетского Технологического Института, планирует предложить эту услугу как коммерческую. Для этого они способны превратить мозг человека в стекло, а после этого оцифровать получившийся &laquo;слепок&raquo; нейронов мозга и воссоздать память людей онлайн. Эта технология уже была опробована на кроликах и получила премию Brain Preservation Foundation.</p>

<p>Однако разработчики отмечают, что для того, чтобы процесс прошел успешно и произошла точная загрузка мозга в облако, необходимо выполнить его сразу после смерти клиента. Дело в том, что в этот момент, чтобы избежать повреждений органа, поток крови заменяется специальными бальзамирующими химическими веществами, которые позволяют сохранить структуру нейронов нетронутыми. Еще одним недостатком технологии является то, что пока Netcome не может продемонстрировать каким образом будет выглядеть цифровая копия мозга человека, но они планируют сделать это к 2024 году.</p>

<p>Один из создателей стартапа Роберт Макинтайр стал одним из двадцати пяти человек, который подал заявку на оцифровку мозга. Для того, чтобы присоединиться в лист ожидания необходимо сделать депозит в размере 10 000 долларов.</p>

<p>Nectome считает, что эта услуга вполне законна в некоторых штатах США, где приняты законы об эвтаназии, в том числе в Калифорнии &mdash; штате, где базируется стартап и где приняты более лояльные законы о &laquo;смерти с достоинством&raquo;. Однако разработчики уверены, что технология будет использоваться только с 2021 года.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/online-memory</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Эксперты: запрет на использование криптовалют превратит Россию в технологического аутсайдера</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/16/cryptostop</link>
      <description><![CDATA[<a href="https://university.innopolis.ru/">Университет Иннополис</a> провёл опрос о законодательном регулировании криптовалют, ICO и технологии блокчейн. На вопросы ответили 222 респондента &mdash; ИТ-специалисты, криптоинвесторы, трейдеры, учёные, госслужащие и аналитики.
]]></description>
      <author>От редакции</author>
      <category>Иннополис</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51271.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51274.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51275.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51276.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51277.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51278.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51279.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51280.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51281.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51282.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51283.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 08:17:29 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Среди экспертов представители компаний Waves platfom, Pulsar, Erachain, &laquo;Уральская Блокчейн Ассоциация&raquo;, &laquo;Кибер Россия&raquo; и других. Сотрудники вуза опросили их в&nbsp;Телеграме с помощью чат-бота.&nbsp;Все&nbsp;ответы автоматически записывали в блокчейн Ethereum</p>

<p>Большинство опрашиваемых отметили, что блокчейн &mdash; перспективное направление для развития экономики России и что для неё станет полезным официальное признание криптовалют. Они считают, что легализация рынка виртуальных валют в России позволит развивать малый бизнес в этой сфере, сделает людей более образованными по теме блокчейн, привлечёт иностранные инвестиции, а при встрече с мошенниками участники транзакций получат защиту со стороны государства. &laquo;Произойдёт активизация экономической деятельности. Простые люди вслед за техно-гиками начнут изучать экономику, начнут действовать в соответствии с экономической целесообразностью, что в стратегической перспективе усилит положение нашего общества на мировой арене&raquo;, &mdash; объясняет один из респондентов.</p>

<p>Вместе с перспективами эксперты рассказали об угрозах в случае легализации рынка криптовалют. Это может быть мошенничество на фоне финансовой безграмотности населения, отмывание денег, восстание машин и нехватка рабочих рук на заводах, так как люди начнут изучать альтернативный способ заработка.</p>

<p>В России необходимо развивать технологии распределённого реестра утверждают респонденты, это позволит отказаться от сложных бюрократических процессов, а операции станут прозрачными, что приведёт к уменьшению или даже исчезновению коррупции.</p>

<p>Развитие технологий блокчейн такое же системное и неизбежное, как когда-то развитие железных дорог или электричества. Те компании и страны, которые первыми смогут обеспечить этими технологиями пространство для исследований, разработок и практического применения, будут доминировать в будущем. Думаю, мы говорим не о возможности применять блокчейн или нет, а о выживаемости в будущем.</p>

<p>Опрос показал, что в правовой регуляции нуждается и рынок ICO и в этом вопросе стоит ориентироваться на опыт Японии, Сингапура и Швейцарии. Также 113 респондентов считают, что России стоит по примеру Белоруссии подписать документ, в котором будут установлены правила использования технологии блокчейн, выпуска токенов, майнинга и прочих вопросов.</p>

<p>Изучив результаты опроса, мы удивились, что эксперты оказались далеки от образа криптоанархиста. Они продемонстрировали лояльность к законодательному регулированиюи государству. Мы предполагаем, что результаты опроса помогут законодательным органам в разработке правовых норм для использования блокчейн-технологий в экономике РФ. И планируем повторять такие мероприятия.</p>

<p>Опрос провели сотрудники Центра систем распределённого реестра Университета Иннополис при поддержке сообщества <a href="https://ituber.me/">iTuber.</a></p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/cryptostop</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Разработано приложение, которое определяет «интернет-почерк»</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/16/internet-writing</link>
      <description><![CDATA[Стартап Typing DNA <a href="https://techcrunch.com/2018/03/14/typingdna-authenticator-chrome/">представил</a> альтернативный способ двухфакторной аутентификации &mdash; дополнительный уровень безопасности, который отправляет уникальные коды на отдельное устройство (обычно телефон), чтобы убедиться, что кто-то еще не пытается ввести ваш пароль на ноутбуке.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51269.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 07:11:25 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Технология основана на том, что TypingDNA позволяет пользователям проверять свою личность, не используя телефон. Вместо этого пользователь просто вводит свой логин и пароль на одном устройстве, затем TypingDNA анализирует то, как были введены те или иные символы, и по скорости и типу ввода человека, подтверждает, что это действительно он. Таким образом, приложение позволяет пользователем подтверждать свою личность, используя только одно устройство. Технология определения уникальности &laquo;интернет-почерка&raquo; включает в себя типизацию набора по двум принципам &mdash;&nbsp;сколько времени занимает нажатие одной клавиши и как долго пользователь ее удерживает. По словам создателей, эти образцы уникальны &mdash;&nbsp;это можно проверить прямо на <a href="https://www.typingdna.com/">сайте</a> TypingDNA.</p>

<p>В компании также рассказали, что со временем система привыкает к особенностям ввода пользователя и, получив достаточный уровень ложных срабатываний, будет ошибаться только на 0,1%. Разработчики отметили, что пользователи печатают иначе, чем обычно, по множеству причин, однако технология без проблем может выучить сразу несколько типов ввода от одного человека.</p>

<p>Стартап планирует работать с интернет-компаниями и внедрять им свою технологию. Но для популяризации, его создатели уже запустили бесплатное приложение для Chrome, которое работает как альтернатива двухфакторной аутентификации для широкого спектра сервисов, включая Amazon Web Services, Coinbase и Gmail.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/internet-writing</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>В честь дня рождения ODS пройдет хакатон с призовым фондом 1,5 миллиона рублей</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/15/whatever_hack</link>
      <description><![CDATA[С 16 по 18 марта Dbrain организовал в офисе Mail.Ru Group хакатон по машинному обучению Whatever Hack, приуроченный к дню рождения самого большого ML-сообщества в СНГ -&nbsp; Open Data Science (ODS). В течение 48 часов участники будут решать задачи, а авторы лучших разработок разделят между собой призовой фонд в 1,5 миллиона рублей.&nbsp; &nbsp; &nbsp;
]]></description>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51263.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 04:30:02 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Whatever Hack организован сообществом Open Data Science в партнерстве с Dbrain и Mail.Ru Group. В хакатоне примут участие более трехсот человек. У участников будет двое суток, чтобы создать проекты в области машинного обучения. Оценивать проекты и проводить технические тесты будут представили Mail.Ru Group, Google, Quantum Brains Capital, Lamoda, Dbrain и других компаний.&nbsp;</p>

<p>На выбор будет предложено две задачи: создать решение для определения качества мемов по картинке и подписи или разработать алгоритм для детектирования и классификации мебели на фотографиях интерьера. Качество решения этих задач будет оцениваться по объективным метрикам.&nbsp;<br />
Также команда сможет выбрать свободную тему: лучшие продукты из этой категории выберет жюри.&nbsp;<br />
Пяти лучшим командам в каждой из трех категорий вручат денежные призы: обладатели первого места получат 240 тыс. руб., второго - 120 тыс. руб., третьего - 80 тыс. руб.; награда за четвертое - 40 тыс. руб., а за пятое - 20 тыс. руб. Приз можно будет забрать в криптовалютном эквиваленте.&nbsp;<a href="https://whateverhack.ai">Регистрация</a></p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/whatever_hack</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>В Чехии на тепле от майнинговых ферм вырастили  томаты</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/15/bitcoin-tomatoes</link>
      <description><![CDATA[Сооснователь чешской криптовалютной биржи NakamotoX Камил Брейча <a href="https://cointelegraph.com/news/cryptomatoes-grows-5-acres-of-fruit-from-bitcoin-mining-heat">использовал</a> тепло майнинговой фермы для выращивания овощей. Первый урожай им удалось собрать из теплицы площадью в 0,02 квадратных метра. Брейча сообщил, что этот опыт компания планирует использовать в дальнейшем и открыть стартап по выращиванию агрокультур.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Блокчейн</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51265.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 02:39:45 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Компания также планирует использовать тепло майнеров для обогрева будущих урожаев. Для того, чтобы не терять тепло, команда проекта даже создала так называемые &laquo;коинтейнеры&raquo; и поместила их в подвальное помещение. Брейча отметил, что овощи получились &laquo;вкусными и безвредными&raquo;. Дебют в сфере овощей назвали &laquo;криптотоматами&raquo;, их планируют выставить на продажу. Однако подробности о продаже &laquo;криптоматов&raquo; пока неизвестны.</p>

<p>Это не первый аграрный проект, связанный с криптовалютными технологиями &mdash; например, в Приморском крае <a href="https://bits.media/news/v-primore-zapuskayut-klubnichnuyu-kriptofermu/">планируют</a> построить ферму для одновременного выращивания клубники и добычи криптовалюты; их разработки уже позволяют использовать тепло от майнинга на практике.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/bitcoin-tomatoes</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Google запретит рекламу криптовалют</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/15/google-bitcoinban</link>
      <description><![CDATA[Google <a href="https://www.blog.google/topics/ads/advertising-ecosystem-works-everyone/">запретит</a> рекламу криптовалют и первичное размещение монет (ICO). Об этом стало известно изданию Bloomberg, которое ссылается на обновленные правила поисковика. Также в число запрещенных объявлений войдут &laquo;рискованные финансовые продукты&raquo;.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Блокчейн</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51261.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 11:52:23 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Запрет на рекламу вступает в силу с июня как часть правил, касающихся &laquo;ограничения нерегулируемых финансовых продуктов&raquo;. &laquo;У нас нет хрустального шара, чтобы знать, будет ли будущее идти в ногу с криптовалютами&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил директор Google по рекламе Скотт Спенсер в интервью телеканалу CNBC. &laquo;Но мы видели достаточно вреда для потребителей или потенциального вреда для них, чтобы подходить к этой области с особой осторожностью&raquo;.</p>

<p>Кроме того, в Google также указали, что агрегаторы, использующие объявления Google, также больше не смогут размещать рекламные материалы, связанные с криптовалютами. Таким образом, Google отключит рекламу, связанную с криптовалютами, на своем сайте, а также сторонних ресурсах, использующих его рекламные продукты. В компании отметили, что этот запрет призван стать шагом к эффективному искоренению мошенничества в криптопространстве, но, как ожидается, повлияет на законные и &laquo;регулируемые&raquo; компании, предлагающие криптовалютные услуги.</p>

<p>В 2017 году в Google заявили, что удалили более 3,2 миллиардов объявлений, которые нарушали их правила. Туда, в основном, вошла &laquo;сомнительная реклама&raquo;, мошенничество и фишинг. Запрет Google следует за аналогичным шагом со стороны его рекламного конкурента Facebook, однако желающие разместить рекламу нашли лазейки &mdash; к примеру, стали неправильно писать слово &laquo;биткоин&raquo;. В Google отметили, что их запреты обойти таким образом не удастся.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/google-bitcoinban</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>“Нетология” начинает учить ICO-грамотности</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/15/edu_ico</link>
      <description><![CDATA[Университет IT-профессий &ldquo;Нетология&rdquo; запускает бесплатную образовательную программу <a href="https://netology.ru/programs/ico#/lessons?utm_source=&amp;utm_content=release&amp;utm_term=1303">&ldquo;ICO: учимся анализировать блокчейн-проекты&rdquo;</a>. Курс, стартующий 20 марта, рассчитан на специалистов, сталкивающихся с ICO-проектами в своей практике.
]]></description>
      <author>От редакции</author>
      <category>ICO</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51259.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:42:02 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>По словам создателей, курс также будет полезен тем, кто знает, что такое блокчейн, и хотел бы подробнее разобраться в ICO-технологиях. Программа построена таким образом, чтобы предоставить слушателю необходимые знания для анализа и оценки ICO-проектов, научить отличать работающие проекты от спекулятивных, и дать ему возможность закрепить полученный навык на &ldquo;живых&rdquo; кейсах, выполнив итоговую работу.</p>

<p>Мы стараемся быть в центре изменений в IT-отрасли и экономике, и видим как быстро возникают неизвестные ранее профессии и прикладные знания, востребованные сегодня. Наш образовательный курс по основам ICO выходит в тот момент, когда на российском рынке уже появились надежные эксперты в этой области и определена позиция регулятора. Это, несомненно, растущий сегмент, потенциал которого не совсем понятен и в котором все хотят разобраться.</p>

<p>&nbsp; Основные модули программы:</p>

<ol>
	<li>Что такое ICO. Экономика токена и базовая терминология: основная терминология Initial Coin Offering. Экономика токена и нужен ли он проекту. Как правильно читать документацию проекта. &laquo;Белые пятна&raquo; в White Paper.</li>
	<li>ICO в деталях. Маркетинг, правовая и техническая база: Анализ маркетинговой стратегии проектов. Юридические основы криптоотрасли и ее техническая составляющая. Какие возможности для анализа дают верстка сайта и фавикон.</li>
	<li>Первичный анализ ICO-проектов. Как выбрать успешный проект: работа с методикой оценки проектов &laquo;4К&raquo;. Секреты профессионалов в оценке и аналитике ICO-проектов. Почему проводить оценку проектов легче активному пользователю социальных сетей. Разбор реальных кейсов с экспертом криптоотрасли на практике.</li>
</ol>

<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/edu_ico</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор инновационных методов лечения</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/15/medicine</link>
      <description><![CDATA[2017 год был богат на прорывы в методах лечения тяжелых, а то и ранее казавшихся неизлечимыми заболеваний. О новых лекарствах, от средства против мигрени до первой в мире &quot;цифровой таблетки&quot;, - в обзоре &quot;Хайтека&quot;.
]]></description>
      <author>От редакции</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51196.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:46:43 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от мигрени</h2>

<p>Долгое время считалось, что мигрень &ndash; это малопонятное состояние, и с ним можно справляться только интуитивным подбором лекарств. Люди, которые страдают от интенсивных, пульсирующих головных болей, сопровождающихся чувствительностью к&nbsp;свету и&nbsp;шуму, оказываются &laquo;выключенными из жизни&raquo; на срок от одного часа до трех дней. В этом году, впервые за последние 20 лет, доказал свою эффективность <a href="https://hightech.fm/2017/12/01/migraine-drug">препарат эренумаб</a>, который был создан специально для борьбы с мигренью. Антитело, блокирующее ген-кальцитониновый пептид (CGRP), принимали 1000&nbsp;пациентов. Выяснилось, что каждый месяц препарат предотвращает 3-4&nbsp;дня мигрени. После полугода приема&nbsp;43% пациентов стали на 50% реже страдать приступами мигрени, а у&nbsp;половины испытуемых вдвое сократилась и их длительность.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от героина</h2>

<p>Нет, пока это не чудодейственный укол, который разом спасет наркозависимых. Однако, новый препарат на 8 месяцев блокирует химические вещества, вызывающие зависимость.&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/08/23/heroin-vaccine">Вакцина против героина</a>&nbsp;и фентанила действует по&nbsp;тем&nbsp;же принципам, что и&nbsp;вакцины против инфекционных заболеваний, вроде полиомиелита или кори: приучает иммунную систему считать молекулы наркотика инородным телом и&nbsp;атаковать&nbsp;их.<br />
<br />
Для этого ученые Института Скриппса создали молекулы гаптены с&nbsp;похожей на&nbsp;опиоиды структурой и&nbsp;ввели их&nbsp;в&nbsp;составе белков подопытным животным. Было доказано, что обезьяны и мыши, получившие вакцину от&nbsp;героина, сохраняют иммунитет к&nbsp;воздействию наркотика в&nbsp;течение 8&nbsp;месяцев после прививки. Эффект вакцины незаметен, но&nbsp;в&nbsp;случае рецидива пациент не&nbsp;почувствует никакого воздействия от&nbsp;героина. Таким образом, у него будет шанс продолжить лечение, вместо того, чтобы сорваться или умереть от передозировки.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Генетическое редактирование против лимфомы</h2>

<p>Лимфому или рак лимфатической системы в этом году смогли успешно вылечить с помощью генной терапии. Новый метод&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/12/12/cancer-il">называется Kymriah</a>, и в августе 2017 года его одобрил FDA. Для лечения у пациентов собирают Т-лимфоциты, после чего в лаборатории перепрограммируют их для поиска и&nbsp;уничтожения злокачественных клеток. Затем Т-лимфоциты вводятся обратно в&nbsp;организм, размножаются и&nbsp;атакуют раковые клетки, ориентируясь на&nbsp;белок CD19.&nbsp;</p>

<p>В&nbsp;эксперименте принял участие 81&nbsp;пациент со&nbsp;всего мира.&nbsp;В&nbsp;течение полугода 73% пациентов с&nbsp;рецидивирующей диффузной B-крупноклеточной лимфомой полностью излечились от&nbsp;рака. Тестирование генной терапии в&nbsp;случае фолликулярной лимфомы также было очень эффективным: полной ремиссии достиг&nbsp;71% пациентов &ndash; в данном случае это означает полное выздоровление.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от лейкемии &ndash; эффективное, но не всем по карману</h2>

<p>Генная терапия подтвердила свою эффективность и в лечении лейкемии. Для каждого пациента препарат создают индивидуально, в&nbsp;результате чего организм превращается в&nbsp;&laquo;живое лекарство&raquo;, которое стимулирует иммунную систему и&nbsp;борется с&nbsp;болезнью. Одна &laquo;заряженная&raquo; Т-клетка способна уничтожить 100&nbsp;000 клеток рака. Как утверждают в&nbsp;фармацевтической корпорации Novartis, сегодня перепрограммирование клеток занимает 22&nbsp;дня, а&nbsp;не&nbsp;4&nbsp;месяца, как раньше.<br />
<br />
Novartis разработала на основе этого метода препарат &nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/07/13/fda_novartis">CTL019 или тизагенлеклусел</a>. Из 63&nbsp;пациентов, которые получили лекарство, 82,5% пришли в&nbsp;состояние ремиссии. Остальные не&nbsp;выжили, однако исследователи допускают, что применение лечения на&nbsp;более ранних сроках может оказаться более эффективным. Цена терапии пока неизвестна, но&nbsp;аналитики полагают, что лечение обойдется в&nbsp;$300&nbsp;000.<br />
<br />
Если же клеточную терапию CTL119&nbsp;применять в сочетании с препаратом ибрутиниб, это может привести&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/06/08/cell-therapy">к&nbsp;полной ремиссии пациентов</a>&nbsp;с&nbsp;хронической лимфоцитарной лейкемией высокой степени риска. Сам по&nbsp;себе ибрутиниб&nbsp;очень хорошо переносится, уменьшает симптомы заболевания и&nbsp;продлевает жизнь, но&nbsp;редко помогает добиться длительной ремиссии. Но в комбинации с CTL119 он привел к ремиссии восьми пациентов из&nbsp;девяти (то есть, в 90% случаев) в&nbsp;течение как минимум 6&nbsp;месяцев.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от ротавируса спасла десятки тысяч детей в Индии</h2>

<p>В&nbsp;2013 году в&nbsp;Индии от опасных ротавирусов погибло 47&nbsp;100 человек&nbsp;&mdash; это&nbsp;22% от&nbsp;общего количества умерших во&nbsp;всем мире. Против этой страшной болезни индийские ученые изобрели вакцину BRV-PV, больше известную, как ROTASIIL. Она безопасна, хорошо переносится и&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/09/28/vaccine-rotavirus">показывает высокую эффективность</a>&nbsp;в&nbsp;борьбе с&nbsp;ротавирусным гастроэнтеритом. За два года испытаний ROTASIIL&nbsp;на&nbsp;39,5% снизил количество пострадавших от&nbsp;ротавирусной диареи. Важно отметить, что эффективность вакцины против смертельной разновидности диареи составила 55%. В&nbsp;исследованиях приняли участие 7500 младенцев со&nbsp;всей Индии.</p>

<p>В&nbsp;отличие от&nbsp;существующих вакцин, BRV-PV не&nbsp;требует хранения в&nbsp;охлажденном виде и&nbsp;может сохранять стабильность до&nbsp;одного года при температуре 37&nbsp;градусов Цельсия или до&nbsp;полугода при 40&nbsp;градусах.&nbsp;В этом году препарат получил разрешение на&nbsp;выдачу лицензии на&nbsp;производство&nbsp;от Центра контроля медицинских препаратов Индии. Поэтому правительство страны заказало 3,8 миллиона доз препарата для Программы универсальной вакцинации, которая обслуживает 26&nbsp;миллионов детей. Вскоре вакцину планируют выпустить на&nbsp;международный рынок.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от склероза стало доступным</h2>

<p>Доктор Стивен Хаузер создал&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/04/05/first-drug-for-aggressive-ms">препарат Ocrelizumab</a>, который блокирует В-клетки иммунной системы. Как выяснил Хаузер, они играют важную роль в&nbsp;развитии этого заболевания. Ocrelizumab стал первым лекарством, одобренным FDA для наиболее агрессивных форм рассеянного склероза. Это решение было принято на&nbsp;основе результатов клинического испытания&nbsp;&mdash; у&nbsp;732&nbsp;пациентов, которые принимали препарат, ухудшение наблюдалось на&nbsp;25% реже, чем у&nbsp;тех, кто использовал другое лечение.<br />
<br />
Новый препарат будет продаваться под торговой маркой Ocrevus и&nbsp;станет гораздо доступнее по цене, чем все существующие аналоги. За&nbsp;последние 12&nbsp;лет цены на&nbsp;лекарства от&nbsp;рассеянного склероза поднялись почти в&nbsp;4&nbsp;раза, и разработка доктора Хаузера может переломить эту тенденцию.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от малярии</h2>

<p>Малярия по-прежнему убивает более 400 тысяч человек каждый год&nbsp;&mdash; большинство из&nbsp;них в&nbsp;Африке. Почти три четверти случаев смерти зафиксированы среди детей в&nbsp;возрасте до&nbsp;пяти лет. Эффективная вакцина может спасти миллионы жизней, поэтому ученые постоянно работают над созданием новых препаратов.&nbsp;</p>

<p>Во время клинических испытаний вакцины Sanaria PfSPZ-CVac&nbsp;пациентам вводили малярийных плазмодий, а&nbsp;также лечение, необходимое для борьбы с&nbsp;ними. Все из 67&nbsp;человек, принявших участие в&nbsp;тестировании, оказались защищены от&nbsp;болезни в&nbsp;течение 10&nbsp;недель после вакцинации. Таким образом, препарат&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/17/Sanaria">доказал свою 100% эффективность</a>. Следующий шаг&nbsp;&mdash; проверка вакцины в&nbsp;течение нескольких лет. Ее тестирование будет проходить в&nbsp;африканской стране Габон.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Препарат для борьбы с разными видами рака</h2>

<p>Вскоре для лечения рака станет несущественно, возникла болезнь в&nbsp;кишечнике, легких или груди. Рак перестанут типизировать по&nbsp;частям тела, вместо этого врачи будут пользоваться биомаркерами.&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/05/25/genetic-marker-">Препарат Keytruda</a>, который весной одобрил FDA, действует именно по такому принципу.</p>

<p>Keytruda предназначен для лечения метастатических солидных опухолей, связанных с&nbsp;биомаркерами MSI-H или dMMR - чаще всего они указывают на&nbsp;рак толстой кишки, матки или желудка. Во&nbsp;время клинических испытаний активное вещество препарата, пембролизумаб, воздействовал на&nbsp;рак, возникший в&nbsp;15&nbsp;разных частях тела. Всего в&nbsp;испытаниях участвовало 149&nbsp;пациентов, и&nbsp;у&nbsp;39% из&nbsp;них наблюдалось полное или частичное сокращение опухоли, а&nbsp;78% прожили 6&nbsp;месяцев и&nbsp;более.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Победа над раком шейки матки</h2>

<p>Ученые обнаружили, что одна из&nbsp;вакцин против вируса папилломы человека имеет способность предотвращать рак шейки матки. Эффективность Gardasil 9 была&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/09/06/vaccine">доказана в ходе исследований</a>, проведенных среди 14&nbsp;215 женщин в 18 странах мира. Этот препарат защищает от девяти генотипов ВПЧ, а также вульварных, вагинальных и анальных раковых образований в&nbsp;97,4% случаев.</p>

<p>Выяснилось, что Gardasil 9 может предотвратить&nbsp;90% типов рака шейки матки. То есть, вовремя сделанная прививка от ВПЧ не просто защитит от неприятных высыпаний, но и снизит до минимума риск онкологических заболеваний. Препарат получил одобрение FDA и&nbsp;уже лицензирован более, чем в&nbsp;60&nbsp;странах.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Аллергию вылечили цветочной пыльцой</h2>

<p>Исследователи из&nbsp;имперского колледжа Лондона провели эксперимент с&nbsp;участием 92&nbsp;человек, страдающих от&nbsp;аллергии на&nbsp;пыльцу. Лечить их решили, собственно&hellip; пыльцой. Одной группе давали таблетки с&nbsp;содержанием цветочной пыльцы, другой&nbsp;&mdash; то&nbsp;же самое вещество, но&nbsp;в&nbsp;виде инъекций, а&nbsp;третья группа принимала плацебо.<br />
<br />
Как ни странно, такое лечение&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/15/pollen-pills">полностью избавило</a>&nbsp;пациентов от чихания, насморка и&nbsp;раздражения глаз в период цветения. Трехлетний прием препарата дает долгосрочный эффект&nbsp;&mdash; пациенты перестают страдать аллергией на&nbsp;несколько лет. Если&nbsp;же курс лечения длится два года, то&nbsp;эффект после завершения приема лекарства наблюдается примерно год (во&nbsp;время приема средства аллергия также исчезает).</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Первое в мире &quot;цифровое лекарство&quot;</h2>

<p>FDA одобрило&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/11/15/worlds-first-digital-drug">первое в&nbsp;мире цифровое лекарство</a>&nbsp;Abilify&nbsp;&mdash; антипсихотический препарат от компании Otsuka, который применяется для лечения шизофрении, биполярного расстройства и&nbsp;других психических заболеваний. Каждая таблетка содержит в&nbsp;себе крошечный чип из&nbsp;кремния, магния или меди. Как только таблетка растворяется в&nbsp;желудке, чип сразу&nbsp;же отправляет сигнал на&nbsp;специальный пластырь с&nbsp;датчиком, приклеенный на&nbsp;торс пациента. Он&nbsp;регистрирует дозу и&nbsp;время приема лекарства, а&nbsp;потом отправляет эти данные на&nbsp;смартфоны больного и&nbsp;его лечащего врача. Это особенно важно в&nbsp;случаях с&nbsp;пациентами, чье выздоровление напрямую зависит от&nbsp;регулярности употребления лекарств и&nbsp;правильной дозировки. После этого чип без малейшего вреда для организма выводится естественным путем.</p>

<p>Пока неизвестно, сколько будет стоить цифровая версия Abilify. В&nbsp;2015 году патент на&nbsp;оригинальное лекарство истек, и&nbsp;на&nbsp;рынок вышли его дженерики за&nbsp;$45 (Abilify продавали за $891). Поэтому компании придется конкурировать не&nbsp;только с&nbsp;дешевыми аналогами, но&nbsp;и&nbsp;с&nbsp;собственными традиционными препаратами.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Борьба с ВИЧ вышла на финишную прямую</h2>

<p>Пока рано говорить о победе над ВИЧ, но ученые всего мира в этом году очень продвинулись в поисках различных подходов к борьбе с этим вирусом. Благодаря исследователям из Университета Северной Каролины, ежедневный прием лекарств для больных ВИЧ может уйти в&nbsp;прошлое. Одна инъекция позволит минимум&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/07/25/hiv-long">на&nbsp;месяц забыть о&nbsp;медикаментах</a>. Испытания, которые проводились в&nbsp;течение двух лет на&nbsp;286&nbsp;ВИЧ-инфицированных пациентах показали, что&nbsp;94% получавших уколы нового препарата каждые 8&nbsp;недель успешно сдерживали вирус. Ежемесячная форма инъекции была эффективна в&nbsp;87% случаев, тогда как стандартный, ежедневный прием антиретровирусных таблеток действует в&nbsp;84%.<br />
<br />
В Исследовательском институте Скриппса создали вещество, которое&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/10/19/HIV-stop">эффективно подавляет ВИЧ</a>&nbsp;в&nbsp;уже инфицированных клетках. Новый препарат уникален тем, что способен остановить активность вируса на&nbsp;достаточно длительный срок. Суть лечения заключается в&nbsp;том, что вещество блокирует реактивацию вируса в&nbsp;клетках, даже в&nbsp;случае перерыва в&nbsp;приеме лекарств, и&nbsp;переводит ВИЧ в&nbsp;латентное состояние, при котором он&nbsp;никак себя не&nbsp;проявляет.</p>

<p>После успешного подавления вируса иммунодефицита возникает необходимость полностью очистить от&nbsp;него организм. Специалисты Университета Кумамото разработали новое вещество,&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/10/04/hiv-apoptosis">вызывающее естественную смерть</a>&nbsp;пораженных ВИЧ клеток. Лекарство пока недоступно пациентам, но японские ученые считают, что через несколько лет оно поможет полностью уничтожить СПИД.</p>

<p>Чтобы удалить вирус ВИЧ первого типа из&nbsp;ДНК трех видов животных, включая &laquo;очеловеченных&raquo; мышей с&nbsp;иммунными клетками человека, ученые из&nbsp;Питтсбургского университета использовали новейшую&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/05/02/crispr-vs-hiv">технологию редактирования генома</a>&nbsp;CRISPR/Cas9. Они доказали, что вирус ВИЧ может быть полностью устранен из&nbsp;инфицированных клеток животных без дальнейшей репликации. Кроме того, их метод применим также для острой и&nbsp;хронической инфекций.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/medicine</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Представлена технология 3D-печати домов за 24 часа</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/14/3d-house</link>
      <description><![CDATA[Американский стартап ICON и благотворительная организация New Story <a href="https://qz.com/1227301/sxsw-2018-affordable-3d-printed-houses-from-icon-and-charity-new-story-debuted-in-austin/">презентовали</a>&nbsp;быструю 3D-печать жилых домов для развивающихся стран. Разработчики заявили, что строительному принтеру нужно от 12 до 24 часов, чтобы распечатать простой одноэтажный дом площадью 60 квадратных метров. Максимальная площадь здания, которую может произвести принтер, не превышает 80 квадратных метров
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51251.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:57:09 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Представители ICON добавили, что это первый 3D-печатный дом, чей фасад полностью печатается с помощью кода и разрешен для проживания людей; они отметили, что их технология отличается низкой стоимостью. Один дом, на этом этапе разработки, обойдется в 10 тысяч долларов, однако в будущем они обещают снижение до 4 тысяч долларов.</p>

<p>После печати стен, строители устанавливают окна, деревянную крышу, базовую сантехнику и электропроводку, которую можно провести прямо внутри стен. Вся установка, включая отделку, занимает менее одного дня. В будущем ICON планируют разработать роботов, которые устанавливают окна и крышу после окончания печати и дронов, которые могли бы заняться покраской помещения.</p>

<p>Также компании представили принтер Vulcan, c помощью которого они будут печатать дома. Несмотря на большой вес, он может переноситься с места на места. Vulcan печатает обычную смесь бетона, который укладывается в 100 ниток толщиной в дюйм; он сохраняет форму по мере затвердевания. Стены продолжают твердеть в течение нескольких дней после печати, но начать жить в нем можно уже сразу после производства.</p>

<p>В мире существуют и другие группы разработчиков, которые занимаются печатью домов &mdash;&nbsp;например, <a href="https://www.rbc.ru/magazine/2017/06/592567559a7947e1bb4b7ea9">Apis Cor из России</a>, но ICON считает, что их технология является более передовой из-за полной автоматизации печати. Они, в будущем, надеются коммерциализировать свои технологии внутри США, где, по их словам, в некоторых городах нехватка жилья ощущается не менее остро, чем в развивающихся странах.</p>

<p>В качестве эксперимента ICON и New Story построят район из ста типовых домов в Сальвадоре &mdash;&nbsp;самой густонаселенной стране Центральной Америки. В портфолио компаний уже есть несколько построек в Боливии и Гаити. Первый дом они напечатали в Остине, родном городе разработчиков.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/3d-house</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>NASA собирает имена людей для зонда, который отправится к Солнцу</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/14/nasa-names</link>
      <description><![CDATA[Зонд Parker Solar Probe, запуск которого NASA запланировал на 31-е июля, отправится к Солнцу с табличкой, на котором будут записаны имена любых добровольцев. Организация прикрепит к корпусу летательного аппарата миниатюрный кремниевый чип, где предварительно выгравирует имена всех желающих, которые до 27 апреля заполнят специальную <a href="https://www.nasa.gov/feature/goddard/2018/public-invited-to-come-aboard-nasa-s-first-mission-to-touch-the-sun">заявку</a> на сайте NASA
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Идеи</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51230.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 01:46:12 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;Наш зонд можно в самом прямом смысле назвать самой быстрой, горячей и крутой миссией на свете. Этот удивительный космический корабль поможет нам раскрыть огромное количество тайн Солнца и понять, как работают его недра, что раньше нам никак не удавалось сделать&raquo;, &mdash; отметила Никола Фокс, научный руководитель миссии.</p>

<p>Космический аппарат, чей размер примерно равен легковому автомобилю, приблизится к Солнцу на 6,4 миллиона километров. Его миссия &mdash; &nbsp;изучить влияние магнитных полей и плазмы на солнечный ветер, измерить его ускорение и энергию солнечной короны, а также определить, какие механизмы переносят и ускоряют элементарные частицы на поверхности звезды.</p>

<p>В NASA также отметили, что верхний слой солнечной атмосферы, несмотря на многочисленные попытки ученых, пока недостаточно изучен и остается загадкой для астрофизиков. В первую очередь это связано с плохими условиями для такого рода исследований. Нижележащие слои Солнца &mdash; хромосфера и фотосфера &mdash; разогреты до температуры десять тысяч градусов Кельвина. Кроме того, в пограничном слое, между короной и фотосферой, чья толщина составляет всего несколько километров, эта температура резко увеличивается в сотни тысяч раз и достигает примерно миллион градусов Кельвина.</p>

<p>Еще одна проблема, которую нужно решить ученым &mdash; это скорость, с которой нужно будет передвигаться зонду. Для того, чтобы выйти на траекторию сближения с Солнцем, по подсчету ученых, ему нужно разогнаться до скорости от 200 километров в секунду.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/nasa-names</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Создатель Всемирной паутины призвал к регулированию интернета</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/14/lee-regulations</link>
      <description><![CDATA[Один из создателей Всемирной паутины и автор множества разработок в области информационных технологий Тим Бернерс-Ли <a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2018/mar/12/tim-berners-lee-web-weapon-regulation-open-letter">рассказал</a>&nbsp;о своей озабоченности влиянием крупных компаний на интернет, конкуренцию внутри него и общество. Также он призвал пользователей интернета к его &laquo;социальному регулированию&raquo;.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Идеи</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51253.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 11:58:31 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Создатель Сети утверждает, что &laquo;мощный вес нескольких доминирующих технических платформ&raquo; оказывает пагубное влияние, концентрируя власть в руках единиц, которые получают &laquo;контроль над тем, какие идеи и мнения видны и скрыты&raquo;. &laquo;Эти доминирующие платформы способны создавать барьеры для конкурентов&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил Бернерс-Ли.</p>

<p>&laquo;Они приобретают лучшие стартапы, покупают новые инновации и нанимают лучших талантов отрасли. Добавьте к этому конкурентное преимущество, которое дают им пользовательские данные, и мы можем ожидать, что следующие 20 лет будут намного менее инновационными, чем последние&raquo;. Больше всего Бернерс-Ли критикует глобальные корпорации, а именно Facebook и Google, которые стали доминировать в своих сферах.</p>

<p>Также он отметил, что наиболее обсуждаемые тенденции в области интернета в этом году &mdash; например, влияние на американскую политику с использованием сотен фейковых аккаунтов в социальных сетях, многие другие манипуляции стали возможными из-за того, что интернет стал гораздо более централизованным. По мнению Бернерса-Ли, крупные компании не намерены решать эти проблемы, потому что нацелены на коммерческие, а не социальные цели.</p>

<p>В заключение создатель глобальной сети отмечает, что исправить будущее интернета еще можно. И это может сделать общество, &laquo;отвергая гегемонию интернет-корпораций&raquo;. Кроме того, решением проблемы может стать подключение к интернету тех, кто живет за пределами &laquo;первого мира&raquo; &ndash; в отдаленных и бедных районах. Их присутствие в сети может разнообразить интернет, сделать его более разнообразным, представительным и человеческим. Но, по его мнению, это решение является не столько технологическим, сколько политическим.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/lee-regulations</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Умер Стивен Хокинг</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/14/hawking</link>
      <description><![CDATA[На 77-м году жизни умер английский физик-теоретик и популяризатор науки Стивен Уильям Хокинг. Об этом изданию &laquo;Би-би-си&raquo; <a href="http://www.bbc.com/russian/news-43395857">рассказали</a> представители его семьи.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51257.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 11:09:42 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;Мы глубоко опечалены тем, что наш любимый отец скончался сегодня&raquo;, &mdash; приводит издание слова детей Хокинга. &laquo;Он был великим ученым и экстраординарным человеком, работы и наследие которого будут жить долгие годы&raquo;, &mdash; отметили они. Причины смерти и другие детали случившегося пока неизвестны.</p>

<p>Хокинг &mdash; один из основоположников квантовой космологии. Его специальностью стала теория возникновения мира в результате большого взрыва; также он сделал множество открытий в области теории черных дыр. В 1988 году он выпустил книгу &laquo;Краткая история времени&raquo; (A Brief History of Time), в которой речь идет о возникновении Вселенной, пространстве и времени. Она стала бестселлером &mdash; в мире продано больше 10 миллионов экземпляров этой книги.</p>

<p>В 1963 году Хокингу диагностировали неизлечимое заболевание &mdash; боковой амиотрофический склероз (БАС), который обездвижил его. Тогда же врачи отметили, что он не проживет больше двух лет. В 2007 году физик, мечтавший испытать невесомость, совершил полет над Атлантикой. В 2009 году Хокинг запланировал полет в космос, однако он не состоялся.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/hawking</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Российские физики создали модель астероида и взорвали его лазером</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/14/asteroid-laser</link>
      <description><![CDATA[Группа российских исследователей из &laquo;Росатома&raquo;, к которым присоединились три ученых из Московского физико-технического института (МФТИ), <a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-03/miop-rpm031318.php">смоделировали</a> воздействие ядерного удара на угрожающий Земле астероид. Для этого они изготовили миниатюрные астероиды и взорвали их лазером.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51255.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:09:10 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Когда речь идет о защите от возможного столкновения Земли c астероидом, есть только два варианта избежать катастрофу: небесное тело либо нужно отклонить от траектории, либо взорвать так, чтобы его останки сгорели в атмосфере нашей планеты, отметили ученые. Авторы статьи исследовали второй вариант, моделируя эффекты мощной ядерной волны, выпущенной на поверхность астероида.</p>

<p>Исследовательская группа доказала, что короткий лазерный импульс, направленный на миниатюрную реплику астероида, вызывает разрушительные эффекты, подобные ядерному взрыву на космическом теле. Распределения тепла и давления для реального события при этом пропорционально соответствуют экспериментальным.</p>

<p>Специально для этих тестов исследовательская группа придумала технологию изготовления модели астероида. Его сделали исходя из состава каменистых метеоритов&nbsp;&mdash; это 90% небесных тел, которые достигают атмосферы Земли. Свойства модели астероида, включая его химический состав, плотность, пористость и жесткость, были скорректированы во время изготовления. В экспериментах также использовались три лазерных устройства: &laquo;Искра-5&raquo;, &laquo;Луч&raquo; и &laquo;Сатурн&raquo;. Лазерный луч сначала усиливался до заданной мощности, а затем направлялся на реплику астероида, закрепленную в вакуумной камере. Во время нескольких попыток лазер поразил модельные астероиды за 0,5-30 наносекунд.</p>

<p>Для оценки критериев разрушения астероидов исследователи проанализировали данные, полученные после падения &laquo;челябинского метеорита&raquo;. Когда он вошел в атмосферу Земли, это было двадцатиметровое небесное тело, после чего оно разбилось на мелкие фрагменты, которые не нанесли большого ущерба планете. Поэтому ученые сделали вывод, что двухсотметровый астероид будет ликвидирован, если разбить на куски диаметром в 10 раз и массой в 1000 раз меньше, чем сам астероид. Однако этот вывод справедлив только для 200-метрового астероида, попадающего в атмосферу под похожим углом, и для фрагментов, перемещающихся по траекториям, подобным траектории челябинского метеорита. Ученые, на основе реальных случаев, продолжают изучать различные варианты падения небесных тел на Землю.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/asteroid-laser</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>NASA: После года в космосе 7% генов астронавта изменились</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/13/space-genes</link>
      <description><![CDATA[NASA <a href="http://www.mlive.com/news/us-world/index.ssf/2018/03/nasas_twin_study_altered_dna.html">завершило</a> свое исследование &laquo;Twin Study&raquo;, во время которого один из близнецов-астронавтов провел в космосе целый год, а его брат совершил несколько краткосрочных полетов &mdash; в сумме они составили 54 дня. По результатам многочисленных медицинских наблюдений ведомство заявило, что пребывание в космосе меняет часть ДНК человека.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51247.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:07:47 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Как рассказали ученые, многие физические изменения Скотта Келли &mdash; например, рост или ориентирование в пространстве, пришли в норму после годового пребывания на Земле, однако 7% его ДНК изменились навсегда. В результате этого NASA сделало вывод, что существует некий &laquo;космический ген&raquo;, который активируется лишь после попадания человека в условия нахождения в космосе, что и привело к изменению генов Скотта Келли.</p>

<p>В числе генов, которые подверглись изменению, оказались гены, связанные с иммунной системой, формированием костной ткани, кислородным голоданием и избыточного количества углекислого газа в организме. В NASA не уточнили как это изменения повлияли на здоровье астронавта. Однако, судя по заявлению самого Келли, в котором он рассказал что &laquo;с удивлением узнал об исследовании из газет&raquo;, значительных изменений с его здоровьем не произошло.</p>

<p>Как предполагают ученые, причиной таких изменений могли стать несколько факторов: различия в пище, окружающей среде или влияние неких &laquo;излучений&raquo;. В то же время в NASA проверили умственные способности Скотта Келли, однако особенных изменений до начала полета и после его завершения они не заметили.</p>

<p>В организации рассказали, что подобное исследование уникально, и его непросто будет повторить. 54-летние идентичные близнецы Келли, как и все идентичные близнецы, имеют совершенно одинаковую ДНК, что делает их идеальными кандидатами для такого эксперимента. Однако среди астронавтов такое совпадение очень редко.</p>

<p>Исследование близнецов было частью большой программы &laquo;Project Human Research&raquo; по изучению влияния космического пространства на организм человека. Его результаты повлияют на предстоящую миссию колонистов на Марс, которым придется провести в космическом пространстве еще больше времени.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/space-genes</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>«Яндекс.Браузер» запустил защиту от скрытого майнинга</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/13/yandex-antimin</link>
      <description><![CDATA[&laquo;Яндекс.Браузер&raquo; <a href="https://forklog.com/yandeks-brauzer-obnovil-zashhitu-ot-skrytyh-majnerov/">ввел</a> автоматический блокировщик скриптов, которые незаметно для пользователя занимаются майнингом криптовалют, используя мощности компьютера пользователя. В компании рассказали, что, в отличие от расширений предыдущих разработчиков, это средство защиты не нужно устанавливать отдельно, оно уже появится в обновленном браузере.
]]></description>
      <author>Ильнур  Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51249.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:00:07 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Как пояснили в &laquo;Яндексе&raquo;, скрипты для майнинга криптовалют действуют еле заметно, но, тем не менее, они используют мощности компьютера или телефона в то время, когда они активны. Из-за использования мощностей, устройства могут работать намного медленнее. Такого рода программы занимают 99 или даже 100% от всей мощности процессора, отметил руководитель &laquo;Яндекс.Браузера&raquo; Роман Иванов. Именно это и является одной из подсказок, что на устройстве установлен такой скрипт.</p>

<p>&laquo;Яндекс.Браузер&raquo; анализирует, насколько загружен процессор во время просмотра сайта. Если нагрузка аномально велика, это может стать причиной проверки на наличие работающего майнинг-скрипта. В случае, если проверка подтвердит наличие скрипта, браузер его заблокирует.</p>

<p>Также стало известно, что работа над защитой от скрытого майнинга в &laquo;Яндексе&raquo; началась еще в ноябре 2017 года. Однако прежние попытки разработчиков были неэффективны, так как в интернете появлялись все новые скрипты и система не успевала изучать их принципы работы. Теперь же защита от майнинга доступна в &laquo;Яндекс.Браузере&raquo; на компьютерах и на мобильных устройствах на базе iOS и Android.</p>

<p>Ранее защититься от скрытого майнинга можно было только установкой специального расширения. При этом такого рода кибератаки только набирали обороты &mdash; за 2017 год майнеры атаковали 2,7 миллионов интернет-пользователей. В то же время, другие ресурсы внедрили на свои страницы скрипты для майнинга с компьютеров своих посетителей публично &mdash; например, администрация сайта The Pirate Bay объяснило это решение тем, что таким образом пользователям будет показываться меньшее количество &laquo;навязчивой рекламы&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/yandex-antimin</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Ученые узнали подробности об устройстве Юпитера</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/13/jupiter-news</link>
      <description><![CDATA[Аппарат &laquo;Джуно&raquo;, который работает на орбите Юпитера, <a href="http://www.bbc.com/news/science-environment-43317566">передал</a> ученым очередные данные о планете. Этим открытиям журнал Nature посвятил <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-018-02612-y">четыре текста</a>. Новая информация свидетельствуют о том, что Юпитер &mdash; еще более сложная планета, чем считалось ранее.
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51237.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:47:59 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>К примеру, сильные вихри, зафиксированные в его атмосфере, как оказалось, проникают внутрь планеты намного глубже, чем предполагали ученые &mdash; примерно на три тысячи километров, и вызывают изменения в гравитационном поле. Этот слой составляет примерно один процент от массы планеты. &laquo;Для сравнения: атмосфера Земли &mdash; не более одной миллионной доли ее массы&raquo;, &mdash; пояснил Йохай Каспи, ученый из института Вейцмана в Израиле.</p>

<p>На севере Юпитера центральный циклон окружен восемью другими диаметром от 4000 до 4600 километров. Аналогичное явление отмечено и на юге планеты: там вокруг центрального циклона расположены еще пять, но их диаметр составляет от 5600 до 7000 километров. Несмотря на то что эти циклоны расположены очень близко, они не сливаются друг с другом. Ученые отметили, что такого явления не происходит ни на одной другой планете.</p>

<p>Также исследователи, при помощи обновленных данных, выяснили, что планета асимметрична по направлению с севера на юг. При этом газовое ядро Юпитера вращается, как твердое тело. Кроме того, &laquo;Джуно&raquo; передал снимки поверхности планеты, сделанные в инфракрасном диапазоне. Оказалось, что циклоны в атмосфере Юпитера на его полюсах складываются в причудливые узоры. Почему так происходит ученые пока не выяснили.</p>

<p>&laquo;Джуно&raquo; запустили в космос 2011 году, он вышел на орбиту Юпитера в 2016-м. Аппарат&nbsp;будет продолжать работать до июля 2018 года, затем NASA может предложить продлить миссию, если состояние &laquo;Джуно&raquo; позволит это сделать.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/jupiter-news</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Искусственный интеллект улучшит звонки в «Одноклассниках»</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/13/ok-ai</link>
      <description><![CDATA[Социальная сеть &laquo;Одноклассники&raquo; <a href="http://tass.ru/obschestvo/5014942">перезапустила</a> аудио и видеозвонки, добавив в них технологию искусственного интеллекта. Как рассказали в компании, это позволит сократить время установки соединения и улучшить качество связи. Нововведение доступно как в приложении, так и на сайте. Сейчас позвонить другому пользователю можно через чат в личных сообщениях или со страницы профиля друга.
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51241.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 06:22:32 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&laquo;За подбор оптимальных параметров в конкретных условиях отвечает нейросеть, которая обучается динамически. Таким образом, с каждым новым совершенным звонком в ОК технология переобучается и качество звонков повышается&raquo;, &mdash; говорится в официальном сообщении &laquo;Одноклассников&raquo;.</p>

<p>Разработчики рассказали, что нейросеть отвечает за подбор оптимальных параметров, при этом отзывы о качестве звонков можно оставить и вручную. Кроме того, &laquo;Одноклассники&raquo; также полностью переработали интерфейс звонка. Теперь окно разговора можно свернуть, и пользователи могут переходить на другие разделы сайта.</p>

<p>В компании также отметили, что искусственный интеллект внутри платформы звонков собирает статистику мобильного оператора, способности интернета, потери пакетов, искажения звукового сигнала и, опираясь на них, автоматически настраивает параметры сетевого протокола во время звонков.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/ok-ai</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>The Boring Company Илона Маска займется подземными электробусами</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/12/boring-electro</link>
      <description><![CDATA[Глава компании Tesla Илон Маск объявил об изменении концепции Boring Company &mdash; она представила концепт нового электробуса, который будет передвигаться по подземным туннелям. По словам создателей, он, в первую очередь, предназначен для велосипедистов и пешеходов, однако в будущем сможет перевозить и автомобили. Предварительную версию проекта Маск опубликовал в своем <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/972245615735222273">твиттере</a>
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51245.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:09:52 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>По плану компании, в транспортную сеть войдут около тысячи небольших остановок, каждая из которых не будет превышать по размерам парковочное место, что позволит очень быстро добираться до места назначения. Скорость автобуса при этом составит 241 км/ч.</p>

<p>В конце июня прошлого года стало известно, что The Boring Company начала строительство первого отрезка скоростного тоннеля под Лос-Анджелесом при помощи специальной бурильной машины. В перспективе, новую сеть тоннелей планируют объединить с вакуумной системой сверхскоростных пассажирских поездов Hyperloop, которые, по задумке создателей, смогут перемещаться со скоростью до 1200 км в час. На реализацию проекта потребуется не менее шести миллиардов долларов.</p>

<p>Boring Company появилась в декабре 2016 года. Широкой аудитории она стала известна, когда Маск запустил в продажу кепки Boring Company по цене в 20 долларов за штуку. Эти продажи принесли им около 300 тысяч долларов, пятитысячному покупателю кепки же обещали еще более скучный подарок &mdash;&nbsp;им стала кепка с автографами сотрудников компании. После этого Маск объявил, что все деньги пойдут &laquo;на финансирование еще более скучных вещей&raquo;. В декабре 2017 года он пообещал, что если компания продаст 50 тысяч кепок, то они начнут выпускать огнеметы. В феврале 2018 года эти огнеметы поступили в продажу и их раскупили меньше, чем за неделю.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/boring-electro</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Робот собрал кубик Рубика за 0,38 секунд</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/12/robocube</link>
      <description><![CDATA[Два разработчика из США <a href="http://www.bbc.com/news/technology-43331049">представили</a> робота, который собрал кубик Рубика за рекордные 0,38 секунд. Предыдущий рекорд составлял 0,637 секунд и принадлежал устройству Sub1 Reloaded немецкого разработчика. Один из создателей робота Бен Кац&nbsp;<a href="http://blog.cactus.zone/2018/03/rubiks-solver-software.html">описал</a> процесс разработки и его результаты в своем блоге.
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51233.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 03:07:51 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Инженеры также отметили, что этот робот может собрать кубик Рубика еще быстрее, если заменить его мотор на более мощный, хотя они уже не использовали шаговый мотор, как это делали предыдущие разработчики. Кац отметил, что системе также было трудно определить разницу между красной и оранжевой сторонами куба, поэтому исследователи отметили оранжевые стороны черной маркерной ручкой.</p>

<p>Робот поворачивал куб за 10 миллисекунд, а каждый поворот занимал у него 15 миллисекунд. В блоге также <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hURpaTfJqQk">появилось</a> видео под названием &laquo;Cubesplosion&raquo; &mdash; оно посвящено сломанным кубикам Рубика. Машина двигалась так быстро, что ломала некоторые из предметов. Как отметил ди Карло, их оказалось четыре.</p>

<p>Кац также отметил, что их машина может быть усовершенствована, но этот процесс очень трудоемкий. По его мнению, результат может стать лучше на 100 миллисекунд. Однако сейчас Кац и де Карло потеряли интерес к роботу и не планируют работать над ним в ближайшее время.</p>

<p>Для сравнения, мировой рекорд по скоростному собиранию кубика Рубика среди людей принадлежит Патрику Понсу &mdash; в 2017 году он сделал это за 4,69 секунды.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/robocube</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Ученые приблизились к производству бесплатной «зеленой» энергии</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/12/green-energy</link>
      <description><![CDATA[В течение 15 лет США будет производить неограниченное количество почти бесплатной и полностью возобновляемой энергии. Об этом журналу Nature&nbsp;<a href="https://nypost.com/2018/03/09/scientists-say-the-dream-of-unlimited-clean-energy-is-about-to-come-true/">заявили</a> ученые из Массачусетского технологического института (MIT) и компании Fusion Systems, которые начали сотрудничество в этой области
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51239.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 10:32:40 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>По их словам, эта разработка положит конец зависимости человечества от дорогостоящих ископаемых видов топлива &mdash; в первую очередь, нефти, каменного угля, горючего сланца, природного газа, торфа и замедлит процессы по изменению климата. Разработчики добавили, что прежде такого рода работы были довольно дорогостоящим экспериментом, который требовал больше сил и финансов, чем производимый результат. Тем не менее, сотрудники MIT считают, что они нашли способ производить &laquo;зеленую&raquo; энергию быстрее и дешевле. Их система, построенная на новом классе высокотемпературных сверхпроводников и малогабаритных сверхмощных магнитов, впервые обеспечат реакцию синтеза, которая производит больше энергии, чем требуется для работы реактора.</p>

<p>Прорыв ученых произошел из-за того, что они смогли использовать новый тип сверхпроводников для производства небольших мощных магнитов, являющихся ключевым компонентом термоядерных реакторов. Магниты создают поле, чтобы удерживать реакцию плавления на месте, не соприкасая ее со стенками реактора; таким образом, решается проблема расплавления плазмы, которая нагрета до миллиона градусов по Цельсию.</p>

<p>Проект MIT и Fusion Systems уже собрал 50 миллионов долларов от итальянской энергетической компании Eni, эти деньги уйдут на то, чтобы построить реактор. Их проект под названием Sparc сможет производить достаточно энергии для потребления населением небольшого города. Однако разработчики пока не уверены в том, что 15 лет хватит для того, чтобы перейти к полноценной добыче &laquo;зеленой&raquo; энергии.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/green-energy</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>QIWI разработает платформу для дронов SKYFchain</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/12/qiwi-drones</link>
      <description><![CDATA[Компания QIWI приступила к разработке новой платформы SKYFсhain. Это первая операционная платформа B2R (Business-to-Robots) для беспилотных грузовых перевозок, основанная на технологии смарт-контрактов. Она будет доступна для всех участников рынка перевозок и позволит осуществлять логистические схемы и финансовые расчеты любой сложности в токенах SKYFT. Компания анонсировала, что разработка завершится ближе к концу 2018 года.
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Кейсы</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51235.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:37:06 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Основные компоненты платформы SKYFсhain компании QBT (QIWI Blockchain Technologies)&mdash; это приватный блокчейн, виртуальные платежные каналы и токены на Ethereum. Схема работы ПО базируется на трех основных элементах: узел сети SKYFсhain содержит ПО узла приватного блокчейна и интеграционный слой для связи с платежным каналом и сетью Ethereum; данные, составляющие коммерческую тайну, не хранятся в основном блоке, который содержит только доказательство его существования; к аппаратной части дронов предъявляются повышенные требования, необходимые для хранения ключей.</p>

<p>В компании также рассказали, что SKYFchain станет открытой блокчейн-платформой для ведения реестров всех ключевых событий, которые происходят с грузовым роботом в процессе его эксплуатации в логистической цепочке. Транзакции записывается на платформе и у каждой из них есть стоимость, которая зависит от типа, частоты и сложности транзакций и номинируется в традиционной валюте.</p>

<p>SKYF &mdash; беспилотная авиагрузовая платформа, которая позволяет разрабатывать беспилотные летательные аппараты. Они используются для перемещения грузов и других задач&nbsp;&mdash; обработки полей, тушения пожаров. Грузоподъемность платформы составляет до 250 кг, дальность полета с 50 килограммами &mdash; до 350 км, а длительность &mdash;&nbsp;8 часов.</p>

<p>Разработчик платформы SKYF &mdash; инженерная компания ОКБ &laquo;Авиарешения&raquo; (глобальный бренд &mdash; ARDN Technologу) группы российских инвесторов. Основной офис разработки находится в Казани. Он появился в 2013 году с целью разработать дрон, способный поднять вес двух человек и пролететь как минимум сто километров &mdash;&nbsp;так появилась первая версия платформы SKYF. В 2015 году к ним присоединилась команда инновационного фонда FPI, которая помогает разработчикам в работе с технологическими компаниями.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/qiwi-drones</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
    <item>
      <title>Китай тестирует умные очки, которые мгновенно вычисляют преступников</title>
      <link>https://hightech.fm/2018/03/12/china-glasses</link>
      <description><![CDATA[На контрольно-пропускном пункте на окраине Пекина местная полиция на этой неделе <a href="https://www.reuters.com/article/us-china-parliament-surveillance/china-eyes-black-tech-to-boost-security-as-parliament-meets-idUSKBN1GM06M">проверит</a>&nbsp;новый инструмент безопасности: умные очки, которые могут мгновенно фиксировать черты лица, регистрационные знаки автомобилей, и сопоставлять их с базой данной подозреваемых в режиме реального времени
]]></description>
      <author>Ильнур Шарафиев</author>
      <category>Тренды</category>
      <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51243.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 08:21:32 +0000</pubDate>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Очки, созданные компанией LLVision, сканируют лица пассажиров автомобилей и выводят слова &laquo;черный список&raquo;, когда они совпадают с централизованным списком нарушителей. Как утверждают местные СМИ, в частности, <a href="https://chinadigitaltimes.net/2018/02/contradictions-xis-belt-road-initiative/">China Digital Times</a>, тест оборудования, который совпадает с проведением ежегодного заседания китайского парламента в Пекине, подчеркивает стремление лидеров Китая по использованию технологий для повышения безопасности в стране.</p>

<p>&laquo;Китайское руководство когда-то испытывало тревогу по поводу развития интернет-технологий и коммуникационных технологий&raquo;, &mdash; отметил Дэвид Бандурски, сооснователь проекта China Media и исследователь в области средств массовой информации в Университете Гонконга. &laquo;Сейчас они видят в них абсолютно необходимые инструменты социального и политического контроля&raquo;.</p>

<p>Однако исполнительный директор LLVision Ву Фэй заявил, что китайские граждане не должны беспокоиться о проблемах конфиденциальности, поскольку власти Китая используют оборудование для &laquo;благородных причин&raquo; &mdash; только для поимки подозреваемых и лиц, скрывающихся от правосудия. &laquo;Мы доверяем правительству&raquo;, &mdash; добавил он в интервью агентству Reuters.</p>

<p>Китай при президенте Си Цзиньпине делает упор на использование технологий: искусственном интеллекте, распознавании лиц и big data. К примеру, в феврале&nbsp;<a href="https://meduza.io/feature/2018/02/11/v-kitae-sozdayut-totalnuyu-sistemu-raspoznavaniya-lits-grazhdan-ona-pomozhet-lovit-prestupnikov-i-sobirat-dannye-na-vseh-ostalnyh">стало известно</a>, что правительство страны планирует присвоить рейтинг каждому гражданину республики &mdash; к 2020 году в стране заработает так называемая &laquo;система социального кредита&raquo;. По его шкале государство оценит карьерные достижения людей, их образование и уровень дохода; также на положение в рейтинге будет влиять поведение пользователей в интернете. С помощью этих данных власти намерены анализировать поведение каждого гражданина.</p>
]]></content:encoded>
      <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/china-glasses</pdalink>
      <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
    </item>
  </channel>
</rss>