<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
    <channel>
        <title>Хайтек</title>
        <link>https://hightech.fm/</link>
        <description>Хроника наступления роботов, дешевой неуглеродной энергии, цифровой медицины, тотального блочейна и искусственного интеллекта в режиме онлайн.</description>
        <language>ru</language>
        <copyright>АНО «Иннополис Медиа», 2016 - 2018</copyright>
        <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 11:39:32 +0000</pubDate>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title>NASA: у телескопа Kepler скоро закончится топливо</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/16/kepler-rip</link>
            <description>
                <![CDATA[Орбитальный аппарат Kepler, который уже почти десять лет изучает Млечный Путь, скоро <a href="https://mashable.com/2018/03/15/kepler-space-telescope-running-out-of-fuel/?utm_cid=hp-h-1#g9zRBiOPJPq3">закончит</a> свою работу &mdash;&nbsp;у него заканчивается топливо. За все время исследований он обнаружил более 2500 планет вне Солнечной системы, их существование уже подтвердили ученые. На тридцати из них возможно существование воды.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51290.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 02:37:02 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Сейчас NASA разместило Kepler на расстоянии 94 миллионов миль от Земли на орбите вокруг Солнца. Таким образом, гравитация Земли и отраженный свет не мешают точным измерениям дальних планет. Как считают ученые, именно в этой области крайне маловероятно, что Kepler станет космическим мусором, угрожающим другим объектам.</p>

<p>В мае 2013 года телескоп вышел из строя, однако примерно через год специалисты NASA смогли вернуть его к работе &mdash; с тех пор Kepler обнаружил сотни экзопланет, более 300 из которых были подтверждены. После восстановления телескоп стал следить за разными участками небосвода, так как научной команде Kepler приходится постоянно поворачивать его таким образом, чтобы солнечный свет не попадал в объектив телескопа. В NASA уверяют, что будут использовать телескоп &laquo;до последней капли топлива&raquo;.<br />
<br />
Однако даже при этом он работает дольше, чем ожидали в NASA &mdash;&nbsp;по их предварительным расчетам, топлива должно было хватить на 30 месяцев, а не 51. Сейчас же ученые уверены, что Kepler прекратит работу уже в апреле. Однако в космос будет запущен аналог телескопа &mdash; орбительная обсерватория TESS, которая также будет заниматься сбором информации о Млечном Пути.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/kepler-rip</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Стартап нашел способ загрузить память в облако, но он смертельный</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/16/online-memory</link>
            <description>
                <![CDATA[Американский стартап Netcome <a href="https://www.theguardian.com/technology/2018/mar/14/nectome-startup-upload-brain-the-cloud-kill-you">заявил</a> о разработке технологии, которая позволяет загрузить память клиента в облако. Однако, по словам сотрудников компании, этот процесс &laquo;на 100% смертелен&raquo;.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51267.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 09:07:05 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Nectome, основанный в 2016 году исследователями Массачусетского Технологического Института, планирует предложить эту услугу как коммерческую. Для этого они способны превратить мозг человека в стекло, а после этого оцифровать получившийся &laquo;слепок&raquo; нейронов мозга и воссоздать память людей онлайн. Эта технология уже была опробована на кроликах и получила премию Brain Preservation Foundation.</p>

<p>Однако разработчики отмечают, что для того, чтобы процесс прошел успешно и произошла точная загрузка мозга в облако, необходимо выполнить его сразу после смерти клиента. Дело в том, что в этот момент, чтобы избежать повреждений органа, поток крови заменяется специальными бальзамирующими химическими веществами, которые позволяют сохранить структуру нейронов нетронутыми. Еще одним недостатком технологии является то, что пока Netcome не может продемонстрировать каким образом будет выглядеть цифровая копия мозга человека, но они планируют сделать это к 2024 году.</p>

<p>Один из создателей стартапа Роберт Макинтайр стал одним из двадцати пяти человек, который подал заявку на оцифровку мозга. Для того, чтобы присоединиться в лист ожидания необходимо сделать депозит в размере 10 000 долларов.</p>

<p>Nectome считает, что эта услуга вполне законна в некоторых штатах США, где приняты законы об эвтаназии, в том числе в Калифорнии &mdash; штате, где базируется стартап и где приняты более лояльные законы о &laquo;смерти с достоинством&raquo;. Однако разработчики уверены, что технология будет использоваться только с 2021 года.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/online-memory</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Эксперты: запрет на использование криптовалют превратит Россию в технологического аутсайдера</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/16/cryptostop</link>
            <description>
                <![CDATA[<a href="https://university.innopolis.ru/">Университет Иннополис</a> провёл опрос о законодательном регулировании криптовалют, ICO и технологии блокчейн. На вопросы ответили 222 респондента &mdash; ИТ-специалисты, криптоинвесторы, трейдеры, учёные, госслужащие и аналитики.
]]></description>
            <author>От редакции</author>
            <category>Иннополис</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51271.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51274.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51275.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51276.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51277.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51278.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51279.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51280.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51281.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51282.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51283.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 08:17:29 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Среди экспертов представители компаний Waves platfom, Pulsar, Erachain, &laquo;Уральская Блокчейн Ассоциация&raquo;, &laquo;Кибер Россия&raquo; и других. Сотрудники вуза опросили их в&nbsp;Телеграме с помощью чат-бота.&nbsp;Все&nbsp;ответы автоматически записывали в блокчейн Ethereum</p>

<p>Большинство опрашиваемых отметили, что блокчейн &mdash; перспективное направление для развития экономики России и что для неё станет полезным официальное признание криптовалют. Они считают, что легализация рынка виртуальных валют в России позволит развивать малый бизнес в этой сфере, сделает людей более образованными по теме блокчейн, привлечёт иностранные инвестиции, а при встрече с мошенниками участники транзакций получат защиту со стороны государства. &laquo;Произойдёт активизация экономической деятельности. Простые люди вслед за техно-гиками начнут изучать экономику, начнут действовать в соответствии с экономической целесообразностью, что в стратегической перспективе усилит положение нашего общества на мировой арене&raquo;, &mdash; объясняет один из респондентов.</p>

<p>Вместе с перспективами эксперты рассказали об угрозах в случае легализации рынка криптовалют. Это может быть мошенничество на фоне финансовой безграмотности населения, отмывание денег, восстание машин и нехватка рабочих рук на заводах, так как люди начнут изучать альтернативный способ заработка.</p>

<p>В России необходимо развивать технологии распределённого реестра утверждают респонденты, это позволит отказаться от сложных бюрократических процессов, а операции станут прозрачными, что приведёт к уменьшению или даже исчезновению коррупции.</p>

<p>Развитие технологий блокчейн такое же системное и неизбежное, как когда-то развитие железных дорог или электричества. Те компании и страны, которые первыми смогут обеспечить этими технологиями пространство для исследований, разработок и практического применения, будут доминировать в будущем. Думаю, мы говорим не о возможности применять блокчейн или нет, а о выживаемости в будущем.</p>

<p>Опрос показал, что в правовой регуляции нуждается и рынок ICO и в этом вопросе стоит ориентироваться на опыт Японии, Сингапура и Швейцарии. Также 113 респондентов считают, что России стоит по примеру Белоруссии подписать документ, в котором будут установлены правила использования технологии блокчейн, выпуска токенов, майнинга и прочих вопросов.</p>

<p>Изучив результаты опроса, мы удивились, что эксперты оказались далеки от образа криптоанархиста. Они продемонстрировали лояльность к законодательному регулированиюи государству. Мы предполагаем, что результаты опроса помогут законодательным органам в разработке правовых норм для использования блокчейн-технологий в экономике РФ. И планируем повторять такие мероприятия.</p>

<p>Опрос провели сотрудники Центра систем распределённого реестра Университета Иннополис при поддержке сообщества <a href="https://ituber.me/">iTuber.</a></p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/cryptostop</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Разработано приложение, которое определяет «интернет-почерк»</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/16/internet-writing</link>
            <description>
                <![CDATA[Стартап Typing DNA <a href="https://techcrunch.com/2018/03/14/typingdna-authenticator-chrome/">представил</a> альтернативный способ двухфакторной аутентификации &mdash; дополнительный уровень безопасности, который отправляет уникальные коды на отдельное устройство (обычно телефон), чтобы убедиться, что кто-то еще не пытается ввести ваш пароль на ноутбуке.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51269.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 07:11:25 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Технология основана на том, что TypingDNA позволяет пользователям проверять свою личность, не используя телефон. Вместо этого пользователь просто вводит свой логин и пароль на одном устройстве, затем TypingDNA анализирует то, как были введены те или иные символы, и по скорости и типу ввода человека, подтверждает, что это действительно он. Таким образом, приложение позволяет пользователем подтверждать свою личность, используя только одно устройство. Технология определения уникальности &laquo;интернет-почерка&raquo; включает в себя типизацию набора по двум принципам &mdash;&nbsp;сколько времени занимает нажатие одной клавиши и как долго пользователь ее удерживает. По словам создателей, эти образцы уникальны &mdash;&nbsp;это можно проверить прямо на <a href="https://www.typingdna.com/">сайте</a> TypingDNA.</p>

<p>В компании также рассказали, что со временем система привыкает к особенностям ввода пользователя и, получив достаточный уровень ложных срабатываний, будет ошибаться только на 0,1%. Разработчики отметили, что пользователи печатают иначе, чем обычно, по множеству причин, однако технология без проблем может выучить сразу несколько типов ввода от одного человека.</p>

<p>Стартап планирует работать с интернет-компаниями и внедрять им свою технологию. Но для популяризации, его создатели уже запустили бесплатное приложение для Chrome, которое работает как альтернатива двухфакторной аутентификации для широкого спектра сервисов, включая Amazon Web Services, Coinbase и Gmail.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/16/internet-writing</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В честь дня рождения ODS пройдет хакатон с призовым фондом 1,5 миллиона рублей</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/15/whatever_hack</link>
            <description>
                <![CDATA[С 16 по 18 марта Dbrain организовал в офисе Mail.Ru Group хакатон по машинному обучению Whatever Hack, приуроченный к дню рождения самого большого ML-сообщества в СНГ -&nbsp; Open Data Science (ODS). В течение 48 часов участники будут решать задачи, а авторы лучших разработок разделят между собой призовой фонд в 1,5 миллиона рублей.&nbsp; &nbsp; &nbsp;
]]>
            </description>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51263.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 04:30:02 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Whatever Hack организован сообществом Open Data Science в партнерстве с Dbrain и Mail.Ru Group. В хакатоне примут участие более трехсот человек. У участников будет двое суток, чтобы создать проекты в области машинного обучения. Оценивать проекты и проводить технические тесты будут представили Mail.Ru Group, Google, Quantum Brains Capital, Lamoda, Dbrain и других компаний.&nbsp;</p>

<p>На выбор будет предложено две задачи: создать решение для определения качества мемов по картинке и подписи или разработать алгоритм для детектирования и классификации мебели на фотографиях интерьера. Качество решения этих задач будет оцениваться по объективным метрикам.&nbsp;<br />
Также команда сможет выбрать свободную тему: лучшие продукты из этой категории выберет жюри.&nbsp;<br />
Пяти лучшим командам в каждой из трех категорий вручат денежные призы: обладатели первого места получат 240 тыс. руб., второго - 120 тыс. руб., третьего - 80 тыс. руб.; награда за четвертое - 40 тыс. руб., а за пятое - 20 тыс. руб. Приз можно будет забрать в криптовалютном эквиваленте.&nbsp;<a href="https://whateverhack.ai">Регистрация</a></p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/whatever_hack</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В Чехии на тепле от майнинговых ферм вырастили томаты</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/15/bitcoin-tomatoes</link>
            <description>
                <![CDATA[Сооснователь чешской криптовалютной биржи NakamotoX Камил Брейча <a href="https://cointelegraph.com/news/cryptomatoes-grows-5-acres-of-fruit-from-bitcoin-mining-heat">использовал</a> тепло майнинговой фермы для выращивания овощей. Первый урожай им удалось собрать из теплицы площадью в 0,02 квадратных метра. Брейча сообщил, что этот опыт компания планирует использовать в дальнейшем и открыть стартап по выращиванию агрокультур.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Блокчейн</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51265.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 02:39:45 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Компания также планирует использовать тепло майнеров для обогрева будущих урожаев. Для того, чтобы не терять тепло, команда проекта даже создала так называемые &laquo;коинтейнеры&raquo; и поместила их в подвальное помещение. Брейча отметил, что овощи получились &laquo;вкусными и безвредными&raquo;. Дебют в сфере овощей назвали &laquo;криптотоматами&raquo;, их планируют выставить на продажу. Однако подробности о продаже &laquo;криптоматов&raquo; пока неизвестны.</p>

<p>Это не первый аграрный проект, связанный с криптовалютными технологиями &mdash; например, в Приморском крае <a href="https://bits.media/news/v-primore-zapuskayut-klubnichnuyu-kriptofermu/">планируют</a> построить ферму для одновременного выращивания клубники и добычи криптовалюты; их разработки уже позволяют использовать тепло от майнинга на практике.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/bitcoin-tomatoes</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Google запретит рекламу криптовалют</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/15/google-bitcoinban</link>
            <description>
                <![CDATA[Google <a href="https://www.blog.google/topics/ads/advertising-ecosystem-works-everyone/">запретит</a> рекламу криптовалют и первичное размещение монет (ICO). Об этом стало известно изданию Bloomberg, которое ссылается на обновленные правила поисковика. Также в число запрещенных объявлений войдут &laquo;рискованные финансовые продукты&raquo;.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Блокчейн</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51261.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 11:52:23 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Запрет на рекламу вступает в силу с июня как часть правил, касающихся &laquo;ограничения нерегулируемых финансовых продуктов&raquo;. &laquo;У нас нет хрустального шара, чтобы знать, будет ли будущее идти в ногу с криптовалютами&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил директор Google по рекламе Скотт Спенсер в интервью телеканалу CNBC. &laquo;Но мы видели достаточно вреда для потребителей или потенциального вреда для них, чтобы подходить к этой области с особой осторожностью&raquo;.</p>

<p>Кроме того, в Google также указали, что агрегаторы, использующие объявления Google, также больше не смогут размещать рекламные материалы, связанные с криптовалютами. Таким образом, Google отключит рекламу, связанную с криптовалютами, на своем сайте, а также сторонних ресурсах, использующих его рекламные продукты. В компании отметили, что этот запрет призван стать шагом к эффективному искоренению мошенничества в криптопространстве, но, как ожидается, повлияет на законные и &laquo;регулируемые&raquo; компании, предлагающие криптовалютные услуги.</p>

<p>В 2017 году в Google заявили, что удалили более 3,2 миллиардов объявлений, которые нарушали их правила. Туда, в основном, вошла &laquo;сомнительная реклама&raquo;, мошенничество и фишинг. Запрет Google следует за аналогичным шагом со стороны его рекламного конкурента Facebook, однако желающие разместить рекламу нашли лазейки &mdash; к примеру, стали неправильно писать слово &laquo;биткоин&raquo;. В Google отметили, что их запреты обойти таким образом не удастся.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/google-bitcoinban</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>“Нетология” начинает учить ICO-грамотности</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/15/edu_ico</link>
            <description>
                <![CDATA[Университет IT-профессий &ldquo;Нетология&rdquo; запускает бесплатную образовательную программу <a href="https://netology.ru/programs/ico#/lessons?utm_source=&amp;utm_content=release&amp;utm_term=1303">&ldquo;ICO: учимся анализировать блокчейн-проекты&rdquo;</a>. Курс, стартующий 20 марта, рассчитан на специалистов, сталкивающихся с ICO-проектами в своей практике.
]]></description>
            <author>От редакции</author>
            <category>ICO</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51259.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:42:02 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>По словам создателей, курс также будет полезен тем, кто знает, что такое блокчейн, и хотел бы подробнее разобраться в ICO-технологиях. Программа построена таким образом, чтобы предоставить слушателю необходимые знания для анализа и оценки ICO-проектов, научить отличать работающие проекты от спекулятивных, и дать ему возможность закрепить полученный навык на &ldquo;живых&rdquo; кейсах, выполнив итоговую работу.</p>

<p>Мы стараемся быть в центре изменений в IT-отрасли и экономике, и видим как быстро возникают неизвестные ранее профессии и прикладные знания, востребованные сегодня. Наш образовательный курс по основам ICO выходит в тот момент, когда на российском рынке уже появились надежные эксперты в этой области и определена позиция регулятора. Это, несомненно, растущий сегмент, потенциал которого не совсем понятен и в котором все хотят разобраться.</p>

<p>&nbsp; Основные модули программы:</p>

<ol>
	<li>Что такое ICO. Экономика токена и базовая терминология: основная терминология Initial Coin Offering. Экономика токена и нужен ли он проекту. Как правильно читать документацию проекта. &laquo;Белые пятна&raquo; в White Paper.</li>
	<li>ICO в деталях. Маркетинг, правовая и техническая база: Анализ маркетинговой стратегии проектов. Юридические основы криптоотрасли и ее техническая составляющая. Какие возможности для анализа дают верстка сайта и фавикон.</li>
	<li>Первичный анализ ICO-проектов. Как выбрать успешный проект: работа с методикой оценки проектов &laquo;4К&raquo;. Секреты профессионалов в оценке и аналитике ICO-проектов. Почему проводить оценку проектов легче активному пользователю социальных сетей. Разбор реальных кейсов с экспертом криптоотрасли на практике.</li>
</ol>

<p>&nbsp;</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/edu_ico</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Обзор инновационных методов лечения</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/15/medicine</link>
            <description>
                <![CDATA[2017 год был богат на прорывы в методах лечения тяжелых, а то и ранее казавшихся неизлечимыми заболеваний. О новых лекарствах, от средства против мигрени до первой в мире &quot;цифровой таблетки&quot;, - в обзоре &quot;Хайтека&quot;.
]]>
            </description>
            <author>От редакции</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51196.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:46:43 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от мигрени</h2>

<p>Долгое время считалось, что мигрень &ndash; это малопонятное состояние, и с ним можно справляться только интуитивным подбором лекарств. Люди, которые страдают от интенсивных, пульсирующих головных болей, сопровождающихся чувствительностью к&nbsp;свету и&nbsp;шуму, оказываются &laquo;выключенными из жизни&raquo; на срок от одного часа до трех дней. В этом году, впервые за последние 20 лет, доказал свою эффективность <a href="https://hightech.fm/2017/12/01/migraine-drug">препарат эренумаб</a>, который был создан специально для борьбы с мигренью. Антитело, блокирующее ген-кальцитониновый пептид (CGRP), принимали 1000&nbsp;пациентов. Выяснилось, что каждый месяц препарат предотвращает 3-4&nbsp;дня мигрени. После полугода приема&nbsp;43% пациентов стали на 50% реже страдать приступами мигрени, а у&nbsp;половины испытуемых вдвое сократилась и их длительность.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от героина</h2>

<p>Нет, пока это не чудодейственный укол, который разом спасет наркозависимых. Однако, новый препарат на 8 месяцев блокирует химические вещества, вызывающие зависимость.&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/08/23/heroin-vaccine">Вакцина против героина</a>&nbsp;и фентанила действует по&nbsp;тем&nbsp;же принципам, что и&nbsp;вакцины против инфекционных заболеваний, вроде полиомиелита или кори: приучает иммунную систему считать молекулы наркотика инородным телом и&nbsp;атаковать&nbsp;их.<br />
<br />
Для этого ученые Института Скриппса создали молекулы гаптены с&nbsp;похожей на&nbsp;опиоиды структурой и&nbsp;ввели их&nbsp;в&nbsp;составе белков подопытным животным. Было доказано, что обезьяны и мыши, получившие вакцину от&nbsp;героина, сохраняют иммунитет к&nbsp;воздействию наркотика в&nbsp;течение 8&nbsp;месяцев после прививки. Эффект вакцины незаметен, но&nbsp;в&nbsp;случае рецидива пациент не&nbsp;почувствует никакого воздействия от&nbsp;героина. Таким образом, у него будет шанс продолжить лечение, вместо того, чтобы сорваться или умереть от передозировки.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Генетическое редактирование против лимфомы</h2>

<p>Лимфому или рак лимфатической системы в этом году смогли успешно вылечить с помощью генной терапии. Новый метод&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/12/12/cancer-il">называется Kymriah</a>, и в августе 2017 года его одобрил FDA. Для лечения у пациентов собирают Т-лимфоциты, после чего в лаборатории перепрограммируют их для поиска и&nbsp;уничтожения злокачественных клеток. Затем Т-лимфоциты вводятся обратно в&nbsp;организм, размножаются и&nbsp;атакуют раковые клетки, ориентируясь на&nbsp;белок CD19.&nbsp;</p>

<p>В&nbsp;эксперименте принял участие 81&nbsp;пациент со&nbsp;всего мира.&nbsp;В&nbsp;течение полугода 73% пациентов с&nbsp;рецидивирующей диффузной B-крупноклеточной лимфомой полностью излечились от&nbsp;рака. Тестирование генной терапии в&nbsp;случае фолликулярной лимфомы также было очень эффективным: полной ремиссии достиг&nbsp;71% пациентов &ndash; в данном случае это означает полное выздоровление.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от лейкемии &ndash; эффективное, но не всем по карману</h2>

<p>Генная терапия подтвердила свою эффективность и в лечении лейкемии. Для каждого пациента препарат создают индивидуально, в&nbsp;результате чего организм превращается в&nbsp;&laquo;живое лекарство&raquo;, которое стимулирует иммунную систему и&nbsp;борется с&nbsp;болезнью. Одна &laquo;заряженная&raquo; Т-клетка способна уничтожить 100&nbsp;000 клеток рака. Как утверждают в&nbsp;фармацевтической корпорации Novartis, сегодня перепрограммирование клеток занимает 22&nbsp;дня, а&nbsp;не&nbsp;4&nbsp;месяца, как раньше.<br />
<br />
Novartis разработала на основе этого метода препарат &nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/07/13/fda_novartis">CTL019 или тизагенлеклусел</a>. Из 63&nbsp;пациентов, которые получили лекарство, 82,5% пришли в&nbsp;состояние ремиссии. Остальные не&nbsp;выжили, однако исследователи допускают, что применение лечения на&nbsp;более ранних сроках может оказаться более эффективным. Цена терапии пока неизвестна, но&nbsp;аналитики полагают, что лечение обойдется в&nbsp;$300&nbsp;000.<br />
<br />
Если же клеточную терапию CTL119&nbsp;применять в сочетании с препаратом ибрутиниб, это может привести&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/06/08/cell-therapy">к&nbsp;полной ремиссии пациентов</a>&nbsp;с&nbsp;хронической лимфоцитарной лейкемией высокой степени риска. Сам по&nbsp;себе ибрутиниб&nbsp;очень хорошо переносится, уменьшает симптомы заболевания и&nbsp;продлевает жизнь, но&nbsp;редко помогает добиться длительной ремиссии. Но в комбинации с CTL119 он привел к ремиссии восьми пациентов из&nbsp;девяти (то есть, в 90% случаев) в&nbsp;течение как минимум 6&nbsp;месяцев.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от ротавируса спасла десятки тысяч детей в Индии</h2>

<p>В&nbsp;2013 году в&nbsp;Индии от опасных ротавирусов погибло 47&nbsp;100 человек&nbsp;&mdash; это&nbsp;22% от&nbsp;общего количества умерших во&nbsp;всем мире. Против этой страшной болезни индийские ученые изобрели вакцину BRV-PV, больше известную, как ROTASIIL. Она безопасна, хорошо переносится и&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/09/28/vaccine-rotavirus">показывает высокую эффективность</a>&nbsp;в&nbsp;борьбе с&nbsp;ротавирусным гастроэнтеритом. За два года испытаний ROTASIIL&nbsp;на&nbsp;39,5% снизил количество пострадавших от&nbsp;ротавирусной диареи. Важно отметить, что эффективность вакцины против смертельной разновидности диареи составила 55%. В&nbsp;исследованиях приняли участие 7500 младенцев со&nbsp;всей Индии.</p>

<p>В&nbsp;отличие от&nbsp;существующих вакцин, BRV-PV не&nbsp;требует хранения в&nbsp;охлажденном виде и&nbsp;может сохранять стабильность до&nbsp;одного года при температуре 37&nbsp;градусов Цельсия или до&nbsp;полугода при 40&nbsp;градусах.&nbsp;В этом году препарат получил разрешение на&nbsp;выдачу лицензии на&nbsp;производство&nbsp;от Центра контроля медицинских препаратов Индии. Поэтому правительство страны заказало 3,8 миллиона доз препарата для Программы универсальной вакцинации, которая обслуживает 26&nbsp;миллионов детей. Вскоре вакцину планируют выпустить на&nbsp;международный рынок.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Лекарство от склероза стало доступным</h2>

<p>Доктор Стивен Хаузер создал&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/04/05/first-drug-for-aggressive-ms">препарат Ocrelizumab</a>, который блокирует В-клетки иммунной системы. Как выяснил Хаузер, они играют важную роль в&nbsp;развитии этого заболевания. Ocrelizumab стал первым лекарством, одобренным FDA для наиболее агрессивных форм рассеянного склероза. Это решение было принято на&nbsp;основе результатов клинического испытания&nbsp;&mdash; у&nbsp;732&nbsp;пациентов, которые принимали препарат, ухудшение наблюдалось на&nbsp;25% реже, чем у&nbsp;тех, кто использовал другое лечение.<br />
<br />
Новый препарат будет продаваться под торговой маркой Ocrevus и&nbsp;станет гораздо доступнее по цене, чем все существующие аналоги. За&nbsp;последние 12&nbsp;лет цены на&nbsp;лекарства от&nbsp;рассеянного склероза поднялись почти в&nbsp;4&nbsp;раза, и разработка доктора Хаузера может переломить эту тенденцию.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Вакцина от малярии</h2>

<p>Малярия по-прежнему убивает более 400 тысяч человек каждый год&nbsp;&mdash; большинство из&nbsp;них в&nbsp;Африке. Почти три четверти случаев смерти зафиксированы среди детей в&nbsp;возрасте до&nbsp;пяти лет. Эффективная вакцина может спасти миллионы жизней, поэтому ученые постоянно работают над созданием новых препаратов.&nbsp;</p>

<p>Во время клинических испытаний вакцины Sanaria PfSPZ-CVac&nbsp;пациентам вводили малярийных плазмодий, а&nbsp;также лечение, необходимое для борьбы с&nbsp;ними. Все из 67&nbsp;человек, принявших участие в&nbsp;тестировании, оказались защищены от&nbsp;болезни в&nbsp;течение 10&nbsp;недель после вакцинации. Таким образом, препарат&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/17/Sanaria">доказал свою 100% эффективность</a>. Следующий шаг&nbsp;&mdash; проверка вакцины в&nbsp;течение нескольких лет. Ее тестирование будет проходить в&nbsp;африканской стране Габон.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Препарат для борьбы с разными видами рака</h2>

<p>Вскоре для лечения рака станет несущественно, возникла болезнь в&nbsp;кишечнике, легких или груди. Рак перестанут типизировать по&nbsp;частям тела, вместо этого врачи будут пользоваться биомаркерами.&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/05/25/genetic-marker-">Препарат Keytruda</a>, который весной одобрил FDA, действует именно по такому принципу.</p>

<p>Keytruda предназначен для лечения метастатических солидных опухолей, связанных с&nbsp;биомаркерами MSI-H или dMMR - чаще всего они указывают на&nbsp;рак толстой кишки, матки или желудка. Во&nbsp;время клинических испытаний активное вещество препарата, пембролизумаб, воздействовал на&nbsp;рак, возникший в&nbsp;15&nbsp;разных частях тела. Всего в&nbsp;испытаниях участвовало 149&nbsp;пациентов, и&nbsp;у&nbsp;39% из&nbsp;них наблюдалось полное или частичное сокращение опухоли, а&nbsp;78% прожили 6&nbsp;месяцев и&nbsp;более.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Победа над раком шейки матки</h2>

<p>Ученые обнаружили, что одна из&nbsp;вакцин против вируса папилломы человека имеет способность предотвращать рак шейки матки. Эффективность Gardasil 9 была&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/09/06/vaccine">доказана в ходе исследований</a>, проведенных среди 14&nbsp;215 женщин в 18 странах мира. Этот препарат защищает от девяти генотипов ВПЧ, а также вульварных, вагинальных и анальных раковых образований в&nbsp;97,4% случаев.</p>

<p>Выяснилось, что Gardasil 9 может предотвратить&nbsp;90% типов рака шейки матки. То есть, вовремя сделанная прививка от ВПЧ не просто защитит от неприятных высыпаний, но и снизит до минимума риск онкологических заболеваний. Препарат получил одобрение FDA и&nbsp;уже лицензирован более, чем в&nbsp;60&nbsp;странах.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Аллергию вылечили цветочной пыльцой</h2>

<p>Исследователи из&nbsp;имперского колледжа Лондона провели эксперимент с&nbsp;участием 92&nbsp;человек, страдающих от&nbsp;аллергии на&nbsp;пыльцу. Лечить их решили, собственно&hellip; пыльцой. Одной группе давали таблетки с&nbsp;содержанием цветочной пыльцы, другой&nbsp;&mdash; то&nbsp;же самое вещество, но&nbsp;в&nbsp;виде инъекций, а&nbsp;третья группа принимала плацебо.<br />
<br />
Как ни странно, такое лечение&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/02/15/pollen-pills">полностью избавило</a>&nbsp;пациентов от чихания, насморка и&nbsp;раздражения глаз в период цветения. Трехлетний прием препарата дает долгосрочный эффект&nbsp;&mdash; пациенты перестают страдать аллергией на&nbsp;несколько лет. Если&nbsp;же курс лечения длится два года, то&nbsp;эффект после завершения приема лекарства наблюдается примерно год (во&nbsp;время приема средства аллергия также исчезает).</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Первое в мире &quot;цифровое лекарство&quot;</h2>

<p>FDA одобрило&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/11/15/worlds-first-digital-drug">первое в&nbsp;мире цифровое лекарство</a>&nbsp;Abilify&nbsp;&mdash; антипсихотический препарат от компании Otsuka, который применяется для лечения шизофрении, биполярного расстройства и&nbsp;других психических заболеваний. Каждая таблетка содержит в&nbsp;себе крошечный чип из&nbsp;кремния, магния или меди. Как только таблетка растворяется в&nbsp;желудке, чип сразу&nbsp;же отправляет сигнал на&nbsp;специальный пластырь с&nbsp;датчиком, приклеенный на&nbsp;торс пациента. Он&nbsp;регистрирует дозу и&nbsp;время приема лекарства, а&nbsp;потом отправляет эти данные на&nbsp;смартфоны больного и&nbsp;его лечащего врача. Это особенно важно в&nbsp;случаях с&nbsp;пациентами, чье выздоровление напрямую зависит от&nbsp;регулярности употребления лекарств и&nbsp;правильной дозировки. После этого чип без малейшего вреда для организма выводится естественным путем.</p>

<p>Пока неизвестно, сколько будет стоить цифровая версия Abilify. В&nbsp;2015 году патент на&nbsp;оригинальное лекарство истек, и&nbsp;на&nbsp;рынок вышли его дженерики за&nbsp;$45 (Abilify продавали за $891). Поэтому компании придется конкурировать не&nbsp;только с&nbsp;дешевыми аналогами, но&nbsp;и&nbsp;с&nbsp;собственными традиционными препаратами.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Борьба с ВИЧ вышла на финишную прямую</h2>

<p>Пока рано говорить о победе над ВИЧ, но ученые всего мира в этом году очень продвинулись в поисках различных подходов к борьбе с этим вирусом. Благодаря исследователям из Университета Северной Каролины, ежедневный прием лекарств для больных ВИЧ может уйти в&nbsp;прошлое. Одна инъекция позволит минимум&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/07/25/hiv-long">на&nbsp;месяц забыть о&nbsp;медикаментах</a>. Испытания, которые проводились в&nbsp;течение двух лет на&nbsp;286&nbsp;ВИЧ-инфицированных пациентах показали, что&nbsp;94% получавших уколы нового препарата каждые 8&nbsp;недель успешно сдерживали вирус. Ежемесячная форма инъекции была эффективна в&nbsp;87% случаев, тогда как стандартный, ежедневный прием антиретровирусных таблеток действует в&nbsp;84%.<br />
<br />
В Исследовательском институте Скриппса создали вещество, которое&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/10/19/HIV-stop">эффективно подавляет ВИЧ</a>&nbsp;в&nbsp;уже инфицированных клетках. Новый препарат уникален тем, что способен остановить активность вируса на&nbsp;достаточно длительный срок. Суть лечения заключается в&nbsp;том, что вещество блокирует реактивацию вируса в&nbsp;клетках, даже в&nbsp;случае перерыва в&nbsp;приеме лекарств, и&nbsp;переводит ВИЧ в&nbsp;латентное состояние, при котором он&nbsp;никак себя не&nbsp;проявляет.</p>

<p>После успешного подавления вируса иммунодефицита возникает необходимость полностью очистить от&nbsp;него организм. Специалисты Университета Кумамото разработали новое вещество,&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/10/04/hiv-apoptosis">вызывающее естественную смерть</a>&nbsp;пораженных ВИЧ клеток. Лекарство пока недоступно пациентам, но японские ученые считают, что через несколько лет оно поможет полностью уничтожить СПИД.</p>

<p>Чтобы удалить вирус ВИЧ первого типа из&nbsp;ДНК трех видов животных, включая &laquo;очеловеченных&raquo; мышей с&nbsp;иммунными клетками человека, ученые из&nbsp;Питтсбургского университета использовали новейшую&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/05/02/crispr-vs-hiv">технологию редактирования генома</a>&nbsp;CRISPR/Cas9. Они доказали, что вирус ВИЧ может быть полностью устранен из&nbsp;инфицированных клеток животных без дальнейшей репликации. Кроме того, их метод применим также для острой и&nbsp;хронической инфекций.</p>
]]></content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/15/medicine</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Представлена технология 3D-печати домов за 24 часа</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/14/3d-house</link>
            <description>
                <![CDATA[Американский стартап ICON и благотворительная организация New Story <a href="https://qz.com/1227301/sxsw-2018-affordable-3d-printed-houses-from-icon-and-charity-new-story-debuted-in-austin/">презентовали</a>&nbsp;быструю 3D-печать жилых домов для развивающихся стран. Разработчики заявили, что строительному принтеру нужно от 12 до 24 часов, чтобы распечатать простой одноэтажный дом площадью 60 квадратных метров. Максимальная площадь здания, которую может произвести принтер, не превышает 80 квадратных метров
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51251.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:57:09 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Представители ICON добавили, что это первый 3D-печатный дом, чей фасад полностью печатается с помощью кода и разрешен для проживания людей; они отметили, что их технология отличается низкой стоимостью. Один дом, на этом этапе разработки, обойдется в 10 тысяч долларов, однако в будущем они обещают снижение до 4 тысяч долларов.</p>

<p>После печати стен, строители устанавливают окна, деревянную крышу, базовую сантехнику и электропроводку, которую можно провести прямо внутри стен. Вся установка, включая отделку, занимает менее одного дня. В будущем ICON планируют разработать роботов, которые устанавливают окна и крышу после окончания печати и дронов, которые могли бы заняться покраской помещения.</p>

<p>Также компании представили принтер Vulcan, c помощью которого они будут печатать дома. Несмотря на большой вес, он может переноситься с места на места. Vulcan печатает обычную смесь бетона, который укладывается в 100 ниток толщиной в дюйм; он сохраняет форму по мере затвердевания. Стены продолжают твердеть в течение нескольких дней после печати, но начать жить в нем можно уже сразу после производства.</p>

<p>В мире существуют и другие группы разработчиков, которые занимаются печатью домов &mdash;&nbsp;например, <a href="https://www.rbc.ru/magazine/2017/06/592567559a7947e1bb4b7ea9">Apis Cor из России</a>, но ICON считает, что их технология является более передовой из-за полной автоматизации печати. Они, в будущем, надеются коммерциализировать свои технологии внутри США, где, по их словам, в некоторых городах нехватка жилья ощущается не менее остро, чем в развивающихся странах.</p>

<p>В качестве эксперимента ICON и New Story построят район из ста типовых домов в Сальвадоре &mdash;&nbsp;самой густонаселенной стране Центральной Америки. В портфолио компаний уже есть несколько построек в Боливии и Гаити. Первый дом они напечатали в Остине, родном городе разработчиков.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/3d-house</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>NASA собирает имена людей для зонда, который отправится к Солнцу</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/14/nasa-names</link>
            <description>
                <![CDATA[Зонд Parker Solar Probe, запуск которого NASA запланировал на 31-е июля, отправится к Солнцу с табличкой, на котором будут записаны имена любых добровольцев. Организация прикрепит к корпусу летательного аппарата миниатюрный кремниевый чип, где предварительно выгравирует имена всех желающих, которые до 27 апреля заполнят специальную <a href="https://www.nasa.gov/feature/goddard/2018/public-invited-to-come-aboard-nasa-s-first-mission-to-touch-the-sun">заявку</a> на сайте NASA
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51230.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 01:46:12 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;Наш зонд можно в самом прямом смысле назвать самой быстрой, горячей и крутой миссией на свете. Этот удивительный космический корабль поможет нам раскрыть огромное количество тайн Солнца и понять, как работают его недра, что раньше нам никак не удавалось сделать&raquo;, &mdash; отметила Никола Фокс, научный руководитель миссии.</p>

<p>Космический аппарат, чей размер примерно равен легковому автомобилю, приблизится к Солнцу на 6,4 миллиона километров. Его миссия &mdash; &nbsp;изучить влияние магнитных полей и плазмы на солнечный ветер, измерить его ускорение и энергию солнечной короны, а также определить, какие механизмы переносят и ускоряют элементарные частицы на поверхности звезды.</p>

<p>В NASA также отметили, что верхний слой солнечной атмосферы, несмотря на многочисленные попытки ученых, пока недостаточно изучен и остается загадкой для астрофизиков. В первую очередь это связано с плохими условиями для такого рода исследований. Нижележащие слои Солнца &mdash; хромосфера и фотосфера &mdash; разогреты до температуры десять тысяч градусов Кельвина. Кроме того, в пограничном слое, между короной и фотосферой, чья толщина составляет всего несколько километров, эта температура резко увеличивается в сотни тысяч раз и достигает примерно миллион градусов Кельвина.</p>

<p>Еще одна проблема, которую нужно решить ученым &mdash; это скорость, с которой нужно будет передвигаться зонду. Для того, чтобы выйти на траекторию сближения с Солнцем, по подсчету ученых, ему нужно разогнаться до скорости от 200 километров в секунду.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/nasa-names</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Создатель Всемирной паутины призвал к регулированию интернета</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/14/lee-regulations</link>
            <description>
                <![CDATA[Один из создателей Всемирной паутины и автор множества разработок в области информационных технологий Тим Бернерс-Ли <a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2018/mar/12/tim-berners-lee-web-weapon-regulation-open-letter">рассказал</a>&nbsp;о своей озабоченности влиянием крупных компаний на интернет, конкуренцию внутри него и общество. Также он призвал пользователей интернета к его &laquo;социальному регулированию&raquo;.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51253.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 11:58:31 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Создатель Сети утверждает, что &laquo;мощный вес нескольких доминирующих технических платформ&raquo; оказывает пагубное влияние, концентрируя власть в руках единиц, которые получают &laquo;контроль над тем, какие идеи и мнения видны и скрыты&raquo;. &laquo;Эти доминирующие платформы способны создавать барьеры для конкурентов&raquo;, &mdash;&nbsp;отметил Бернерс-Ли.</p>

<p>&laquo;Они приобретают лучшие стартапы, покупают новые инновации и нанимают лучших талантов отрасли. Добавьте к этому конкурентное преимущество, которое дают им пользовательские данные, и мы можем ожидать, что следующие 20 лет будут намного менее инновационными, чем последние&raquo;. Больше всего Бернерс-Ли критикует глобальные корпорации, а именно Facebook и Google, которые стали доминировать в своих сферах.</p>

<p>Также он отметил, что наиболее обсуждаемые тенденции в области интернета в этом году &mdash; например, влияние на американскую политику с использованием сотен фейковых аккаунтов в социальных сетях, многие другие манипуляции стали возможными из-за того, что интернет стал гораздо более централизованным. По мнению Бернерса-Ли, крупные компании не намерены решать эти проблемы, потому что нацелены на коммерческие, а не социальные цели.</p>

<p>В заключение создатель глобальной сети отмечает, что исправить будущее интернета еще можно. И это может сделать общество, &laquo;отвергая гегемонию интернет-корпораций&raquo;. Кроме того, решением проблемы может стать подключение к интернету тех, кто живет за пределами &laquo;первого мира&raquo; &ndash; в отдаленных и бедных районах. Их присутствие в сети может разнообразить интернет, сделать его более разнообразным, представительным и человеческим. Но, по его мнению, это решение является не столько технологическим, сколько политическим.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/lee-regulations</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Умер Стивен Хокинг</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/14/hawking</link>
            <description>
                <![CDATA[На 77-м году жизни умер английский физик-теоретик и популяризатор науки Стивен Уильям Хокинг. Об этом изданию &laquo;Би-би-си&raquo; <a href="http://www.bbc.com/russian/news-43395857">рассказали</a> представители его семьи.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51257.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 11:09:42 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;Мы глубоко опечалены тем, что наш любимый отец скончался сегодня&raquo;, &mdash; приводит издание слова детей Хокинга. &laquo;Он был великим ученым и экстраординарным человеком, работы и наследие которого будут жить долгие годы&raquo;, &mdash; отметили они. Причины смерти и другие детали случившегося пока неизвестны.</p>

<p>Хокинг &mdash; один из основоположников квантовой космологии. Его специальностью стала теория возникновения мира в результате большого взрыва; также он сделал множество открытий в области теории черных дыр. В 1988 году он выпустил книгу &laquo;Краткая история времени&raquo; (A Brief History of Time), в которой речь идет о возникновении Вселенной, пространстве и времени. Она стала бестселлером &mdash; в мире продано больше 10 миллионов экземпляров этой книги.</p>

<p>В 1963 году Хокингу диагностировали неизлечимое заболевание &mdash; боковой амиотрофический склероз (БАС), который обездвижил его. Тогда же врачи отметили, что он не проживет больше двух лет. В 2007 году физик, мечтавший испытать невесомость, совершил полет над Атлантикой. В 2009 году Хокинг запланировал полет в космос, однако он не состоялся.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/hawking</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Российские физики создали модель астероида и взорвали его лазером</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/14/asteroid-laser</link>
            <description>
                <![CDATA[Группа российских исследователей из &laquo;Росатома&raquo;, к которым присоединились три ученых из Московского физико-технического института (МФТИ), <a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-03/miop-rpm031318.php">смоделировали</a> воздействие ядерного удара на угрожающий Земле астероид. Для этого они изготовили миниатюрные астероиды и взорвали их лазером.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51255.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:09:10 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Когда речь идет о защите от возможного столкновения Земли c астероидом, есть только два варианта избежать катастрофу: небесное тело либо нужно отклонить от траектории, либо взорвать так, чтобы его останки сгорели в атмосфере нашей планеты, отметили ученые. Авторы статьи исследовали второй вариант, моделируя эффекты мощной ядерной волны, выпущенной на поверхность астероида.</p>

<p>Исследовательская группа доказала, что короткий лазерный импульс, направленный на миниатюрную реплику астероида, вызывает разрушительные эффекты, подобные ядерному взрыву на космическом теле. Распределения тепла и давления для реального события при этом пропорционально соответствуют экспериментальным.</p>

<p>Специально для этих тестов исследовательская группа придумала технологию изготовления модели астероида. Его сделали исходя из состава каменистых метеоритов&nbsp;&mdash; это 90% небесных тел, которые достигают атмосферы Земли. Свойства модели астероида, включая его химический состав, плотность, пористость и жесткость, были скорректированы во время изготовления. В экспериментах также использовались три лазерных устройства: &laquo;Искра-5&raquo;, &laquo;Луч&raquo; и &laquo;Сатурн&raquo;. Лазерный луч сначала усиливался до заданной мощности, а затем направлялся на реплику астероида, закрепленную в вакуумной камере. Во время нескольких попыток лазер поразил модельные астероиды за 0,5-30 наносекунд.</p>

<p>Для оценки критериев разрушения астероидов исследователи проанализировали данные, полученные после падения &laquo;челябинского метеорита&raquo;. Когда он вошел в атмосферу Земли, это было двадцатиметровое небесное тело, после чего оно разбилось на мелкие фрагменты, которые не нанесли большого ущерба планете. Поэтому ученые сделали вывод, что двухсотметровый астероид будет ликвидирован, если разбить на куски диаметром в 10 раз и массой в 1000 раз меньше, чем сам астероид. Однако этот вывод справедлив только для 200-метрового астероида, попадающего в атмосферу под похожим углом, и для фрагментов, перемещающихся по траекториям, подобным траектории челябинского метеорита. Ученые, на основе реальных случаев, продолжают изучать различные варианты падения небесных тел на Землю.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/14/asteroid-laser</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>NASA: После года в космосе 7% генов астронавта изменились</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/13/space-genes</link>
            <description>
                <![CDATA[NASA <a href="http://www.mlive.com/news/us-world/index.ssf/2018/03/nasas_twin_study_altered_dna.html">завершило</a> свое исследование &laquo;Twin Study&raquo;, во время которого один из близнецов-астронавтов провел в космосе целый год, а его брат совершил несколько краткосрочных полетов &mdash; в сумме они составили 54 дня. По результатам многочисленных медицинских наблюдений ведомство заявило, что пребывание в космосе меняет часть ДНК человека.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51247.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:07:47 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Как рассказали ученые, многие физические изменения Скотта Келли &mdash; например, рост или ориентирование в пространстве, пришли в норму после годового пребывания на Земле, однако 7% его ДНК изменились навсегда. В результате этого NASA сделало вывод, что существует некий &laquo;космический ген&raquo;, который активируется лишь после попадания человека в условия нахождения в космосе, что и привело к изменению генов Скотта Келли.</p>

<p>В числе генов, которые подверглись изменению, оказались гены, связанные с иммунной системой, формированием костной ткани, кислородным голоданием и избыточного количества углекислого газа в организме. В NASA не уточнили как это изменения повлияли на здоровье астронавта. Однако, судя по заявлению самого Келли, в котором он рассказал что &laquo;с удивлением узнал об исследовании из газет&raquo;, значительных изменений с его здоровьем не произошло.</p>

<p>Как предполагают ученые, причиной таких изменений могли стать несколько факторов: различия в пище, окружающей среде или влияние неких &laquo;излучений&raquo;. В то же время в NASA проверили умственные способности Скотта Келли, однако особенных изменений до начала полета и после его завершения они не заметили.</p>

<p>В организации рассказали, что подобное исследование уникально, и его непросто будет повторить. 54-летние идентичные близнецы Келли, как и все идентичные близнецы, имеют совершенно одинаковую ДНК, что делает их идеальными кандидатами для такого эксперимента. Однако среди астронавтов такое совпадение очень редко.</p>

<p>Исследование близнецов было частью большой программы &laquo;Project Human Research&raquo; по изучению влияния космического пространства на организм человека. Его результаты повлияют на предстоящую миссию колонистов на Марс, которым придется провести в космическом пространстве еще больше времени.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/space-genes</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>«Яндекс.Браузер» запустил защиту от скрытого майнинга</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/13/yandex-antimin</link>
            <description>
                <![CDATA[&laquo;Яндекс.Браузер&raquo; <a href="https://forklog.com/yandeks-brauzer-obnovil-zashhitu-ot-skrytyh-majnerov/">ввел</a> автоматический блокировщик скриптов, которые незаметно для пользователя занимаются майнингом криптовалют, используя мощности компьютера пользователя. В компании рассказали, что, в отличие от расширений предыдущих разработчиков, это средство защиты не нужно устанавливать отдельно, оно уже появится в обновленном браузере.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51249.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:00:07 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Как пояснили в &laquo;Яндексе&raquo;, скрипты для майнинга криптовалют действуют еле заметно, но, тем не менее, они используют мощности компьютера или телефона в то время, когда они активны. Из-за использования мощностей, устройства могут работать намного медленнее. Такого рода программы занимают 99 или даже 100% от всей мощности процессора, отметил руководитель &laquo;Яндекс.Браузера&raquo; Роман Иванов. Именно это и является одной из подсказок, что на устройстве установлен такой скрипт.</p>

<p>&laquo;Яндекс.Браузер&raquo; анализирует, насколько загружен процессор во время просмотра сайта. Если нагрузка аномально велика, это может стать причиной проверки на наличие работающего майнинг-скрипта. В случае, если проверка подтвердит наличие скрипта, браузер его заблокирует.</p>

<p>Также стало известно, что работа над защитой от скрытого майнинга в &laquo;Яндексе&raquo; началась еще в ноябре 2017 года. Однако прежние попытки разработчиков были неэффективны, так как в интернете появлялись все новые скрипты и система не успевала изучать их принципы работы. Теперь же защита от майнинга доступна в &laquo;Яндекс.Браузере&raquo; на компьютерах и на мобильных устройствах на базе iOS и Android.</p>

<p>Ранее защититься от скрытого майнинга можно было только установкой специального расширения. При этом такого рода кибератаки только набирали обороты &mdash; за 2017 год майнеры атаковали 2,7 миллионов интернет-пользователей. В то же время, другие ресурсы внедрили на свои страницы скрипты для майнинга с компьютеров своих посетителей публично &mdash; например, администрация сайта The Pirate Bay объяснило это решение тем, что таким образом пользователям будет показываться меньшее количество &laquo;навязчивой рекламы&raquo;.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/yandex-antimin</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые узнали подробности об устройстве Юпитера</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/13/jupiter-news</link>
            <description>
                <![CDATA[Аппарат &laquo;Джуно&raquo;, который работает на орбите Юпитера, <a href="http://www.bbc.com/news/science-environment-43317566">передал</a> ученым очередные данные о планете. Этим открытиям журнал Nature посвятил <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-018-02612-y">четыре текста</a>. Новая информация свидетельствуют о том, что Юпитер &mdash; еще более сложная планета, чем считалось ранее.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51237.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:47:59 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>К примеру, сильные вихри, зафиксированные в его атмосфере, как оказалось, проникают внутрь планеты намного глубже, чем предполагали ученые &mdash; примерно на три тысячи километров, и вызывают изменения в гравитационном поле. Этот слой составляет примерно один процент от массы планеты. &laquo;Для сравнения: атмосфера Земли &mdash; не более одной миллионной доли ее массы&raquo;, &mdash; пояснил Йохай Каспи, ученый из института Вейцмана в Израиле.</p>

<p>На севере Юпитера центральный циклон окружен восемью другими диаметром от 4000 до 4600 километров. Аналогичное явление отмечено и на юге планеты: там вокруг центрального циклона расположены еще пять, но их диаметр составляет от 5600 до 7000 километров. Несмотря на то что эти циклоны расположены очень близко, они не сливаются друг с другом. Ученые отметили, что такого явления не происходит ни на одной другой планете.</p>

<p>Также исследователи, при помощи обновленных данных, выяснили, что планета асимметрична по направлению с севера на юг. При этом газовое ядро Юпитера вращается, как твердое тело. Кроме того, &laquo;Джуно&raquo; передал снимки поверхности планеты, сделанные в инфракрасном диапазоне. Оказалось, что циклоны в атмосфере Юпитера на его полюсах складываются в причудливые узоры. Почему так происходит ученые пока не выяснили.</p>

<p>&laquo;Джуно&raquo; запустили в космос 2011 году, он вышел на орбиту Юпитера в 2016-м. Аппарат&nbsp;будет продолжать работать до июля 2018 года, затем NASA может предложить продлить миссию, если состояние &laquo;Джуно&raquo; позволит это сделать.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/jupiter-news</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Искусственный интеллект улучшит звонки в «Одноклассниках»</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/13/ok-ai</link>
            <description>
                <![CDATA[Социальная сеть &laquo;Одноклассники&raquo; <a href="http://tass.ru/obschestvo/5014942">перезапустила</a> аудио и видеозвонки, добавив в них технологию искусственного интеллекта. Как рассказали в компании, это позволит сократить время установки соединения и улучшить качество связи. Нововведение доступно как в приложении, так и на сайте. Сейчас позвонить другому пользователю можно через чат в личных сообщениях или со страницы профиля друга.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51241.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 06:22:32 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;За подбор оптимальных параметров в конкретных условиях отвечает нейросеть, которая обучается динамически. Таким образом, с каждым новым совершенным звонком в ОК технология переобучается и качество звонков повышается&raquo;, &mdash; говорится в официальном сообщении &laquo;Одноклассников&raquo;.</p>

<p>Разработчики рассказали, что нейросеть отвечает за подбор оптимальных параметров, при этом отзывы о качестве звонков можно оставить и вручную. Кроме того, &laquo;Одноклассники&raquo; также полностью переработали интерфейс звонка. Теперь окно разговора можно свернуть, и пользователи могут переходить на другие разделы сайта.</p>

<p>В компании также отметили, что искусственный интеллект внутри платформы звонков собирает статистику мобильного оператора, способности интернета, потери пакетов, искажения звукового сигнала и, опираясь на них, автоматически настраивает параметры сетевого протокола во время звонков.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/13/ok-ai</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>The Boring Company Илона Маска займется подземными электробусами</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/12/boring-electro</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава компании Tesla Илон Маск объявил об изменении концепции Boring Company &mdash; она представила концепт нового электробуса, который будет передвигаться по подземным туннелям. По словам создателей, он, в первую очередь, предназначен для велосипедистов и пешеходов, однако в будущем сможет перевозить и автомобили. Предварительную версию проекта Маск опубликовал в своем <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/972245615735222273">твиттере</a>
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51245.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:09:52 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>По плану компании, в транспортную сеть войдут около тысячи небольших остановок, каждая из которых не будет превышать по размерам парковочное место, что позволит очень быстро добираться до места назначения. Скорость автобуса при этом составит 241 км/ч.</p>

<p>В конце июня прошлого года стало известно, что The Boring Company начала строительство первого отрезка скоростного тоннеля под Лос-Анджелесом при помощи специальной бурильной машины. В перспективе, новую сеть тоннелей планируют объединить с вакуумной системой сверхскоростных пассажирских поездов Hyperloop, которые, по задумке создателей, смогут перемещаться со скоростью до 1200 км в час. На реализацию проекта потребуется не менее шести миллиардов долларов.</p>

<p>Boring Company появилась в декабре 2016 года. Широкой аудитории она стала известна, когда Маск запустил в продажу кепки Boring Company по цене в 20 долларов за штуку. Эти продажи принесли им около 300 тысяч долларов, пятитысячному покупателю кепки же обещали еще более скучный подарок &mdash;&nbsp;им стала кепка с автографами сотрудников компании. После этого Маск объявил, что все деньги пойдут &laquo;на финансирование еще более скучных вещей&raquo;. В декабре 2017 года он пообещал, что если компания продаст 50 тысяч кепок, то они начнут выпускать огнеметы. В феврале 2018 года эти огнеметы поступили в продажу и их раскупили меньше, чем за неделю.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/boring-electro</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Робот собрал кубик Рубика за 0,38 секунд</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/12/robocube</link>
            <description>
                <![CDATA[Два разработчика из США <a href="http://www.bbc.com/news/technology-43331049">представили</a> робота, который собрал кубик Рубика за рекордные 0,38 секунд. Предыдущий рекорд составлял 0,637 секунд и принадлежал устройству Sub1 Reloaded немецкого разработчика. Один из создателей робота Бен Кац&nbsp;<a href="http://blog.cactus.zone/2018/03/rubiks-solver-software.html">описал</a> процесс разработки и его результаты в своем блоге.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51233.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 03:07:51 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Инженеры также отметили, что этот робот может собрать кубик Рубика еще быстрее, если заменить его мотор на более мощный, хотя они уже не использовали шаговый мотор, как это делали предыдущие разработчики. Кац отметил, что системе также было трудно определить разницу между красной и оранжевой сторонами куба, поэтому исследователи отметили оранжевые стороны черной маркерной ручкой.</p>

<p>Робот поворачивал куб за 10 миллисекунд, а каждый поворот занимал у него 15 миллисекунд. В блоге также <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hURpaTfJqQk">появилось</a> видео под названием &laquo;Cubesplosion&raquo; &mdash; оно посвящено сломанным кубикам Рубика. Машина двигалась так быстро, что ломала некоторые из предметов. Как отметил ди Карло, их оказалось четыре.</p>

<p>Кац также отметил, что их машина может быть усовершенствована, но этот процесс очень трудоемкий. По его мнению, результат может стать лучше на 100 миллисекунд. Однако сейчас Кац и де Карло потеряли интерес к роботу и не планируют работать над ним в ближайшее время.</p>

<p>Для сравнения, мировой рекорд по скоростному собиранию кубика Рубика среди людей принадлежит Патрику Понсу &mdash; в 2017 году он сделал это за 4,69 секунды.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/robocube</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые приблизились к производству бесплатной «зеленой» энергии</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/12/green-energy</link>
            <description>
                <![CDATA[В течение 15 лет США будет производить неограниченное количество почти бесплатной и полностью возобновляемой энергии. Об этом журналу Nature&nbsp;<a href="https://nypost.com/2018/03/09/scientists-say-the-dream-of-unlimited-clean-energy-is-about-to-come-true/">заявили</a> ученые из Массачусетского технологического института (MIT) и компании Fusion Systems, которые начали сотрудничество в этой области
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51239.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 10:32:40 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>По их словам, эта разработка положит конец зависимости человечества от дорогостоящих ископаемых видов топлива &mdash; в первую очередь, нефти, каменного угля, горючего сланца, природного газа, торфа и замедлит процессы по изменению климата. Разработчики добавили, что прежде такого рода работы были довольно дорогостоящим экспериментом, который требовал больше сил и финансов, чем производимый результат. Тем не менее, сотрудники MIT считают, что они нашли способ производить &laquo;зеленую&raquo; энергию быстрее и дешевле. Их система, построенная на новом классе высокотемпературных сверхпроводников и малогабаритных сверхмощных магнитов, впервые обеспечат реакцию синтеза, которая производит больше энергии, чем требуется для работы реактора.</p>

<p>Прорыв ученых произошел из-за того, что они смогли использовать новый тип сверхпроводников для производства небольших мощных магнитов, являющихся ключевым компонентом термоядерных реакторов. Магниты создают поле, чтобы удерживать реакцию плавления на месте, не соприкасая ее со стенками реактора; таким образом, решается проблема расплавления плазмы, которая нагрета до миллиона градусов по Цельсию.</p>

<p>Проект MIT и Fusion Systems уже собрал 50 миллионов долларов от итальянской энергетической компании Eni, эти деньги уйдут на то, чтобы построить реактор. Их проект под названием Sparc сможет производить достаточно энергии для потребления населением небольшого города. Однако разработчики пока не уверены в том, что 15 лет хватит для того, чтобы перейти к полноценной добыче &laquo;зеленой&raquo; энергии.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/green-energy</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>QIWI разработает платформу для дронов SKYFchain</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/12/qiwi-drones</link>
            <description>
                <![CDATA[Компания QIWI приступила к разработке новой платформы SKYFсhain. Это первая операционная платформа B2R (Business-to-Robots) для беспилотных грузовых перевозок, основанная на технологии смарт-контрактов. Она будет доступна для всех участников рынка перевозок и позволит осуществлять логистические схемы и финансовые расчеты любой сложности в токенах SKYFT. Компания анонсировала, что разработка завершится ближе к концу 2018 года.
]]>
            </description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51235.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:37:06 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Основные компоненты платформы SKYFсhain компании QBT (QIWI Blockchain Technologies)&mdash; это приватный блокчейн, виртуальные платежные каналы и токены на Ethereum. Схема работы ПО базируется на трех основных элементах: узел сети SKYFсhain содержит ПО узла приватного блокчейна и интеграционный слой для связи с платежным каналом и сетью Ethereum; данные, составляющие коммерческую тайну, не хранятся в основном блоке, который содержит только доказательство его существования; к аппаратной части дронов предъявляются повышенные требования, необходимые для хранения ключей.</p>

<p>В компании также рассказали, что SKYFchain станет открытой блокчейн-платформой для ведения реестров всех ключевых событий, которые происходят с грузовым роботом в процессе его эксплуатации в логистической цепочке. Транзакции записывается на платформе и у каждой из них есть стоимость, которая зависит от типа, частоты и сложности транзакций и номинируется в традиционной валюте.</p>

<p>SKYF &mdash; беспилотная авиагрузовая платформа, которая позволяет разрабатывать беспилотные летательные аппараты. Они используются для перемещения грузов и других задач&nbsp;&mdash; обработки полей, тушения пожаров. Грузоподъемность платформы составляет до 250 кг, дальность полета с 50 килограммами &mdash; до 350 км, а длительность &mdash;&nbsp;8 часов.</p>

<p>Разработчик платформы SKYF &mdash; инженерная компания ОКБ &laquo;Авиарешения&raquo; (глобальный бренд &mdash; ARDN Technologу) группы российских инвесторов. Основной офис разработки находится в Казани. Он появился в 2013 году с целью разработать дрон, способный поднять вес двух человек и пролететь как минимум сто километров &mdash;&nbsp;так появилась первая версия платформы SKYF. В 2015 году к ним присоединилась команда инновационного фонда FPI, которая помогает разработчикам в работе с технологическими компаниями.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/qiwi-drones</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Китай тестирует умные очки, которые мгновенно вычисляют преступников</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/12/china-glasses</link>
            <description>
                <![CDATA[На контрольно-пропускном пункте на окраине Пекина местная полиция на этой неделе <a href="https://www.reuters.com/article/us-china-parliament-surveillance/china-eyes-black-tech-to-boost-security-as-parliament-meets-idUSKBN1GM06M">проверит</a>&nbsp;новый инструмент безопасности: умные очки, которые могут мгновенно фиксировать черты лица, регистрационные знаки автомобилей, и сопоставлять их с базой данной подозреваемых в режиме реального времени
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51243.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 08:21:32 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Очки, созданные компанией LLVision, сканируют лица пассажиров автомобилей и выводят слова &laquo;черный список&raquo;, когда они совпадают с централизованным списком нарушителей. Как утверждают местные СМИ, в частности, <a href="https://chinadigitaltimes.net/2018/02/contradictions-xis-belt-road-initiative/">China Digital Times</a>, тест оборудования, который совпадает с проведением ежегодного заседания китайского парламента в Пекине, подчеркивает стремление лидеров Китая по использованию технологий для повышения безопасности в стране.</p>

<p>&laquo;Китайское руководство когда-то испытывало тревогу по поводу развития интернет-технологий и коммуникационных технологий&raquo;, &mdash; отметил Дэвид Бандурски, сооснователь проекта China Media и исследователь в области средств массовой информации в Университете Гонконга. &laquo;Сейчас они видят в них абсолютно необходимые инструменты социального и политического контроля&raquo;.</p>

<p>Однако исполнительный директор LLVision Ву Фэй заявил, что китайские граждане не должны беспокоиться о проблемах конфиденциальности, поскольку власти Китая используют оборудование для &laquo;благородных причин&raquo; &mdash; только для поимки подозреваемых и лиц, скрывающихся от правосудия. &laquo;Мы доверяем правительству&raquo;, &mdash; добавил он в интервью агентству Reuters.</p>

<p>Китай при президенте Си Цзиньпине делает упор на использование технологий: искусственном интеллекте, распознавании лиц и big data. К примеру, в феврале&nbsp;<a href="https://meduza.io/feature/2018/02/11/v-kitae-sozdayut-totalnuyu-sistemu-raspoznavaniya-lits-grazhdan-ona-pomozhet-lovit-prestupnikov-i-sobirat-dannye-na-vseh-ostalnyh">стало известно</a>, что правительство страны планирует присвоить рейтинг каждому гражданину республики &mdash; к 2020 году в стране заработает так называемая &laquo;система социального кредита&raquo;. По его шкале государство оценит карьерные достижения людей, их образование и уровень дохода; также на положение в рейтинге будет влиять поведение пользователей в интернете. С помощью этих данных власти намерены анализировать поведение каждого гражданина.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/12/china-glasses</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Искусственный интеллект научили имитировать человеческий голос</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/08/ai-voice</link>
            <description>
                <![CDATA[Ученые из Китая анонсировали технологию Deep Voice, которая работает на основе машинного обучения и с помощью коротких семплов способна обмануть систему распознавания голоса. Она тренировалась на основе звуковой записи, длящейся более 800 часов и включающей в себя около 2400 разных голосов. Как рассказали разработчики, для эффективной работы нейросети нужно около 100 пятисекундных звуковых сигналов.
]]>
            </description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51228.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 04:53:13 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Deep Voice способна имитировать тембр, интонацию голоса и делает их неотличимыми от настоящих. По мнению создателей, она может использоваться в роли цифровых помощников, в записи голоса для видеоигр, музыки и в синхронном переводе. Кроме того, она может служить тем, кто утратил возможность говорить. Ученые также отметили, что Deep Voice умеет менять голос, делая его мужским вместо женского или добавляя ему иностранный акцент.</p>

<p>&laquo;Это настоящий прорыв с технической точки зрения, &mdash; отметил один из авторов разработки Лео Зу. &mdash; Нам удалось решить сложнейшую генеративную проблему, а именно, мы смогли синтезировать живую речь со всеми ее особенностями&raquo;.</p>

<p>Это не первая инновация в этом направлении &mdash;&nbsp;канадские разработчики ранее презентовали голосовой сервис под названием Lyrebird. Он сжимает все индивидуальные речевые характеристики в очень короткую запись, воспроизводя 1000 предложений всего за полсекунды. Он также способен копировать любые бытовые звуки &mdash; например, работающую бензопилу или пение конкретного вида птиц, может изображать сердитый, веселый или сочувствующий тон. Канадская разработка, также как и Deep Voice, применяется для работы голосовых помощников, озвучивания мультимедийных продуктов и синтеза речи людей с ограниченными возможностями.</p>

<p>Однако канадские и китайские разработчики отмечают, что у технологий есть общая проблема: им могут воспользоваться мошенники для того, чтобы вводить людей в заблуждение или воспользоваться возможностями программ, которые работают на основе распознавания речи. Юристы также отмечают, что в связи с этим опасаются, что в скором времени аудиозаписи будут менее значимым доказательством в судах.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/08/ai-voice</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Самый большой самолет в мире прошел скоростные испытания</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/07/big-airplane</link>
            <description>
                <![CDATA[Двухфюзеляжный самолет Stratolaunch Model 351&nbsp;<a href="https://www.washingtonpost.com/video/business/technology/worlds-largest-airplane-performs-speed-tests/2018/03/06/eae568c2-218f-11e8-946c-9420060cb7bd_video.html?utm_term=.a52fb081b061">прошел</a> скоростные тесты и разогнался до рекордных 74 километров в час. Испытания проводились в калифорнийском аэропорту Mojave Air and Space Port, во время которого команда инженеров также проверила возможности самолета по ручному управлению, торможению и получению информации о токе, давлении и температуре.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51226.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 04:17:50 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Авиалайнер считается самым крупным в мире. Его размах крыльев &mdash; чуть больше стандартного футбольного поля и составляет 117 метров. Летательный аппарат высотой 15 метров состоит из двух фюзеляжей, его масса с топливом &mdash; 340 тонн, с полной загрузкой &mdash; 590 тонн. После ввода в строй он станет платформой для запуска небольших ракет-носителей: он будет поднимать их на высоту 9100 метров над землей &mdash; оттуда ракеты будут стартовать к околоземной орбите самостоятельно.</p>

<p>Ввод самолета в эксплуатацию, после многочисленных тестов, состоится только в 2019 году. Первый этап включал проверку на прочность стоек. В декабре 2017 года на скорости 45 км/ч была протестирована тормозная система, а после проверки двигателей &mdash; система управления. В компании объяснили, что они пока были самыми важными, и самолет с такими параметрами должен управляться намного лучше обычного летательного аппарата.</p>

<p>Stratolaunch Model 351 разрабатывается компанией Stratolaunch Systems сооснователя Microsoft Пола Аллена. В их задачу входит реализация проектов по созданию авиационно-космической системы &laquo;воздушного старта&raquo; для доставки грузов в космос. Однако Пол Аллен также заявлял об амбициях создания нового космического шаттла.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/07/big-airplane</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Беспилотные машины Uber начали доставлять грузы</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/07/uber-delivery</link>
            <description>
                <![CDATA[Компания Uber <a href="https://www.theverge.com/2018/3/6/17081626/uber-self-driving-trucks-delivering-cargo-arizona">заявила</a> о запуске своего парка беспилотных автомобилей, который будет выполнять заказы из приложения по перевозке грузов Uber Freight. Поставки уже начались в штате Аризона, где компания также тестирует свои беспилотные такси. В Uber отметили, что пока для перевозки грузов они используют модель транспортного узла, в котором грузовики едут автономно большую часть пути, однако живые водители управляют автомобилем последние несколько миль. Компания тестировала перевозки с ноября, но публично рассказала об этом только сейчас.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51222.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 01:27:00 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Совмещение живого водителя и самоуправляемого автомобиля в Uber объяснили тем, что робот хорошо справляется с поездками на больших шоссе, однако для поездок по городским улицам технологию нужно тестировать дополнительно. Кроме того, такой метод, пусть и в краткосрочной перспективе, не лишит водителей рабочих мест.</p>

<p>Uber не раскрывает сколько грузовиков в настоящее время содержится в их парке, какие типы товаров они перевозят и сколько миль автомобили проехали самостоятельно. Команда передовых технологий Uber, которая занимается технологией самоуправляемого автомобиля, рассказала только о том, что на сегодняшний день все транспортные средства из парка проехали в сумме два миллиона миль. В Uber заявили об амбициях довести процесс до полной автоматизации, когда перевозка груза не будет требовать человеческих усилий.</p>

<p>В 2016 году Uber Technologies <a href="https://www.usatoday.com/story/tech/news/2016/12/16/uber-says-its-self-driving-cars-dont-need-calif-permit/95534976/">перестала</a> тестировать самоуправляемые машины в Сан-Франциско, эксперимент закончился через неделю после запуска. Это случилось после претензий департамента автотранспорта штата Калифорния, который отозвал лицензии у шестнадцати самоуправляемых машин компании, поскольку у них не было нужных лицензий. Автомобильный регулятор потребовал эти разрешения уже через несколько часов после начала испытаний, а главный юрист департамента грозил Uber судом. Формально лицензии у Uber были отозваны из-за нарушений при их оформлении, писала USA Today: в департаменте объяснили, что в документах следовало отмечать, что это опытные экземпляры. В 2018 году компании <a href="https://www.usatoday.com/story/money/nation-now/2018/02/27/california-approves-fully-driverless-cars-public-roads-testing/378703002/">удалось</a> получить разрешение и продолжить тесты.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/07/uber-delivery</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Из-за сбоя в электросети часы в Европе показывали неправильное время</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/07/eu-electricity</link>
            <description>
                <![CDATA[Жители Европы более чем из двадцати пяти стран заметили, что их электронные часы начали показывать неправильное время. В среднем, судя по <a href="https://www.reddit.com/r/europe/comments/824i1g/some_european_digital_clocks_no_longer_correctly/">сообщениям</a> в социальных сетях и форумах, они отставали на 5-6 минут. После постов о неисправных часах, установленных в радиоприемниках, духовках, будильниках и музыкальных проигрывателях, об этом&nbsp;<a href="http://thenextweb.com/eu/2018/03/06/electric-clocks-europe-running-slow-month/">написали</a> несколько СМИ.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51224.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:26:03 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В Европейской сети системных операторов передачи электроэнергии (ENTSO-E) выяснили, что в устройствах, которые работают от батареек, такой ошибки не возникло. Они объяснили сбой в работе техники тем, что с середины января в электросети наблюдались &laquo;существенные отклонения&raquo; в частоте переменного тока. Именно это влияло на то, что электронные часы начали отставать.</p>

<p>Судя по <a href="https://www.entsoe.eu/news-events/announcements/announcements-archive/Pages/News/2018-03-06-press-release-continuing-frequency-deviation-in-the-continental-european-power-system.aspx">тексту</a> пресс-релиза организации, дело в том, что некоторые бытовые приборы с часами отреагировали на пониженную частоту переменного тока. В случае, когда устройство постоянно подключено к току, производители обычно внедряют в него механизм отсчета времени не от внутреннего генератора, а от частоты переменного тока. В среднем, она <a href="http://wwwhome.cs.utwente.nl/~ptdeboer/misc/mains.html">составляет</a> 50 герц и в этом случае система корректно отсчитывает секунды от того времени, которое задал пользователь.</p>

<p>На самом деле частота тока меняется в течение дня, однако как в большую, так и в меньшую сторону, и эти два показателя компенсируются; в результате этого часы стабильно показывают верное время. Однако на этот раз отклонения были более ощутимыми (они составили 49,996 герц) и продолжительными (с начала января), поэтому часы могли накопить отставание до 6 минут.</p>

<p>Специалисты из ENTSO-E также рассказали, что сбой произошел на территории Косово. Организация объявила, что технических мер для восстановления правильного уровня тока недостаточно, для этого нужны политические действия со стороны Евросоюза. Что касается неправильной работы часов, ENTSO-E запустит &laquo;компенсационную программу&raquo;. Пользователи могут дождаться, когда их часы сами компенсирует отставание, или настроить время вручную; в таком случае их часы после сброса снова будут показывать неправильное время и сброс придется повторить. Пока стабильный ток в Европе не был обеспечен, ENTSO-E предлагает ориентироваться на устройства, которые подключены к интернету, работают на батарейках или на механические часы.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/07/eu-electricity</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Платформа событий, земледелие на виноградниках и моделирование автобусных маршрутов — проекты геоинформационного хакатона «Гадание на картах»</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/06/geohack</link>
            <description>
                <![CDATA[8 других команд получат предложения о сотрудничестве и внедрении проектов на базе облачной 4D-геоинформационной платформы, разрабатываемом крупнейшим профильным консорциумом в стране во главе с Университетом Иннополис. Главный приз соревнования &laquo;Гадания на картах&raquo; в 100 000 рублей получила команда во главе с выпускником российского ИТ-вуза.
]]>
            </description>
            <author>От редакции</author>
            <category>Иннополис</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51216.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51220.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51219.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 04:38:23 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Геоинформационный хакатон &laquo;Гадание на картах&raquo; организован Университетом Иннополис при поддержке Министерства информатизации и связи Республики Татарстан. 100 участников хакатона из Москвы, Санкт-Петербурга, Севастополя, Перми, Казани, Челябинска, Екатеринбурга, Оренбурга, Набережных Челнов, Чистополя и Иннополиса разбились на команды и два дня разрабатывали решения для сельского хозяйства, развития городской среды, кадастра, археологии и развлечения. Авторы проектов применяли технологии машинного обучения, картографические сервисы и дополненную реальность. Проектам помогали менторы из российских компаний-лидеров отрасли дистанционного зондирования Земли, известных на мировом рынке: ГК Геоскан, СКАНЭКС, Компания Совзонд, Ракурс.</p>

<p>Коллектив стартапа BeTrip, возглавляемый выпускниками <a href="http://university.innopolis.ru">Университета Иннополис,</a> разработал систему BeTrip.Score. Она оценивает комфортность места проживания индивидуально для каждого туриста на основе анализа комментариев и постов из социальных сетей, расстояния до туристических мест, оценок пользователей, транспортной доступности, рейтинга и количества развлекательных точек.</p>

<p>Команда из Севастопольского государственного университета предложила использовать беспилотники для точного земледелия на виноградниках, студенты из Казанского федерального университета презентовали базу данных с объектами культурного наследия Республики Татарстан.</p>

<p>Обучающиеся ИТМО показали платформу для независимой оценки стоимости жилья, которая использует данные баз недвижимости со стоимостью аренды жилья, технико-экономических паспортов многоквартирных домов и половозрастной структуры жителей.</p>

<p>Главный приз в 100 000 рублей выиграла команда выпускника Университета Иннополис Сергея Кольцова. Atless &mdash; городская платформа событий, которую формируют сами пользователи. Она объединяет точки на карте по тематике, формируя определённый слой &mdash; геоканал. Подписываясь на такой канал, пользователь получает всю информацию о событиях и местах в городе или стране и индивидуальный набор мероприятий. Организаторам мероприятий платформа даёт доступ к профильной аудитории. Также разработчики из ИТ-вуза создали для платформы голосового помощника на базе SpeechKit &mdash; открытого комплекса речевых технологий Яндекса, который расскажет о самых интересных событиях поблизости.</p>

<p>Живя в Иннополисе, я часто замечал, что гости города часто не в курсе множества событий самого разного масштаба, о которых знают только местные жители. Но даже им сложно отслеживать сотни чатов и каналов в Telegram. Так и появилась идея: перенести городские события на карту, &mdash; рассказывает Сергей Кольцов. &mdash; Это очень похоже на карты мира в компьютерных играх &mdash; на них вы всегда видите легенду с самими интересными местами и событиями. Именно так выглядит карта Atless с поправкой на интересы пользователя.</p>

<p>Организаторы обещают провести ещё как минимум два подобных хакатона. С помощью них, сотрудники ИТ-вуза рассчитывают найти сильные команды с интересными проектами по ГИС-тематике для дальнейшего сотрудничества.</p>

<p>Проект облачной 4D-платформы, реализуемый технологическим консорциумом ведущих игроков рынка дистанционного зондирования Земли, уникален тем, что впервые усилия бизнеса и науки направлены на совместное развитие геоинформационной экосистемы и создание платформы &mdash; продукта, способствующего развитию всего рынка и отрасли. Хакатон же &mdash; один из первых шагов на пути достижения цели проекта. По совокупности новизны, оригинальности идеи, востребованности рынком и работоспособности прототипа на главный приз претендовали 5 команд, но единогласным решением жюри присудило главный приз команде Atless. Сейчас мы ведём переговоры с восемью командами, которым предлагаем необходимые ресурсы для реализации идей через облачную 4D-геоинформационную платформу, которую разрабатывают специалисты Университета Иннополис</p>

<p>4D-геоинформационная платформа Республики Татарстан &mdash; проект в рамках дорожной карты &laquo;Аэронет&raquo; НТИ, над которым работает консорциум во главе с Университетом Иннополис. Платформа служит для визуализации, хранения и управления мультивременными пространственными данными. Цель проекта &ndash; создание комплексной системы продвижения продуктов и услуг в области дистанционного зондирования и мониторинга Земли. Разработки позволят повысить управляемость территории, в дальнейшем масштабировать результаты на другие регионы Российской Федерации.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/06/geohack</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Levi&#39;s будет состаривать джинсы с помощью лазера</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/06/levis-laser</link>
            <description>
                <![CDATA[Американский бренд одежды Levi&#39;s представил технологию состаривания и дизайна джинсов Future-Led Execution, где вместо химикатов используется лазер, <a href="https://www.theverge.com/2018/3/4/17061656/levis-jeans-ethic-clothing-labor-design">сообщает</a> The Verge. Как рассказали сотрудники компании, это позволит им не использовать химикаты, а также сократит количество действий в финальной части производства с двадцати четырех до трех.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51214.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 03:32:32 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В Levi&#39;s объясняют нововведение тем, что производство моделей джинсов с эффектом потертости или состаривания &mdash; более сложные и затратные по времени. В последние тридцать лет их добивались с помощью воздействия на материал специального химического состава. Однако теперь эта технология постепенно будет признана устаревший и бренд планирует изменить правила производства.</p>

<p>&laquo;Первый шаг в новом процессе &mdash; сфотографировать джинсы, и проиллюстрировать их таким образом, чтобы их мог считать лазер. То, что раньше происходило за 8, 10, 12 минут, теперь возможно делать за примерно 90 секунд&raquo;, &mdash; отметил Барт Сайт, который отвечает в компании за инновации. &laquo;Лазеры, с помощью инфракрасного луча, будут слегка царапать поверхность ткани, создавая разрывы и разводы нужной формы&raquo;.</p>

<p>Что касается технической части, Levi&#39;s будет использовать специальную машину, на которую надевается пара джинс. Затем, с помощью лазера и инфракрасного излучения, на ткань наносится рисунок, состоящий из разводов, пятен и отверстий. Новая технология также позволит снизить риск выброса вредных веществ в окружающую среду.</p>

<p>По словам представителя компании, они ставят перед собой задачу снизить количество используемых химикатов в производстве с &laquo;тысяч до десятков&raquo;, а к 2020 году, по планам бренда, вся джинсовая одежда будет производиться с помощью лазера. Это также ускорит производственные процессы в два раза &mdash;&nbsp;&laquo;с месяцев до недели, и, иногда, дней&raquo;.</p>

<p>Это не первый случай, когда компании заявляют о своих амбициях использования лазера в производстве. В 2017 году &laquo;Адидас&raquo; <a href="https://www.theverge.com/circuitbreaker/2017/3/21/15003362/adidas-custom-sweater-germany-body-scan">предложил</a> своим клиентам сделать дизайн свитеров с помощью лазера и световых сенсоров. С тех пор в нескольких магазинах &laquo;Адидас&raquo; ввел опцию печати своего имени на футбольной форме команд, с которыми сотрудничает компания.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/06/levis-laser</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Лазерная технология позволит замечать препятствия вне зоны видимости</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/06/hidden-laser</link>
            <description>
                <![CDATA[Команда исследователей из Стэнфордского университета <a href="https://www.theguardian.com/technology/2018/mar/05/self-driving-cars-may-soon-be-able-to-see-around-corners">разработала</a>&nbsp;лазерную технологию, которая позволяет заметить объекты, скрытые из зоны видимости. По их словам, эта технология может применяться в развитии беспилотных автомобилей, которые смогут предсказывать и избегать возможные аварии до того, как потенциально опасный объект войдет в кадр
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51206.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x0/51207.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:43:30 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Новый подход основан на уже известных технологиях &mdash; в первую очередь, Lidar. Это методика получения данных об удаленных предметах при помощи обработки сигнала отраженного света; чаще всего источником света в этом случае выступает лазер. Также данные с Lidar используются для построения модели поверхности.</p>

<p>Исследователи из Стэнфорда усовершенствовали эту идею. Как ученые <a href="https://www.nature.com/articles/nature25489">описали</a> в журнале Nature, они использовали установку, в которой лазерный и фотонный детекторы размещались перед стеной рядом с объектом и были отделены от него перегородкой. Лазерные импульсы &laquo;стреляли&raquo; по стене под углом и отскакивали на скрытый объект. Меньшее количество света отражалось от скрытого объекта обратно к стене, где степень отражения анализировал мощный детектор фотонов. &laquo;Мы ищем второй, третий и четвертый отскоки &mdash; именно они кодируют скрытые от взгляда объекты&raquo;, &mdash; отмечается в тексте. Затем программа отделяет частицы, которые отразились от объекта от остальных и алгоритм восстанавливает форму скрытого объекта.</p>

<p>Алгоритм, в лучшем случае, может отправить обратно изображение менее чем за секунду, и хотя оно не настолько четкое, как современная фотография, этого достаточно для того, чтобы избегать препятствий в дороге. Сейчас лазер лучше всего считывает форму объектов, которые хорошо отражают свет &mdash;&nbsp;например, дорожных знаков.</p>

<p>Исследователи также отмечают, что технология все еще несовершенна и им нужно преодолеть сразу несколько проблем. Первоначально сканирование занимает от минуты до нескольких часов, в то время как для использования в беспилотных автомобилях это должно происходить намного быстрее. К тому же, система с ошибками обнаруживает объекты, которые не являются высокоотражающими; ученые также сомневаются в полной эффективности лазера при использовании на открытом воздухе при ярком солнечном свете.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/06/hidden-laser</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Устройство, печатающее микроткани, поможет в лечении рака</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/06/3d-cancer</link>
            <description>
                <![CDATA[Исследователь Университета Пердью в США Луис Солорио помог создать реалистичную раковую среду из полимера. Она позволит определить какие лекарства эффективнее всего помогут в лечении болезни. Об этом открытии стало <a href="https://www.eurekalert.org/pub_releases/2018-03/pu-3mt030218.php">известно</a> сайту о научных достижениях EurekAlert!
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51204.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 08:46:16 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Предыдущие исследования показали, что большинство случаев смерти от рака происходят из-за того, что раковые клетки распространяются в организме непредсказуемо. Основное препятствие для лечения болезни &mdash; невозможность экспериментировать с метастазами и наблюдать за тем, как они реагируют на различные лекарства.</p>

<p>Чтобы разрешить эту проблему, вместо трехмерной печати Солорио и команда исследователей использовали метод &laquo;трехмерного написания&raquo;, один из видов <a href="http://elibrary.lt/resursai/Uzsienio%20leidiniai/ioffe/ztf/2006/08/ztf_t76v08_21.pdf">электропрядения</a>. Устройство, которое они разработали, действует так же, как 3D-принтер, производя микроткани, но в более мелком и реалистичном масштабе &mdash; таким образом, раковые клетки могут встроиться в организм точно так же, как это происходит в жизни.</p>

<p>&laquo;Мы могли бы использовать нашу систему как платформу для исследования лекарств и их поведения в тысячах соединений. Надеемся, что такие данные можно будет получать в течение недели, чтобы передавать их врачу, так как в этом случае временные рамки очень важны&raquo;, &mdash; отметил Солорио.</p>

<p>Исследования, проведенные в прошлом, использовали 3D-принтер для воссоздания контролируемой раковой среды, но они были недостаточно реалистичны для того, чтобы наблюдать за действием лекарств. &laquo;Нам нужна гораздо большая реалистичность, чем та, что может создать трехмерный принтер&raquo;, &mdash; добавил Солорио.</p>

<p>Ранее было известно несколько случаев, когда технология 3D-печати помогла в борьбе с раком. Например, группа британских исследователей <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5309712/">изготовила</a> макеты раковых опухолей, чтобы понять, какие методы лечения помогут избавиться от них. Для изготовления напечатанных на 3D-принтере макетов опухолей и органов использовались данные КТ-сканирования, полученные во время лечения пациента. Пластиковые формы заполнялись жидкостью, чтобы врачи могли выяснить точное местоположение и направление движения радиоактивных препаратов внутри организма человека. В другом случае сотрудники Медицинского центра Интермаунтин в США <a href="https://www.renalandurologynews.com/kidney-cancer/3d-printing-urological-applications-partial-nephrectomy/article/737109/">провели</a> успешную операцию по удалению опухоли почки с помощью распечатанной на 3D-принтере модели действующего органа.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/06/3d-cancer</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые создали киберслизняка с искусственным интеллектом</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/05/cyberslug</link>
            <description>
                <![CDATA[Исследователи из Иллинойского университета и Института эволюционной биологии в США описали создание виртуального слизняка, который похож на настоящего &mdash; у него есть зачатки самосознания, он способен связать свою мотивацию с воспоминаниями и осознанно реагировать на различные ситуации. Также слизняк чувствует голод и отличает вкусную пищу от невкусной. Текст с описанием исследования <a href="http://www.eneuro.org/content/eneuro/early/2018/02/26/ENEURO.0400-17.2018.full.pdf">опубликовали</a> в журнале eNeuro.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51202.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 05:09:16 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Биологи смоделировали хищника по примеру настоящего живого существа &mdash; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Glhb1GfMQsc">Pleurobranchaea californica</a>. Свою разработку они назвали cyberslug &mdash; &laquo;киберслизень&raquo;. &laquo;Он полагается на мотивацию и воспоминания о восприятии внешнего мира, реагирует на информацию на основании того, что она заставляет его чувствовать&raquo;, &mdash; говорит о разработке профессор молекулярной и интегративной физиологии Иллинойсского университета Рано Джиллетт.</p>

<p>Симуляцию слизняка на <a href="http://mikhailvoloshin.com/cyberslug/">сайте</a> разработчиков может запустить любой желающий. В создании киберсущества ученые опирались на исследование биологов о том, что у Pleurobranchaea californica, при столкновении с новым для них объектом, есть три варианта поведения: его можно съесть, остерегаться, либо составить пару, если это тот же вид. При этом, как отмечают ученые, при долгой симуляции, голодный киберслизень может напасть на более сильное существо, а сытый &mdash; избегать даже вкусной пищи.</p>

<p>По словам исследователей, этот эксперимент позволит детально изучить человеческий мозг. &laquo;Я думаю, что морская слизь &mdash; хорошая модель древней системы, которая все еще присутствует в наших мозгах, она поддерживает все более высокие познавательные качества&raquo;, &mdash; отметил Жиллетт. &laquo;Теперь у нас есть модель, которая, вероятно, очень похожа на примитивный мозг предков. Следующий шаг &mdash; добавить больше схем, чтобы изучить повышенную социальность и познание&raquo;.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/05/cyberslug</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>В 2019 году на Луне появится сеть 4G</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/05/4g-moon</link>
            <description>
                <![CDATA[Компании Vodafone и Nokia планируют <a href="https://www.reuters.com/article/us-telecoms-mobileworld-moon/moon-to-get-first-mobile-phone-network-idUSKCN1GB27A">построить</a> мобильную связь 4G на Луне. Специально для этого на спутник Земли доставят оборудование, которое, как заявили сотрудники миссии, &laquo;будет весить меньше упаковки сахара&raquo;. Оно позволит передавать потоки данных высокой четкости с лунного ландшафта на Землю.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51194.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 05:09:30 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Сеть будет передавать видео и другие данные в центр управления миссией в Берлине. Они позволят ученым управлять двумя луноходами Audi, которые посетят место высадки американских астронавтов на Луну. Как отметил технический директор Nokia Маркус Уэлдон, эта миссия будет иметь большое значение для изучения космоса, ведь в будущих полетах оборудование должно работать в экстремальных условиях и человечество должно научиться передавать данные в космосе.</p>

<p>На вопрос журналистов о том, почему выбор пал именно на 4G, а не мобильную связь следующего поколения, один из задействованных сотрудников компании рассказал, что 5G, несмотря на его потенциал, остается на стадии тестирования и пока недостаточно стабилен для передачи информации с Луны на Землю. Еще одной проблемой, которую придется решать исследователям, может стать зависимость оборудования от солнечной энергии.</p>

<p>Это не первая миссия, связанная с интернетом и космосом: проект Starlink уже <a href="https://hightech.fm/2018/02/22/spacex-internet">отправил</a> первые два спутника по раздаче интернета на Землю. Их вес &mdash; от 100 до 500 килограммов; к 2024 году компания планирует создать на орбите сеть из тысяч спутников для раздачи интернета со средней скоростью до гигабита в секунду. В Starllink также заявляли об амбициях покрытия интернетом всей поверхности планеты.</p>

<p>Конкурент Starlink, который также намерен покрыть спутниковым интернетом Землю &mdash; Telesat LEO Эрвина Хадсона, первая группа аппаратов его компании появится на орбите и начнет работу до 2021 года. Всего по замыслу компании на низкую орбиту будет <a href="http://www.telesputnik.ru/materials/tekhnika-i-tekhnologii/news/telesat-nachal-testirovanie-nizkoorbitalnoy-sistemy/?SECTION_CODE=tekhnika-i-tekhnologii&amp;PROPERTY_TYPE=news">выведено</a> 117 спутников.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/05/4g-moon</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Автопилоты: ожидания от 2018 года</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/05/avtopilot</link>
            <description>
                <![CDATA[Человечество находится на пути к беспилотному транспорту. По разным предположениям сегодня это либо середина пути, либо уже завершающая часть, но ясно одно &ndash; конец еще не близок. Крупные атвопроизводители обозначили 2020-е и дальнейшие годы сроком появления полноценных автопилотов. Поэтому в 2017 году они с чистой совестью обделили мир крупными релизами или успехами. При этом было множество промежуточных результатов, без которых невозможен итоговый результат.&nbsp;
]]>
            </description>
            <author>От редакции</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51198.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:54:39 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p><strong>Железо и софт</strong></p>

<p>Ни у одной компании автомобиль пока не может путешествовать без водителя за рулем и без набора сопутствующих ограничительных условий: только на тестовом полигоне, рядом сидит механик, маршрут ограничен или что-то подобное. Даже Waymo, высадившая наконец водителей и наблюдателей из своих беспилотников не получила полной свободы. Но, нет сомнений, что все идет к этому. Особенно это видно по развитию и удешевлению железа для беспилотного транспорта.&nbsp;</p>

<p>В самом начале 2017 Waymo <a href="https://hightech.fm/2017/01/09/waymo">объявила</a> об удешевлении на 90% основного компонента своих беспилотников &ndash; лидара. Для индустри это очень важная новость: если раньше система высокоточных лазеров обходилось дороже самого автомобиля, то теперь стала гораздо доступнее. Waymo, вместо установок по $75 000 получила те, что стоят $7 500.&nbsp;</p>

<p>Плотнее заняться мозгами своих беспилотников в этом году решила Tesla. Компания традиционно пользовалась графическими процессорами от Nvidia, но в какой-то момент они перестали ее устраивать. Маск заявил, что процессоры должны уметь работать с ИИ-алгоритмами. Появились новости, что компания начала сотрудничество с AMD по этому вопросу. В планах Маска, замена чипа должна была ускорить полную автоматизацию вождения. Но в конце года Tesla рассказала, что разрабатывает что-то совершенно независимое. Маск вовсе <a href="https://hightech.fm/2017/12/11/musk_ai">заявил</a>, что готовит лучший в мире ИИ-автопилот.&nbsp;</p>

<p>Несмотря на то, что Маск решил уйти от Nvidia, компания <a href="https://hightech.fm/2017/01/05/nvidia-audi">смогла показать</a>, что ее чипы что-то могут. В начале года Audi привезла на&nbsp;CES прототип беспилотника&nbsp;&mdash; свою Q7&nbsp;с ИИ&nbsp;на&nbsp;борту, который начал обучение всего за 4&nbsp;дня до этого, но&nbsp;уже был способен к езде. Такую скорость обучения дали технологии от&nbsp;Nvidia. Ни&nbsp;одна другая компания на&nbsp;рынке, работающая над роботизированными машинами, не&nbsp;могла похвастать такими быстрыми результатами обучения.&nbsp;Компании обещали 4-й уровень автономности к 2020 году.</p>

<p><strong>Регуляторы</strong></p>

<p>Но если к железу вопросов нет &ndash; гигагерцы увеличиваются, терафлопсы пробивают потолок, а ИИ чувствует себя все комфортнее на борту автомобиля, то те, кто решает, можно ли беспилотники пускать на улицы отстают. Речь идет о регуляторах. Многие эксперты говорят, что в первую очередь законы и старые порядки станут главным барьером на пути беспилотного вождения. В тот момент, когда искусственный разум будет рваться на дороги общего пользования, разум чиновничий будет его удерживать.&nbsp;</p>

<p>Очевидно, что прогресс в этом вопросе есть. Если еще пару лет назад для большего числа чиновников, да и для обычных людей, беспилотники казались чем-то фантастическим, то сейчас в душных кабинетах по всему миру идет разговор о них, о том, как их внедрить, как уберечь население в экстренных случаях и не забыть при этом заработать. Эти разговоры порой приводят к результатам. Так, в октябре стало известно, что в США, вероятнее всего, разрешать эксплуатацию автомобилей без педалей и руля.&nbsp;Представители Национального управления безопасности дорожного движения США заявили, что находятся в&nbsp;поиске решений по&nbsp;удалению всех барьеров, препятствующих развитию беспилотного транспорта. А&nbsp;Американские сенаторы <a href="https://hightech.fm/2017/06/15/senate_rules">представили</a> 6 принципов регулирования робомобилей.</p>

<p>Реагировать быстро на развитие беспилотников вынужден Китай. Страна взяла курс на технологическое лидерство, поэтому не может позволить себе отставание в том, что касается беспилотников. В стране уже проходили тесты беспилотников, но с рядом ограничений. Недавно появились новости, что власти все же <a href="https://hightech.fm/2017/12/20/china-self-driving-car">разрешат</a> тесты беспилотных технологий на дорогах общего пользования, хотя раньше существовал запрет. Масштабная беспилотная программа действует в Канаде. Власти сделали ставку на смягчение законодательства в том, что касается тестов, чтобы привлечь стартапы и автопроизводителей в страну.&nbsp;</p>

<p>Но не везде правительство заинтересовано в беспилотном транспорте так же, как в США. Где-то регуляторы просто равнодушны к этому феномену, а где-то и вовсе обещают противостоять наступающему прогрессу. Жесткую позицию приняли в Индии. Министр транспорта страны Нитин Гадкани <a href="https://hightech.fm/2017/07/25/india_ban">заявил</a>: &laquo;Мы&nbsp;не&nbsp;допустим автономный транспорт на&nbsp;улицы Индии. Я&nbsp;твердо в&nbsp;этом уверен. Мы&nbsp;не&nbsp;допустим технологий, которые отнимают рабочие места у&nbsp;людей. В&nbsp;стране с&nbsp;безработицей нельзя вводить технологии, которые ведут к&nbsp;тому, что люди теряют работу&raquo;.&nbsp;</p>

<p>Но чиновников нельзя обвинять во всех бедах ИИ. Очевидно есть те, что преступно бездействуют, но даже при всем желании ускорить процесс остается масса этических вопросов. Самый актуальный вопрос в том, кто будет отвечать, если ИИ совершит смертельный наезд. А если у машины будет выбор, сбить одного или другого человека, то, что она выберет? Одним из самых известных экспериментов на этот счет стала работа команды из МТИ &ndash; Moral Machine. В ней человеку предлагается поставить себя на роль ИИ, попавшего в ситуацию выбора. Кого не жалко: ребенка, идущего на красный свет или пожилого старика, который шел на зеленый. До сих пор не ясно, кого должен выбрать ИИ, если стоит выбор между жизнью и смертью: должна ли машина всегда быть на стороне пассажира. Пока эти вопросы не решены, кажется, что до свободных беспилотников нам очень далеко.&nbsp;</p>

<p><strong>Тесты и примеры</strong></p>

<p>В том, что касается живых примеров беспилотных технологий, проще всего компаниям, создающим беспилотники для профессиональной деятельности: для сельского хозяйства, горной промышленности и других мест, мало связанных с пространствами общего пользования. Тут регуляторы менее обеспокоены влиянием умных механизмов на людей, потому что, как правило, на таких объектах уже налажены внутренние механизмы безопасности. Да и потерявший контроль комбайн на огромном поле менее опасен беспилотного минивэна в центре города. Поэтому грузовик от Volvo уже сам собирает тростник и горную породу в шахте. В России тоже произошли истории успеха. Компания Cognitive Technologies разрабатывает беспилотный комбайн. И в этом году произошли его успешные испытания, в том числе ночью.&nbsp;</p>

<p>То же касается маршрутных транспортных средств. Автобусы &ndash; удобная цель для автоматизации. Они ездят по маршруту и их степени свободы априори ограниченны. Поэтому до появления гражданских беспилотных автомобилей, появились беспилотные автобусы. Например, в&nbsp;Шэньчжэне <a href="https://hightech.fm/2017/12/04/ai_bus">начали</a> пилотное функционирование четыре беспилотных автобуса.&nbsp;Немецкая государственная железнодорожная компания Deutsche Bahn тоже продемонстрировала свой первый беспилотный автобус. Шаттл, рассчитанный на&nbsp;12&nbsp;человек <a href="https://hightech.fm/2017/10/26/self-driving-bus">будет</a> возить пассажиров по маршруту продолжительностью 8&nbsp;минут. Япония <a href="https://hightech.fm/2017/09/13/japan-selfdriving">начала</a> эксперименты с беспилотными автобусами.</p>

<p>Но очевидно, что основной интерес вызывают беспилотные автомобили. Именно от них ждут прорыва, создания новой отрасли экономики и изменения уклада. За прошедший год десяток компаний так или иначе заявил о стартовавших тестах, в том числе на дорогах общего пользования. В основном такие тесты проходили тихо, максимально ограниченно и регламентированно, но были и громкие истории. Например, беспилотный автомобиль Uber <a href="https://hightech.fm/2017/03/27/uber_accident">перевернулся</a> на&nbsp;дороге общего пользования в&nbsp;городе Темпе. Полиция обвинила в этом живого водителя, врезавшегося в беспилотник, но компания все же прекратила тесты. Примерно в то же время появилась провальная статистика о том, что автопилоты убер не могут проехать и километра без участия человека.</p>

<p>Совершенно иная ситуация в этом году происходила с Waymo. Отчеты сообщали, что их беспилотники наездили 6 млн км. При этом люди вмешиваются в их работу по разу на каждый 8000 км. Но такая статистика не очень информативна, было мнение, что большая часть из пройденных 6 млн км не очень полезна для прогресса беспилотника, потому что не представляет сложности. Тем не менее год компания смогла закончить успешно, продемонстрировав первые беспилотные поездки без водителя, без наблюдателя или механика, то есть при практически неограниченных условиях.&nbsp;</p>

<p>Можно сказать, что Uber и Waymo в автопилотировании представляют Кремниевую долину, но индустрия не ограничивается ими. В середине года вышел отчет компании Navigant Research, в котором сообщалось, что,&nbsp;несмотря на&nbsp;успехи Кремниевой долины в&nbsp;беспилотных технологиях, больше всего шансов создать полноценный беспилотник по-прежнему у&nbsp;Детройта, а&nbsp;именно у&nbsp;GM и&nbsp;Ford. И если можно сказать, что Ford пока рабоет в стелс-режиме, то GM активно кричит о своей готовности к беспилотной эре. Автопроизводитель купил стартап Cruise, занимающийся беспилотниками. Компания заявила, что уже готова выпускать сотни тысяч беспилотников. Также в Cruise <a href="https://hightech.fm/2017/11/30/cruise_tests">рассказали</a>, что против мелкомасштабных тестов, они не будут запускать тесты нескольких машин на ограниченной территории, а запустят сразу тестовый флот.&nbsp;</p>

<p><strong>Ожидания&nbsp;</strong></p>

<p>В 2018 году люди по-прежнему не смогут спать за рулем или переместиться на задний диван. Регуляторы не разрешат, технологии не дорастут. Но отдельные элементы автономности продолжат дешеветь &ndash; это тренд, связанный с общим развитием отрасли. Это шанс для стартапов, чья деятельность направлена на превращение совершенно обычных автомобилей в беспилотные с помощью различных надстроек. &nbsp;Это не появление беспилотников, но прямой результат развития этого направления. Если раньше такие системы были признаком автомобилей высокого класса, то теперь 2 и даже 3 уровень автоносности доступны на вполне бюджетных автомобилях и дальше будет дешевле и доступнее. В 2018 системы продолжат дешеветь.&nbsp;Вместо прорывов и настоящих беспилотников, компании в 2017 году были щедры на обещания и на анонсы. И судя по ним, райдершеринг станет важной составляющей беспилотного мира. Для Volvo, GM, VW, GM это уже очевидное направление. Так что в будущем стоит ждать транспортных сервисов непосредственно от автопроизводителей. А если беспилотники и будут доступны широким массам, то только через сервисы райдершеринга.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/05/avtopilot</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Ученые научили роботов предвидеть человеческие движения</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/05/robot-moves</link>
            <description>
                <![CDATA[Группа европейских исследователей <a href="https://thenextweb.com/artificial-intelligence/2018/03/02/researchers-just-taught-robots-to-predict-your-every-move/">опубликовала</a> отчет о своей работе, раскрыв детали эксперимента по обучению роботов. По их словам, они научили машину предвидеть какие движения человек планирует сделать, интерпретировать их, а также по позе или жестам считать его дальнейшие намерения.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51192.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 02:02:49 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>Ученые отметили, что использовали рекуррентную нейронную сеть, которая позволяет анализировать цепочку событий. Таким образом, когда робот правильно считывал жест, он передавал свое знание через различные уровни в своей нейронной сети, где данные затем нормализовывались и использовались в дальнейших наблюдениях. Пока этих знаний нет, машина пыталась угадать намерения человека. Исследователи утверждают, что обучение происходит довольно быстро и эти машины могут стать невероятно точными за относительно короткий промежуток времени.</p>

<p>По словам ученых, роботы в дальнейшем могут пригодится в областях, где требуется быстрая кооперация между человеком и машиной. &laquo;Это может быть совместное собрание, которое требует понимание тонких невербальных сигналов о намерениях человека и будущих действиях. В этих сценариях недостаточно просто признать текущее действие. Вместо этого крайне важно предсказывать действия и предвидеть намерение, чтобы гарантировать бесперебойное сотрудничество&raquo;.</p>

<p>Они также отметили, что конечной целью эксперимента является создание робота, который будет существовать в одной реальности с человеком не вызывая ни малейшего беспокойства, и который способен справиться с самыми сложными человеческими жестами и правильно отвечать на них.</p>

<p>С начала года в сфере обучения роботов появилось множество новостей: например, ранее алгоритм ConvNetQuake <a href="https://hightech.fm/2018/02/16/ai-earthquakes">научился</a> выявлять землетрясения в 17 раз чаще, чем это делают сейсмологи с помощью традиционных приборов. Новое исследование, проведенное в Калифорнийском университете в Сан-Франциско показало, что нейросеть, разработанная стартапом Cardiogram, <a href="https://hightech.fm/2018/02/08/apple-watch-detect-diabetes">способна</a> диагностировать диабет с 85% точностью. При этом для ее использования не нужны специальные медицинские приборы &mdash; достаточно умных часов Apple Watch или другого носимого устройства.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/05/robot-moves</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Harley-Davidson купил часть Alta Motors для создания электромотоциклов</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/02/harley-electro</link>
            <description>
                <![CDATA[Harley-Davidson купил часть Alta Motors &mdash;&nbsp;компании, которая занимается производством электромотоциклов. Как <a href="https://beta.techcrunch.com/2018/03/01/harley-davidson-and-alta-motors-to-co-develop-electric-motorcycles/">сообщает</a> TechCrunch, в планах Harley-Davidson &mdash;&nbsp;создание собственной линейки электробайков. Финансовые детали сделки осталось неизвестными.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51188.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 02:13:13 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>&laquo;Наша 10-летняя стратегия ориентирована на новое поколение владельцев. Вот почему мы провели агрессивную инвестиционную кампанию в сферу электротранспорта&raquo;, &mdash; объяснил это решение президент компании Мэтт Леватич. Как <a href="http://money.cnn.com/2018/01/30/technology/harley-davidson-electric-motorcycle/index.html">отмечает</a> CNN, сделка могла быть спровоцирована их плохими финансовыми показателями: в 2017 году розничные продажи мотоциклов Harley снизились по всему миру. В связи с этим, компания намерена сделать ставку на рынок электромотоциклов, который они считают новым, но перспективным.</p>

<p>Как стало известно <a href="https://www.usatoday.com/story/money/nation-now/2018/03/01/harley-davidson-invests-alta-motors-california-electric-bike-company/384712002/">USA Today</a>, начало продаж электромотоцикла Harley-Davidson запланировано на 2019 год. По неофициальной информации, которая стала известна благодаря запросу компании на регистрацию новой торговой марки, он будет называться Revelation. В Harley-Davidson эту информацию не прокомментировали. Для создания новых моделей, Alta Motors в следующие 10 лет будет получать от Harley-Davidson многомиллионные инвестиции на развитие и совершенствование технологии. Harley-Davidson, в свою очередь, получит от Alta готовое решение для создания электромотоцикла &mdash; в частности, по двигателю и системе питания.</p>

<p>В 2014 году Harley-Davidson уже <a href="https://www.wired.com/2014/06/harley-davidson-livewire/">заявлял</a> об амбициях создания электрического байка LiveWire. Как тогда рассказали в компании, они планируют выпустить &laquo;футуристического вида мотоцикл&raquo;, который на одной зарядке может проехать около 80 километров. В промышленной версии байка производитель обещал существенно увеличить этот показатель. Его можно будет купить уже в 2019 году, поэтому, возможно, Alta Motors поможет с производством именно этой модели.</p>

<p>Alta Motors делает мотоциклы с электродвигателями с 2010 года. Один из самых известных &mdash; Redshift MXR &mdash; может проехать на одной зарядке 96,5 км, аккумулятор полностью заряжается за 90 минут. Другая компания, Logos Technologies of Fairfax, использует наработки Alta Motors для создания бесшумного электроцикла, предназначенного для американских военных.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/02/harley-electro</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Google открыла доступ к бесплатному курсу по машинному обучению</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/02/google-ai</link>
            <description>
                <![CDATA[Google <a href="https://developers.google.com/machine-learning/crash-course/?utm_source=google-ai&amp;utm_medium=card-image&amp;utm_campaign=training-hub&amp;utm_content=ml-crash-course" style="text-decoration-line: none;">запустила</a> бесплатный курс Learn with Google AI, он посвящен машинному обучению. Это ресурс, с помощью которого любой желающий может узнать о развитии возможностей искусственного интеллекта, отточить свои навыки и применять их в повседневной практике.
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51186.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 01:05:52 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span style="font-family: Arial; font-size: 14.6667px; white-space: pre-wrap;">Сайт, в первую очередь, предназначен для профессионалов, так как раньше использовался сотрудниками в разработке YouTube и Google Earth, но подойдет и для новичков. </span><span><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">Он позволяет отфильтровать уроки по тому, на каком уровне находится пользователь, а также предпочтительному формату &mdash; видео, текст или интерактив. Сейчас он состоит из 25 разделов с более чем 40 заданиями. Лекции ведут исследователи из Google, а прохождение всего курса в среднем занимает 15 часов.</span></span></p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-6ab1d815-e3a6-ade4-c5c0-4c32a84115e7"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">&mdash; После больше 10 лет работы в Google я осознал, что будущее компьютерной науки &mdash; это искусственный интеллект. Сегодня я возглавляю образовательный отдел по машинному обучению и надеюсь сделать ИИ и его преимущества доступными всем желающим, &mdash; отметил Зури Кемп. &mdash; Искусственный интеллект может решать сложные проблемы и способен трансформировать целые отрасли промышленности. Это означает то, что ИИ отражают разнообразные человеческие перспективы и потребности. Вот почему часть миссии Google AI заключается в том, чтобы помочь добиться успеха всем, кто интересуется машинным обучением.</span></span></p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;">&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-6ab1d815-e3a6-ade4-c5c0-4c32a84115e7"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">Курс основан на системе машинного обучения TensorFlow, вышедшей из бета-разработки в феврале 2017 года. Это открытая библиотека для машинного обучения, основная цель которого &mdash; построение и тренировка нейронной сети до достижения качества человеческого восприятия.</span></span></p>

<div>&nbsp;</div>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/02/google-ai</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>«Ростелеком» стал владельцем операционной системы Sailfish</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/02/sailfish-rostelecom</link>
            <description>
                <![CDATA[&laquo;Ростелеком&raquo; объявил о покупке 75% долей в &laquo;Открытой мобильной платформе&raquo; и &laquo;Вотрон&raquo;&nbsp;&mdash; разработчиках операционной системы Sailfish OS. Компания отказалась сообщать стоимость сделки, однако &laquo;Ведомости&raquo; в 2017 году, ссылаясь закрытые источники, <a href="https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2017/04/18/686114-berezkin-gotovit" style="text-decoration-line: none;">сообщали</a>, что она может быть равна около $50 млн
]]></description>
            <author>Ильнур Шарафиев</author>
            <category>Кейсы</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51184.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 10:21:33 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-d7117d3d-e357-3bd8-62a4-14e73905b305"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">В &laquo;Ростелекоме&raquo; </span><a href="https://www.rostelecom.ru/press/news/d443012/" style="text-decoration-line: none;"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; text-decoration-line: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">рассказали</span></a><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">, что покупка продолжает стратегию развития оператора: в их планы входит &laquo;комплексное предложение с полным спектром цифровых услуг&raquo; для своих клиентов. Также компания заявила об амбициях создания современного корпоративного смартфона и использование в ней Sailfish Mobile OS RUS &mdash; российской операционной системы на базе Sailfish.</span></span></p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-d7117d3d-e357-b444-d9d7-b0d6b4a8da08"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">Sailfish Mobile OS RUS в 2016 году разработала &laquo;Открытая мобильная платформа&raquo;. Его, из-за сертифицированной в России системы безопасности, можно использовать в смартфоне для госслужащих и корпоративных клиентов &laquo;Ермак ОМП&raquo;, а также российском смартфоне INOI R7. Сейчас Sailfish Mobile OS RUS &mdash; единственная операционная система в </span><a href="https://reestr.minsvyaz.ru/" style="text-decoration-line: none;"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; text-decoration-line: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">реестре</span></a><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"> отечественного программного обеспечения; это означает, что госорганы должны отдавать ему предпочтение при закупках из государственного бюджета. Чиновники также </span><a href="https://kanobu.ru/news/kak-sailfish-os-rossijskoj-natsionalnoj-mobilnoj-os-stala-387145/" style="text-decoration-line: none;"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; text-decoration-line: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">заявляли</span></a><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">, что рассматривают ее как альтернативу Android и iOS.</span></span></p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;">&nbsp;</p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-d7117d3d-e357-b444-d9d7-b0d6b4a8da08"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">В мае 2016 года в Иннополисе </span><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">открылся Центр разработки мобильной операционной системы. Сейчас там продолжается работа над созданием системы, большая часть кода для которой будет написана в России. На конец 3-го квартала 2017 года там работали 14 сотрудников, один из которых <a href="https://hightech.fm/2018/02/23/chuplygin">рассказал </a>о своей жизни в Иннополисе.</span></span></p>

<p dir="ltr" style="margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;"><span id="docs-internal-guid-d7117d3d-e358-920e-e496-8760c1f3e23c"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">26-го февраля финская компания Jolla, контроль над которой вместе с &laquo;Вотрон&raquo; переходит к &laquo;Ростелекому&raquo;, объявила о продолжении работы над операционной системой и </span><a href="https://jolla.com/wp-content/uploads/2018/02/MWC2018_press_release_FINAL.pdf?x54860&amp;x54860" style="text-decoration-line: none;"><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; text-decoration-line: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;">презентовала</span></a><span style="font-size: 11pt; font-family: Arial; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"> третью версию Sailfish OS. Разработчики продолжают позиционировать ее как &laquo;независимую&raquo; мобильную систему, а также обещают, что она стала на 30% быстрее и будет поддерживаться на еще около десятках устройств, включая телефоны, смартфоны, портативные компьютеры, планшеты и корпоративные устройства.</span></span></p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/02/sailfish-rostelecom</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Главные свидетельства нашествия роботов на рынок труда</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/03/01/automation_2018</link>
            <description>
                <![CDATA[От роботизированных станков на фабриках потребительской электроники до алгоритмов-программистов и цифровых юристов - автоматизация перешла из разряда призрачной угрозы в категорию реальных рисков. Банки, холдинги, ИТ-компании, производители кроссовок и хедж-фонды заменяют сотрудников роботами, а аналитики прогнозируют - скоро ИИ отберет миллионы рабочих мест по всему миру.
]]>
            </description>
            <author>Юлия Красильникова</author>
            <category>Тренды</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/46390.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 04:15:14 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Роботы-рабочие</h2>

<p>В начале января 2017 года тайваньский производитель электроники Foxconn (также известный как Hon Hai Precision Industry) <a href="https://hightech.fm/2017/01/04/foxconn_automation">объявил</a>, что в три этапа автоматизирует все свои заводы в Китае. Айфоны, телевизоры, игровые приставки - скоро большинство устройств на фабриках компании будут производить роботы, которые придут на смену 500 000 сборщиков.</p>

<p>К началу прошлого года уже 10 конвейеров Foxconn работали без участия человека, а в ближайшие 2-4 года количество роботов - фоксботов - на производстве перевалит за миллион. Тайваньская компания служит хорошим примером классического сценария Четвертой промышленной революции. Foxconn не только автоматизирует свои фабрики, но и самостоятельно производит роботов, которые на этих фабриках трудятся. Производственный цикл замыкается, вытесняя человека на периферию.</p>

<p>Разумеется, на этом автоматизация производств по всему миру не закончилась. Tesla наладила выпуск электромобилей Model 3 при активном содействии робототехники. Крупнейший производитель кроссовок Nike <a href="https://hightech.fm/2017/10/24/nike">стремится</a> как можно скорее сократить излишки за счет автоматизации и ставит под угрозу около 500 000 рабочих мест в развивающихся странах. Не отстает и конкурент - компания Adidas, которая уже <a href="https://hightech.fm/2017/10/06/adidas-speedfactory">поставляет</a> в магазины партии кроссовок, пошитых роботами.</p>

<p>Пока гиганты только включаются в гонку, малоизвестные азиатские фабрики полностью переходят на автоматизированные системы и уже экономят на зарплатах сотрудникам. На шанхайской Cambridge Industries Group работает всего 700 человек с зарплатой $7000 в год. Две трети функций выполняют роботы, но скоро им <a href="https://hightech.fm/2017/03/09/replacement">поручат</a> уже 90% задач.&nbsp;</p>

<p>Производитель мобильных телефонов Changying Precision Technology <a href="https://hightech.fm/2017/02/13/china_factory_robots">уволил</a> 90% сотрудников, оставив всего 60 человек. В результате продуктивность только выросла - причем на 250%.</p>

<p>От Китая не отстают и США - за 5 лет число роботов на американских заводах <a href="https://hightech.fm/2017/08/15/robo_usa">выросло</a> на 20%. А за 9 лет число промышленных роботов в США <a href="https://hightech.fm/2017/04/05/robotas">возрастет</a> уже на 300%.&nbsp;</p>

<p>При этом ведущие эксперты по ИИ считают, что автоматизация производств развивается слишком медленно. По этой причине известный инженер и специалист по ИИ Эндрю Ын под конец года <a href="https://hightech.fm/2017/12/15/ai-to-factories">основал</a> стартап Landing.ai, который поможет фабрикам внедрять на производстве робототехнику и алгоритмы. Одним из первых клиентов станет как раз Foxconn, которая, по слухам, не справляется с заявленными темпами автоматизации.</p>

<p>Упомянутые выше примеры говорят сами за себя - очевидно, что скоро сборщики, наладчики и аппаратчики останутся без работы. Этот факт подтверждают и аналитики. По <a href="https://hightech.fm/2017/03/27/pwc_study">данным</a> PwC, чем больше в стране рабочих мест, требующих выполнения рутинных задач, тем больше ее население рискует остаться без работы в условиях автоматизации. Рискуют остаться без работы также обладатели низких доходов - те, кто <a href="https://hightech.fm/2016/07/15/20_dollars_rule">получает</a> меньше $20 в час. По <a href="https://hightech.fm/2016/07/14/mckinsey">прогнозам</a> McKinsey, машины уже могут заменить 90% резчиков, сварщиков и паяльщиков. Стоить доверять и <a href="http://https://hightech.fm/2016/01/20/robojobs">прогнозам</a> ВЭФ, согласно которым к 2020 году автоматизация приведет к потере 5 миллионов рабочих мест в 15 странах, причем больше всего <a href="https://hightech.fm/2016/10/24/emolument">пострадают</a> низкоквалифицированные сотрудники.&nbsp;</p>

<p>В 2017 году многие говорили о <a href="https://hightech.fm/2017/04/05/tax_on_robots">налогах</a> на труд роботов. Сейчас появились и другие идеи, например, <a href="https://hightech.fm/2017/04/05/human_quotas">введение</a> квот на количество людей на производствах. Или создание маркировок &ldquo;Сделано людьми&rdquo;, которые повысили бы стоимость товаров. Но пока это лишь теория.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Роботы среднего класса</h2>

<p>Однако роботизированные манипуляторы тянутся не только к синим, но и к белым воротничкам. Многие эксперты, в том числе <a href="https://hightech.fm/2017/06/26/middle_skill_workers">аналитики ОЭСР</a>, отмечают, что за последние годы доля среднего класса сократилась - и продолжает сокращаться. Диплом о высшем образовании и высокая квалификация в 2017 году перестали служить гарантом трудоустройства.</p>

<p>Лидером тренда вновь оказались азиатские страны, в первую очередь Япония. Уже в этом году японская страховая компания Mitsui Sumitomo Insurance <a href="https://hightech.fm/2017/12/29/AI-Insurance">поручит</a> алгоритмам 90% административной работы отдела продаж. Крупнейшая финансовая группа Японии Mitsubishi UFJ Financial Group <a href="https://hightech.fm/2017/09/21/MUFG-to-automate">автоматизирует</a> 9 500 рабочих мест, в том числе 30% персонала главного дочернего предприятия группы, банка Tokyo-Mitsubishi UFJ.</p>

<p>Именно банковская сфера в 2017 году отчитывалась о рекордных ростах автоматизации. Объяснение этому <a href="https://hightech.fm/2017/11/15/kai_fu_lee">находит</a> экс-президент китайского отделения Google Кай-Фу Ли. По его мнению, работу белого воротничка проще автоматизировать, потому что она строится на чистой количественной аналитике. Поэтому трейдеров и аналитиков заменить проще всего, что и доказывают многие банки. Глава Deutsche Bank <a href="https://hightech.fm/2017/11/09/db-replace">заявил</a>, что планирует заменить 50% сотрудников роботами. А крупнейшие японские банки пообещали заменить 30 000 служащих на алгоритмы. Аналитические отдел Citigroup также не стал отрицать очевидное - по оценкам аналитиков, треть всех функций банковских работников можно автоматизировать, причем этот процесс будет происходить в период между 2015 и 2025 годами.</p>

<p>Крупнейший хедж-фонд Bridgewater Associates уже <a href="https://hightech.fm/2017/09/26/ai_coach">разрабатывает</a> алгоритм, который сможет руководить персоналом и даже <a href="https://hightech.fm/2016/12/24/bridgewater_ai">подменять</a> основателя организации, миллиардера Рэя Далио.&nbsp;</p>

<p>Боты <a href="https://hightech.fm/2017/12/13/lawyer-bots">угрожают</a> и юристам, так как больше трети их рабочих задач подвержены автоматизации. Более того, чатботы-юристы уже успешно помогают подавать иски и оспаривать штрафы.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Роботизированная элита</h2>

<p>ИИ начал охоту не только за банковскими служащими, но и за ИТ-специалистами, у которых, казалось бы, должен быть иммунитет от автоматизации. В одной только Индии к 2020 году алгоритмы могут&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/06/28/india_ai">лишить работы</a>&nbsp;70% программистов.&nbsp;</p>

<p>Исследователи из Национальной лаборатории Ок-Ридж <a href="https://hightech.fm/2017/12/08/ai_code_2040">прогнозируют</a>, что к 2040 году люди практически не будут писать код, потому что машины смогут делать это быстрее и эффективнее. Некоторые эксперты даже сравнивают языки программирования с древнегреческим, потому что в будущем эти языки людям понадобятся исключительно в исследовательских целях. Пользоваться ими будут только алгоритмы.</p>

<p>Одна из самых востребованных специальностей - дата-аналитик - также скоро уйдет в прошлое. Для этого в МТИ уже <a href="https://hightech.fm/2017/12/27/ml_mit">разработали</a> нейросеть, которая обрабатывает данные в 100 раз быстрее живых аналитиков. Алгоритм ATM проанализировал 47 наборов данных и предложил решение, превосходящее человеческое в 30% случаев.</p>

<p>Интеллектуальная элита - ученые и инженеры - также не защищены от автоматизаци. Пока ИИ не научился генерировать идеи, алгоритмы вряд ли смогут заменить исследователя с его эвристической, творческой деятельностью. А вот отобрать часть задач - наиболее рутинных и систематизированных - программы уже могут. По <a href="http://https://hightech.fm/2017/11/24/eric_schmidt">мнению</a> бывшего главы совета директоров Alphabet Эрика Шмидта, в ближайшем будущем роботы лучше будут справляться с научными вычислениями, чем с уборкой или мытьем посуды. &ldquo;Через 10-15 лет физик сможет попросить компьютер решить сложную физическую задачу, а сам ляжет спать. За это время система проанализирует все данные и найдет несколько решений проблемы&rdquo;, - прогнозирует Шмидт.</p>

<p>Со Шмидтом согласен инвестор и предприниматель Марк Кьюбан. По его <a href="https://hightech.fm/2017/02/20/liberal_arts">мнению</a>, автоматизация в первую очередь затронет работников умственного труда, особенно в технологической и финансовой отраслях. Через 10 лет с работой аналитиков, финансистов, кодеров и инженеров будут справляться алгоритмы, а вот давать оценку массивам данных будут гуманитарии &mdash; филологи и философы.&nbsp;</p>

<p>Начальные вакансии в научной и технической отраслях уже стали автоматизированными в 2017 году. Так, IBM <a href="https://hightech.fm/2017/04/10/call_watson">запустила</a> бота-сотрудника техподдержки, который работает на базе суперкомпьютера IBM Watson. А гарвардские ученые <a href="https://hightech.fm/2017/12/18/ai-microbiology">разработали</a> ИИ-микроскоп, который исследует анализы крови не хуже лаборантов-микробиологов.</p>

<p>Как показал 2017 год, защищены от автоматизации лишь единичные отрасли, в том числе и сама сфера ИИ - спрос и зарплаты среди разработчиков алгоритмов с каждым годом растут. Поэтому миллиардер Билл Гейтс <a href="https://hightech.fm/2017/05/16/Microsoft">рекомендует</a> начинать карьеру в одной из трех отраслей - в сфере искусственного интеллекта, в энергетике или в биотехнологиях.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">Глобальный охват и тотальная непредсказуемость</h2>

<p>За прошедшие 12 месяцев сотни аналитиков и консалтинговых агентств выпустили свои прогнозы о рисках автоматизации. За это время стало ясно, что проблема наступления ИИ становится глобальной и неотвратимой. McKinsey <a href="https://hightech.fm/2017/11/30/automation_2030">предупреждает</a>, что уже через 12 лет без работы останется 800 млн человек. Причем предыдущее исследование консалтинговой компании <a href="https://hightech.fm/2017/01/18/replacement">показало</a>, что только в России автоматизации подвержена работа более 35 млн человек, то есть половины трудоспособного населения страны.</p>

<p>Большинство россиян <a href="https://hightech.fm/2017/10/31/80-percent-russian">занимается</a> рутинным трудом, не требующим принятия самостоятельных решений. И хотя пока заводы и учреждения в России не могут похвастаться высокими темпами внедрения робототехники и ИИ, в будущем положение может измениться.</p>

<p>По <a href="https://hightech.fm/2016/12/22/superjob-research-about-job">прогнозам</a> рекрутингового портала Superjob, с 2018 года спрос на низкоквалифицированных сотрудников в нашей стране ежегодно будет падать на 5%, а к 2022 году роботы оставят без работы каждого четвертого жителя России.</p>

<p>Автоматизация затронет всех - миллионы жителей <a href="https://hightech.fm/2017/12/28/automation-44">Британии</a>, <a href="https://hightech.fm/2017/08/29/japan_automation">Японии</a>, <a href="https://hightech.fm/2017/03/10/canada">Канады</a>, <a href="https://hightech.fm/2017/06/27/women_risk">США</a>. Одни аналитики говорят, что наибольшему риску безработицы подвержены <a href="https://hightech.fm/2017/03/30/robots">мужчины</a>, другие, наоборот, называют <a href="https://hightech.fm/2017/06/27/women_risk">женщин</a>.</p>

<p>Очевидно одно - пока никто с точностью не может предположить, как именно алгоритмы изменят рынок труда, кого поставят в наиболее уязвимое положение, а кому, напротив, принесут существенную выгоду. Писатель Мартин Форд, автор книги &laquo;Восстание роботов&raquo;, <a href="https://hightech.fm/2016/12/13/cant_stop">полагает</a>, что процесс автоматизации уже нельзя будет остановить. Он также признает этот процесс естественной частью капитализма. По словам Форда, роботизация производства выгодна почти всем, за исключением простых рабочих без ученой степени.&nbsp;</p>

<p>Многие эксперты <a href="https://hightech.fm/2016/12/28/ai_will_split_society">опасаются</a>, что развитие ИИ усилит расслоение общества и приведет к классовому расколу. С одной стороны окажутся квалифицированные профессионалы &mdash; инженеры и разработчики. А с другой &mdash; низкоквалифицированный персонал. При этом средний класс придется формировать заново.&nbsp;</p>

<p>Социальная политика некоторых стран, например, <a href="https://hightech.fm/2017/12/29/automation-sweden">Швеции</a>, возможно, защитит людей от безработицы и бедности. Но не защитит их от скуки. Эксперты ВЭФ <a href="https://hightech.fm/2017/12/08/boredom">предупреждают</a> - главным риском автоматизации в будущем может стать вынужденное безделье. При этом аналитики ВЭФ не видят пока никаких решений проблемы, кроме абстрактного переобучения и переподготовки кадров.</p>

<p>В условиях тотального досуга новый &ldquo;бесполезный класс&rdquo; может найти неожиданное применение своим силам. Например, начнет выстраивать более увлекательную жизнь в видеоиграх или станет поклоняться ИИ-божеству. К слову, паства искусственного интеллекта со своими ритуалами и священным писанием уже <a href="https://hightech.fm/2017/11/16/ai_church">на подходе</a>.</p>

<h2 class="b-article-text__wysiwyg_subtitle">2018 год</h2>

<p>Наиболее точный прогноз на ближайший год&nbsp;<a href="https://hightech.fm/2017/11/15/fr">дает</a>&nbsp;исследовательская компания Forester Research. По ее оценкам, в&nbsp;2018 году автоматизация уничтожит 9% рабочих мест, но растущая экономика автоматизации создаст 2% новых вакансий. Именно 2018 год станет переломным в истории автоматизации - о тренде перестанут говорить лишь как о будущей абстрактной перспективе, а начнут воспринимать ее как данность, которую можно измерить численно.</p>

<p>Политическое сдерживание автоматизации не сработает, потому что станет очевидно - внедрение роботов и алгоритмов экономически выгодно.</p>

<p>Все чаще мелкие и&nbsp;рутинные задачи будут выполнять алгоритмы - в результате ИИ дополнит работу 311 тысяч офисных работников. Работодатели будут учитывать при приеме на работу навыки взаимодействия с алгоритмами и роботами.&nbsp;</p>

<p>Как следствие, профессионалы с высокой квалификацией будут уделять больше внимания важным задачам, а рутинный труд поручат софту. У таких специалистов появится больше времени, а вместе с этим вырастет и их ценность на рынке труда.&nbsp;&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/03/01/automation_2018</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
        <item>
            <title>Раскрыт принцип работы &#34;фермента бессмертия&#34;</title>
            <link>https://hightech.fm/2018/02/28/secret-of-immortality</link>
            <description>
                <![CDATA[Группа исследователей из Аризонского университета (США) обнаружила важный этап в каталитическом цикле &laquo;фермента бессмертия&raquo; &shy;&ndash; теломеразы. Понимание основополагающего механизма действия теломеразы дает новые возможности для эффективной терапии против старения, <a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2018/02/180227142114.htm">пишет</a> Science Daily.
]]></description>
            <author>Артем Никитин</author>
            <category>Идеи</category>
            <enclosure url="https://hightech.fm/files/1/upload/1210x600/51167.jpg" type="image/jpeg"></enclosure>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:52:08 +0000</pubDate>
            <content:encoded>
                <![CDATA[<p>В лаборатории профессора Джулиана Чена в Школе молекулярных наук при Аризонском университете ученые обнаружили важный этап в каталитическом цикле фермента теломеразы. Этот каталитический цикл определяет способность фермента теломеразы человека синтезировать &laquo;повторы&raquo; ДНК &ndash;специфические сегменты ДНК из шести нуклеотидов &ndash; на концы хромосом и, таким образом, создавать &quot;бессмертие&quot; в клетках.</p>

<p>Типичные человеческие клетки смертны и не могут вечно обновляться. Как продемонстрировал Леонард Хейфлик полвека назад, человеческие клетки имеют ограниченную репликативную продолжительность жизни, причем более старые клетки достигают этого предела раньше, чем более молодые. Этот &laquo;предел Хейфлика&raquo; &ndash;&nbsp;срока жизни клеток &ndash; напрямую связан с количеством уникальных повторов ДНК, расположенных на концах хромосом, несущих генетический материал. Эти повторы являются частью защитных структур, называемых &laquo;теломерами&raquo;, которые защищают концы хромосом от нежелательных перегруппировок ДНК, которые дестабилизируют геном.</p>

<p>&laquo;Теломераза имеет встроенную &ldquo;тормозную систему&rdquo; для обеспечения точного синтеза правильных повторов теломерной ДНК, &ndash; говорит профессор Чен. &ndash; Однако этот безопасный тормоз также ограничивает общую активность фермента теломеразы. Поиск способа правильного выпуска тормозов может восстановить потерянную длину теломер взрослых стволовых клеток и даже полностью изменить процесс старения&raquo;.</p>

<p>Такие болезни как адгезивная дискератоза, апластическая анемия и идиопатический фиброз легких генетически связаны с мутациями, которые отрицательно влияют на активность теломеразы и ускоряют потерю длины теломер. Это напоминает преждевременное старение с повышенным повреждением органов и сокращением продолжительности жизни пациентов из-за критически недостаточных популяций клеток. Увеличение активности теломеразы является, по словам исследователей, наиболее перспективным средством лечения этих заболеваний.</p>

<p>Миллионеры Кремниевой долины <a href="https://hightech.fm/2017/12/18/wired_antiaging">тестируют на себе</a> методы против старения. В Кремниевой долине становится все больше известных персон, верящих, что человеческий геном может быть взломан, а старение остановлено. Например, Даниэль Гросс, партнер в Y Combinator, с энтузиазмом постится и призывает других делать так же. Бизнесмен считает, что это продлит его жизнь. Изобретатель Рэй Курцвейл проглатывает 100 различных пищевых добавок в день, планируя застать сингулярность (слияние человека с ИИ), которую ждет в 2045 году.</p>
]]>
            </content:encoded>
            <pdalink>https://m.hightech.fm/2018/02/28/secret-of-immortality</pdalink>
            <media:rating scheme="urn:simple">noadult</media:rating>
        </item>
    </channel>
</rss>